<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>devops on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/devops/</link><description>Recent content in devops on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 &lt;a href="https://romankurnovskii.com">Roman Kurnovskii&lt;/a> personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2. Задачи DevOps-инженера</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day02/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day02/</guid><description>Обязанности DevOps специалиста Надеюсь, вы приступили к этому после просмотра ресурсов и публикации в День 1 из #90DaysOfDevOps
В первом посте был краткий обзор, но теперь мы должны углубиться в концепцию DevOps и понять, что при создании приложения есть две основные части. У нас есть часть Разработка, где разработчики программного обеспечения программируют приложение и тестируют его. Затем у нас есть часть Операции, где приложение развертывается и поддерживается на сервере.
DevOps — это связующее звено между двумя Чтобы разобраться с DevOps или задачами, которые будет выполнять инженер DevOps, нам нужно понять инструменты или процесс, а также разобраться как они вместе они вместе взаимодейтвуют.</description></item><item><title>3. Ориентированность на приложения</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day03/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day03/</guid><description>Жизненный цикл DevOps — ориентированность на приложения По мере того, как мы будем продолжать в течение следующих нескольких недель, мы будем сталкиваться с этими названиями (Continuous Development, Testing, Deployment, Monitor) (непрерывная разработка, тестирование, развертывание, мониторинг) снова и снова. Если вы стремитесь статья инженером DevOps, то повторяемость будет тем, к чему вы привыкнете, но постоянное улучшение каждый раз — это еще одна вещь, которая делает вещи интересными.
В этом часе мы рассмотрим общий вид приложения от начала до конца, а затем вернемся назад, как в постоянном цикле.</description></item><item><title>4. DevOps и Agile</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day04/</link><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day04/</guid><description>DevOps и Agile Вы знаете разницу между DevOps и Agile? Они формировались как самостоятельные понятия. Но теперь эти два термина сливаются.
В этом посте мы рассмотрим важные различия между Agile и DevOps и выясним, почему они так тесно связаны.
Я думаю, что хорошее место для начала — это немного больше узнать об общем подходе, который я увидел в изучении этой области, а именно о DevOps и Agile, даже несмотря на то, что у них схожие цели и процессы.</description></item><item><title>5. Plan > Code > Build > Testing > Release > Deploy > Operate > Monitor</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day05/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day05/</guid><description>Сегодня мы сосредоточимся на отдельных шагах от начала до конца и на непрерывном цикле приложения в мире DevOps.
План Все начинается с процесса планирования, когда команда разработчиков собирается вместе и выясняет, какие типы функций и исправлений ошибок они собираются внедрить в следующем спринте. Это возможность для вас как инженера DevOps принять участие в этом и узнать, какие вещи будут происходить на вашем пути, с которыми вам нужно участвовать, а также повлиять на их решения или их путь и как бы помочь им работать с инфраструктура, которую вы построили, или направьте их к чему-то, что будет работать лучше для них, если они не на этом пути, и поэтому одна ключевая вещь, на которую здесь следует указать, это то, что разработчики или команда разработчиков программного обеспечения являются вашим клиентом как DevOps инженер, так что это ваша возможность поработать с вашим клиентом до того, как он пойдет по плохому пути.</description></item><item><title>6. DevOps - Истории</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day06/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day06/</guid><description>DevOps - Истории компаний DevOps с самого начала считался недосягаемым для многих из нас, поскольку у нас не было среды или требований, подобных Netflix или Fortune 500, но подумайте, что теперь это начинает становиться нормой, когда мы внедряем практику DevOps внутри. любой вид бизнеса.
По второй ссылке ниже в справочных материалах вы увидите множество различных отраслей и вертикалей, использующих DevOps и оказывающих огромное положительное влияние на свои бизнес-цели.
Очевидно, что основным преимуществом здесь является DevOps, если он выполнен правильно, он должен помочь вашему бизнесу повысить скорость и качество разработки программного обеспечения.</description></item><item><title>7. DevOps - изучение языка программирования</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day07/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day07/</guid><description>Общая картина: DevOps и изучение языка программирования Я думаю, будет справедливо сказать, что для достижения успеха в качестве инженера DevOps в долгосрочной перспективе необходимо знать хотя бы один язык программирования на базовом уровне. Я хочу провести это первое занятие в этой статье, чтобы выяснить, почему это такой важный навык, и, надеюсь, к концу этой недели или раздела вы будете лучше понимать, почему, как и что делать. делайте, чтобы продвигаться в своем учебном путешествии.
Я думаю, что если бы я спросил в социальных сетях, нужны ли вам навыки программирования для ролей, связанных с DevOps, ответ, скорее всего, будет утвердительным?</description></item><item><title>8. Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</guid><description>Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go Прежде чем мы приступим к некоторым основам Go, мы должны установить Go на нашу рабочую станцию и сделать то, чему нас учит каждый модуль «Изучение программирования 101», а именно создать приложение Hello World. Так как здесь будут описаны шаги по установке Go на ваш ПК, мы попытаемся задокументировать процесс в картинках, чтобы людям было легко следовать за ним.
Возможные варианты установки Golang
Исполняемый файл Пакет из исходного кода Mac Os Homebrew 1#Homebrew install command 2brew install go Быстрый тьюториал для ознакомления с языком Go</description></item><item><title>9. Как работает hello-world на Golang</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</guid><description>Разберемся как работает hello-world Как работает Go Вчера мы прошли процедуру установки Go на ПК, а затем создали наше первое приложение Go.
В этом разделе мы собираемся глубже изучить код и понять еще несколько вещей о языке Go.
Что такое компиляция? Прежде чем мы перейдем к 6 строкам кода Hello World, которые написали вчера, нам нужно немного разобраться в компиляции.
Языки программирования, которые мы обычно используем, такие как Python, Java, Go и C++, являются языками высокого уровня.</description></item><item><title>10. Окружение Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day10/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day10/</guid><description>Окружение Go В 8-м дне мы кратко рассмотрели рабочее пространство Go, чтобы запустить его и перейти к демонстрации «Hello #90DaysOfDevOps». Но мы должны немного рассказать о рабочем пространстве Go.
Помните, что мы выбрали значения по умолчанию, а затем прошли и создали нашу папку Go в GOPATH, который уже был определен, но на самом деле этот GOPATH можно изменить, чтобы он находился там, где вы хотите.
Если вы запустите
1echo $GOPATH Вывод должен быть похож на мой (может быть с другим именем пользователя), а именно:</description></item><item><title>11. Переменные и константы в Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day11/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day11/</guid><description>Прежде чем мы перейдем к темам сегодняшнего дня, я хочу выразить огромную благодарность Techworld with Nana и этому фантастическому краткому путешествию по основам Go.
В 8-м дне мы настроили нашу среду, в 9-м дне мы разобрали код Hello #90DaysOfDevOps, а в 10-м дне) мы поработали с нашей рабочей средой Go и немного углубились в компиляцию и запуск кода.
Сегодня мы рассмотрим переменные, константы и типы данных при написании новой программы.
Переменные и константы в Go Давайте начнем с планирования нашего приложения, я думаю, было бы неплохо поработать над программой, которая сообщает нам, сколько дней осталось в нашем испытании #90DaysOfDevOps.</description></item><item><title>12. Golang - чтение данных и указатели</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day12/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day12/</guid><description>Получение данных с клавиуатуры Вчера (Днем 11-м) мы создали нашу первую программу Go, и данные, которые мы хотели получить от пользователя, были созданы как переменные в нашем коде. Теперь мы хотим спросить пользователя данные для ввода, чтобы дать переменной значение для конечного сообщения.
Получение пользовательских данных Прежде чем мы это сделаем, давайте еще раз взглянем на наше приложение и пройдемся по переменным, которые нам нужны в качестве теста, прежде чем получить этот пользовательский ввод.
Давайте теперь добавим новую переменную с именем TwitterName, вы можете найти этот новый код ниже, и если мы запустим этот код, это будет наш вывод.</description></item><item><title>13. Go - подключение Twitter API</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day13/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day13/</guid><description>Твитните о своем прогрессе с нашим новым приложением В последний день изучения этого языка программирования мы только коснулись его основ, но я думаю, что это начало.
За последние несколько дней мы взяли небольшую идею для приложения и добавили функциональность, в этой статье я хочу воспользоваться преимуществами тех пакетов, которые мы упомянули, и создать функциональность для нашего приложения, чтобы не только дать вам обновление вашего прогресса на экране, но также отправьте твит с подробностями задачи и вашим статусом.</description></item><item><title>14. DevOps и Linux</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day14/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day14/</guid><description>Общая картина: DevOps и Linux Linux и DevOps имеют очень схожие культуры и взгляды; оба ориентированы на настройку и масштабируемость. Оба эти аспекта Linux имеют особое значение для DevOps.
Многие технологии начинаются с Linux, особенно если они связаны с разработкой программного обеспечения или управлением инфраструктурой.
Кроме того, многие проекты с открытым исходным кодом, особенно инструменты DevOps, с самого начала разрабатывались для работы в Linux.
С точки зрения DevOps или фактически с точки зрения какой-либо операционной роли вы столкнетесь с Linux, я бы сказал, в основном.</description></item><item><title>15. Команды Linux в DevOps</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day15/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day15/</guid><description>Команды Linux для DevOps Я упомянул вчера, что мы собираемся провести много времени в терминале с некоторыми командами, чтобы что-то сделать.
Я также упомянул, что с нашей виртуальной машиной, подготовленной с помощью vagrant, мы можем использовать vagrant ssh и получить доступ к нашей машине. Вам нужно будет находиться в том же каталоге, из которого мы его предоставили.
Для SSH нам не понадобятся имя пользователя и пароль, они понадобятся нам только в том случае, если решим войти в консоль Virtual Box.</description></item><item><title>16. Управление системой, файловой системой и хранилищем в Linux</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day16/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day16/</guid><description>Управление системой, файловой системой и хранилищем в Linux К этому времени мы кратко рассмотрели Linux и DevOps, а затем мы настроили нашу лабораторную среду с помощью vagant 14-й день), а затем коснулись небольшой части команд, которые будут в вашем ежедневном набор инструментов во время использования терминала - (День 15).
Сегодня мы рассмотрим три ключевые области обслуживания систем Linux с помощью обновлений, установки программного обеспечения. Поймем для чего используются системные папки, а также рассмотрим хранилище.
Управление Ubuntu и программным обеспечением Первое, что мы собираемся рассмотреть, это то, как мы обновляем нашу операционную систему.</description></item><item><title>17. Текстовые редакторы Nano/Vim</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day17/</link><pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day17/</guid><description>Текстовые редакторы nano и vim Большинство систем Linux - сервера, и у них не будет графического интерфейса. Я также упомянул в прошлой статье, что Linux в основном состоит из файлов конфигурации, и для внесения изменений вам потребуется иметь возможность редактировать эти файлы конфигурации, чтобы изменить что-либо в системе.
Существует множество вариантов, но я думаю, что мы должны рассмотреть, вероятно, два наиболее распространенных текстовых редактора терминала. Я использовал оба этих редактора, и для меня «nano» — это удобная кнопка, когда дело доходит до быстрых изменений, но у «vim» такой широкий набор возможностей.</description></item><item><title>18. Web Сервер и SSH</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day18/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day18/</guid><description>SSH Как мы уже упоминали, вы, скорее всего, будете управлять множеством удаленных серверов Linux, поэтому вам необходимо убедиться, что ваше подключение к этим удаленным серверам безопасно. В этом разделе мы хотим рассказать о некоторых основах SSH (Secure Shell), которые должен знать каждый, и которые помогут вам с этим безопасным туннелем к вашим удаленным системам.
Настройка соединения по SSH Передача файлов Создайте свой закрытый ключ Введение в SSH Безопасная оболочка (Secure Shell) Сетевой протокол (Networking Protocol) Обеспечивает безопасную связь Может защитить любой сетевой сервис Обычно используется для удаленного доступа из командной строки В нашей среде, если вы следили за нами, мы уже использовали SSH, но все это было настроено и автоматизировано с помощью нашей конфигурации vagrant, поэтому нам нужно было только запустить vagrant ssh, и мы получили доступ к нашей удаленной виртуальной машине.</description></item><item><title>19. Автоматизация задачи с помощью bash-скриптов</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day19/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day19/</guid><description>Автоматизация задачи с помощью bash-скриптов Оболочка, которую мы собираемся использовать сегодня, — это bash, но мы рассмотрим другую оболочку завтра, когда будем углубляться в ZSH.
BASH - Bourne Again Shell («возрождённый» shell)
Мы могли бы почти посвятить целую секцию из 7 дней написанию сценариев оболочки, как и языкам программирования. Bash дает нам возможность работать вместе с другими инструментами автоматизации для достижения цели.
Я до сих пор разговариваю со многими людьми, которые настроили несколько сложных сценариев оболочки, чтобы что-то произошло, и они полагаются на этот сценарий для некоторых из наиболее важных вещей в бизнесе, я не говорю, что нам нужно понимать сценарии оболочки/bash.</description></item><item><title>20. Настройка рабочей среды DevOps</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day20/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day20/</guid><description>Настройка рабочей среды Не путать с тем, как мы настраиваем серверы Linux таким образом. Я хочу продемонстрировать возможности выбора и гибкость, которые у нас есть при настройке настольного компьютера Linux.
Я использую рабочий стол Linux уже почти год, и я настроил его именно так, как я хочу с точки зрения внешнего вида. Используя нашу виртуальную машину Ubuntu в Virtual Box, мы можем выполнить некоторые настройки, которые я сделал для своего ежедневного драйвера.
Я собрал видео на YouTube, показывающее остальные, так как некоторые люди могли бы лучше следовать за ним:</description></item><item><title>21. DevOps настройка сети</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day21/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day21/</guid><description>Общая картина: DevOps и Сеть Добро пожаловать в День 21! Мы собираемся заняться сетевыми технологиями в течение следующих 7 дней. Сеть и DevOps являются всеобъемлющей темой, но нам также необходимо изучить некоторые основы сетевых технологий.
В конечном счете, как мы уже говорили ранее, DevOps — это культура и изменение процессов в ваших организациях. Как мы уже говорили, это могут быть виртуальные машины, контейнеры, Kubernetes, но это также может быть и сеть. Если мы используем эти принципы DevOps для нашей инфраструктуры, которая чтобы включить сеть более точно с точки зрения DevOps, вам также необходимо знать о сети, а также о различных топологиях, сетевых инструментах и ​​стеках, которые у нас есть.</description></item><item><title>22. Открытая сетевая модель OSI</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day22/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day22/</guid><description>Модель OSI — 7 уровней Общая цель сети как отрасли состоит в том, чтобы позволить двум хостам обмениваться данными. Если я хочу передать данные от одного хоста к другому хосту, мне нужно будет что-то подключить к этому хосту, перейти к другому хосту, подключить его к первому хосту.
Сеть позволяет нам автоматизировать это, позволяя хосту автоматически обмениваться данными по сети, и для этого эти хосты должны следовать набору правил.
Это ничем не отличается от любого другого языка.</description></item><item><title>23. Протоколы сети</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day23/</link><pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day23/</guid><description>Протоколы сети Набор правил и сообщений, образующих стандарт.
ARP - Address Resolution Protocol - протокол разрешения адресов Если вы хотите по-настоящему разобраться в ARP, вы можете прочитать Internet Standard здесь RFC 826
ARP соединяет IP-адреса с фиксированными физическими адресами машин, также известными как MAC-адреса, в сети уровня 2.
FTP - File Transfer Protocol - протокол передачи файлов Позволяет передавать файлы из источника в место назначения. Как правило, этот процесс аутентифицируется, но при настройке можно использовать анонимный доступ.</description></item><item><title>24. Автоматизация сети</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day24/</link><pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day24/</guid><description>Автоматизация сети Основы сетевой автоматизации Основные задачи для сетевой автоматизации
Тестирование устройств и проверка конфигурации; Инициализация развернутых физических устройств и сервисов, а также развертывание и инициализация виртуальных устройств; Сбор сетевых данных, относящихся к устройствам, системам, программному обеспечению, топологии сети, трафику и сервисам в реальном времени; Анализ данных, в том числе упреждающая аналитика ИИ и машинного обучения, для обеспечения информации о текущем и будущем поведении сети; Проверка соответствия конфигурации требованиям для обеспечения правильной работы всех сетевых устройств и сервисов; Обновление программного обеспечения, включая откат программного обеспечения при необходимости; Замкнутая коррекция проблем с сетью, включая поиск и устранение неисправностей, а также исправление сложных и трудновыявляемых сбоев; Подробный анализ отчетов, панелей наблюдения, оповещений и предупреждений; Реализация требований безопасности; Мониторинг сети и ее сервисов для поддержания уровня обслуживания и удовлетворенности клиентов Процесс внедрения автоматизации специфичен для каждого бизнеса.</description></item><item><title>25. Автоматизация сети с помощью Python</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day25/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day25/</guid><description>Python для автоматизации сети Python — это стандартный язык, используемый для автоматизированных сетевых операций.
Хотя это не только автоматизация сети, кажется, что оно везде, когда вы ищете ресурсы, и, как упоминалось ранее, если это не Python, то обычно это Ansible, который также написан на Python.
Я думаю, что уже упоминал об этом, но в разделе «Изучение языка программирования» я выбрал Golang, а не Python, по причинам, связанным с тем, что моя компания разрабатывает Go, так что это было хорошей причиной для меня, чтобы учиться, но если это не так, тогда Python взял бы это время.</description></item><item><title>26. Развертывание виртуальной лаборатории EVE-NG в домашних условиях</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day26/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day26/</guid><description>Создание нашей лаборатории Мы собираемся продолжить настройку нашей эмулируемой сети с помощью EVE-NG, а затем, надеюсь, развернуть несколько устройств и начать думать о том, как мы можем автоматизировать настройку этих устройств. В День 25 мы рассказали об установке EVE-NG на нашу машину с помощью VMware Workstation.
Установка клиента EVE-NG Существует также клиентский пакет, который позволяет нам выбирать, какое приложение используется при подключении к устройствам по SSH. Он также настроит Wireshark для захвата пакетов между ссылками. Вы можете установить клиентский пакет для своей ОС (Windows, macOS, Linux).</description></item><item><title>27. Работа с сетью в Python</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day27/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day27/</guid><description>Практическое знакомство с Python и сетью В этом заключительном разделе основ работы с сетью мы рассмотрим некоторые задачи и инструменты автоматизации с помощью нашей лабораторной среды, созданной День 26
Мы будем использовать туннель SSH для подключения к нашим устройствам с нашего клиента по сравнению с telnet. Туннель SSH, созданный между клиентом и устройством, зашифрован. Мы также рассмотрели SSH в разделе Linux в День 18
Доступ к нашей виртуальной эмулируемой среде Чтобы мы могли взаимодействовать с нашими коммутаторами, нам либо нужна рабочая станция внутри сети EVE-NG, и вы можете развернуть там Linux-систему с установленным Python для выполнения вашей автоматизации (Ресурс для настройки Linux внутри EVE-NG) или можно сделать как я и определить облако для доступа со своей рабочей станции.</description></item><item><title>28. DevOps в облаке</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day28/</link><pubDate>Wed, 18 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day28/</guid><description>Общая картина: DevOps и облака Когда дело доходит до облачных вычислений и того, что они предлагают, это очень хорошо сочетается с духом и процессами DevOps. Мы можем думать об облачных вычислениях, предоставляющих технологии и услуги, в то время как DevOps, как мы уже много раз упоминали ранее, касается процессов и их улучшения.
Но начать с этого путешествия по обучению в облаке сложно, и убедиться, что вы знаете и понимаете все элементы или лучший сервис для выбора по правильной цене, сбивает с толку.</description></item><item><title>29. Знакомство с Microsoft Azure</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day29/</link><pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day29/</guid><description>Знакомство с Microsoft Azure Прежде чем мы начнем, победителем опроса в Твиттере стала Microsoft Azure, отсюда и название страницы. Это было довольно интересно увидеть результаты, полученные в течение 24 часов.
Я бы сказал, что с точки зрения освещения этой темы я лучше понимаю и пользуюсь услугами, доступных в Microsoft Azure. Сегодня я склоняюсь к Amazon AWS. Однако я выделил разделы для всех трех основных облачных провайдеров.
Я ценю, что их больше, и опрос включал только эти 3, и, в частности, были некоторые комментарии об Oracle Cloud.</description></item><item><title>30. Модули безопасности Microsoft Azure</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day30/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day30/</guid><description>Microsoft Azure Security Models Следуя обзору Microsoft Azure, мы начнем с безопасности Azure и посмотрим, как это может помочь в наши дни. По большей части я обнаружил, что встроенных ролей было достаточно, и зная это, мы можем создавать и работать со многими различными областями аутентификации и конфигураций. Я обнаружил, что Microsoft Azure довольно продвинута с ее инструментом Active Directory по сравнению с другими общедоступными облаками.
Это одна из областей, в которой Microsoft Azure, по-видимому, работает иначе, чем другие поставщики общедоступных облаков, в Azure ВСЕГДА есть Azure AD.</description></item><item><title>31. Microsoft Azure Среда выполнения приложений</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day31/</link><pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day31/</guid><description>Среда выполнения приложений Вслед за вчерашним обзором основ моделей безопасности в Microsoft Azure, сегодня мы собираемся изучить различные службы вычислений, доступные нам в Azure.
Параметры службы доступности Этот раздел мне близок, учитывая мою роль в управлении данными. Как и в случае с локальной средой, очень важно обеспечить доступность ваших служб.
Высокая доступность (Защита в пределах региона) Аварийное восстановление (Защита между регионами) Резервное копирование (Восстановление с момента времени) Microsoft развертывает несколько регионов в пределах геополитических границ.</description></item><item><title>32. Модели хранилища Microsoft Azure</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day32/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day32/</guid><description>Модели хранилища Службы хранилища Службы хранилища Azure предоставляются учетными записями хранения. Доступ к учетным записям хранения в основном осуществляется через REST API. Учетная запись хранения должна иметь уникальное имя, являющееся частью DNS-имени &amp;lt;Storage Account name&amp;gt;.core.windows.net. Различные варианты репликации и шифрования. Находится в группе ресурсов Мы можем создать нашу группу хранения, просто выполнив поиск группы хранения в строке поиска в верхней части портала Azure.
Затем мы можем выполнить шаги по созданию нашей учетной записи хранения, помня, что это имя должно быть уникальным, а также оно должно быть написано строчными буквами, без пробелов, но может включать цифры.</description></item><item><title>33. Сетевые модели Microsoft Azure + Управление Azure</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day33/</link><pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day33/</guid><description>Мы рассмотрим сетевые модели в Microsoft Azure и некоторые варианты управления для Azure. До сих пор мы использовали только платформу Azure, но упомянули и другие области, которые можно использовать для управления и создания наших ресурсов на платформе.
Сетевые модели Azure Виртуальные сети Виртуальная сеть — это конструкция, созданная в Azure. Виртуальной сети назначен один или несколько диапазонов IP-адресов. Виртуальные сети живут в рамках подписки внутри региона. В виртуальной сети создаются виртуальные подсети для разбиения сетевого диапазона.</description></item><item><title>34. Практические скрипты Microsoft Azure</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day34/</link><pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day34/</guid><description>Практические скрипты Microsoft Azure Последние 6 дней были сосредоточены на Microsoft Azure и общедоступном облаке в целом, большая часть этой основы должна была содержать много теории, чтобы понять строительные блоки Azure, но также это будет хорошо перенесено на других крупных облачных провайдеров. .
В самом начале я упомянул о базовых знаний об общедоступном облаке и выборе одного провайдера, по крайней мере, для начала. Если вы танцуете между разными облаками, я считаю, что вы можете довольно легко заблудиться, тогда как выбрав одно, вы поймете основы.</description></item><item><title>35. Git — контроль версий</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day35/</link><pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day35/</guid><description>Общая картина: Git — контроль версий Прежде чем мы перейдем к git, нам нужно понять, что такое контроль версий? В этой статье мы рассмотрим, что такое контроль версий и основы git.
Что такое контроль версий? Git — не единственная система контроля версий, поэтому рассмотрим, какие варианты и какие методологии доступны для контроля версий.
Наиболее очевидным и большим преимуществом контроля версий является возможность отслеживать историю проекта. Мы можем посмотреть на этот репозиторий с помощью git log и увидеть, что у нас есть много коммитов и много комментариев, а также то, что произошло на данный момент в проекте.</description></item><item><title>36. Установка и настройка Git</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day36/</link><pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day36/</guid><description>Установка и настройка Git Git — это кроссплатформенный инструмент с открытым исходным кодом для контроля версий. Если я нравлюсь вам, вы используете Ubuntu или большинство сред Linux, вы можете обнаружить, что у вас уже установлен git, но мы собираемся выполнить установку и настройку.
Даже если у вас уже установлен git в вашей системе, также рекомендуется убедиться, что мы в курсе последних событий.
Установка Git Мы будем работать с Windows и Linux, но вы также можете найти macOS в списке здесь</description></item><item><title>37. Шпаргалка по Git</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day37/</link><pubDate>Fri, 27 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day37/</guid><description>Знакомство с Git В последних двух постах мы узнали о системах контроля версий и некоторых основных рабочих процессах git как системы контроля версий День 35. Затем мы установили git в нашу систему, обновили и настроили. Мы также немного углубились в теорию между системой контроля версий клиент-сервер и Git, которая является распределенной системой контроля версий День 36.
Теперь мы пройдемся по некоторым командам и вариантам использования, которые мы все обычно видим в git.
Где получить помощь по git?</description></item><item><title>38. Staging и Изменения</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day38/</link><pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day38/</guid><description>Working directory Git - это система трёх основных стадий: working directory, staging area и repository. Пройдем поэтапно каждую стадию.
Создадим пустую папку.
1mkdir my_fodler 2cd my_folder Сделаем инициализацию git проекта.
1git init После инициализации git репозитория создается скрытая папка .git Здесь хранятся сведения о репозитории git, а также информация о наших ветках и коммитах.
Staging/Stage Сейчас у нас пустая папка. Создадим пустой файл README.md и выполним команду
1git status Git знает о новом файле, но этот файл еще не зафиксирован в staging.</description></item><item><title>39. Просмотр, удаление, отмена и восстановление</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day39/</link><pubDate>Sun, 29 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day39/</guid><description>GIT - Просмотр, удаление, отмена и восстановление Просмотр файлов в Stagig area и Working area Если некоторые файлы/папки уже добавлены в staging area, то можно просмотреть их рахницу по отношению в главной ветке комадой: git diff --staged
Это покажет нам все внесенные изменения и все новые файлы, которые мы добавили или удалили.
Изменения в измененных файлах обозначаются символами --- или +++ Вы можете видеть ниже, что мы только что добавили +add some text, что означает, что это новые строки.</description></item><item><title>40. GitHub | GitLab | BitBucket</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day40/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day40/</guid><description>Социальная сеть для кода Изучение GitHub | GitLab | BitBucket
Сегодня я хочу рассказать о некоторых сервисах на основе git, о которых мы, вероятно, все слышали и ожидаем, что будем использовать их ежедневно.
GitHub Наиболее распространенным, по крайней мере для меня, является GitHub, GitHub — это веб-хостинг для git. Чаще всего он используется разработчиками программного обеспечения для хранения своего кода. Управление исходным кодом с функциями контроля версий git, а также множеством дополнительных функций. Это позволяет командам или открытым участникам легко общаться и обеспечивает социальный аспект кодирования.</description></item><item><title>41. Рабочий процесс с открытым исходным кодом</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day41/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day41/</guid><description>Рабочий процесс с открытым исходным кодом Когда мы изучали основы GitHub, мы проходили процесс форка произвольного проекта и внесения изменений в наш локальный репозиторий. Здесь мы хотим сделать еще один шаг вперед и внести свой вклад в проект с открытым исходным кодом. Помните, что вклад не обязательно должен заключаться в исправлении ошибок, кодировании функций, это может быть и документация. Каждая мелочь помогает, и это также позволит вам поработать с некоторыми функциями git, которые мы рассмотрели.</description></item><item><title>42. Контейнеры</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day42/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day42/</guid><description>Контейнеры Этот раздел будет посвящен контейнерам. Будем рассматривать Docker, вникая в некоторые ключевые области, чтобы понять больше о контейнерах.
Я также попытаюсь провести практические занятия по созданию контейнера, который мы сможем использовать не только в этом разделе, но и в последующих.
Почему другой способ запуска приложений? Первое, на что мы должны обратить внимание, - зачем нам нужен другой способ запуска программ или приложений? Просто выбор велик, мы можем запускать наши приложения в разных формах, мы можем видеть приложения, развернутые на физическом оборудовании с операционной системой и одним приложением, мы можем видеть виртуальную машину или облачные IaaS экземпляры, запускающие наше приложение, которое затем интегрируется в базу данных снова в виртуальной машине или как PaaS предложение в публичном облаке.</description></item><item><title>43. Установка Docker</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day43/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day43/</guid><description>Что такое Docker и его установка В предыдущей статье я хотя бы раз упомянул Docker, и это потому, что Docker действительно является новатором в создании популярности контейнеров, несмотря на то, что они существуют уже очень давно.
Здесь мы будем использовать и объяснять docker, но мы также должны упомянуть [Open Container Initiative (OCI)] (https://www.opencontainers.org/), которая является организацией по отраслевым стандартам, поощряющей инновации и избегающей опасности блокировки поставщиков. Благодаря OCI у нас есть выбор при выборе инструментария для контейнеров, включая Docker, CRI-O, Podman, LXC и другие.</description></item><item><title>44. Установка образов Docker в Docker Desktop</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day44/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day44/</guid><description>Образы Docker и практическая работа с Docker Desktop Теперь у нас в системе установлен Docker Desktop. (Если вы используете Linux, у вас все еще есть опции, но нет графического интерфейса, но docker, очевидно, работает на Linux)Install Docker Engine on Ubuntu (Другие дистрибутивы также доступны).
В этом посте мы собираемся начать с развертывания некоторых образов в нашей среде. Напомним, что такое образ Docker - образ Docker - это файл, используемый для выполнения кода в контейнере Docker. Образы Docker действуют как набор инструкций для создания контейнера Docker, как шаблон.</description></item><item><title>45. Что из себя представляет оьбраз Docker</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day45/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day45/</guid><description>Анатомия образа Docker На прошлом занятии мы рассмотрели некоторые основы использования Docker Desktop в сочетании с DockerHub для развертывания и запуска некоторых проверенных образов. Вкратце о том, что такое образ, вы не забудете, если я продолжу упоминать.
Образ Docker - это шаблон, доступный только для чтения, содержащий набор инструкций для создания контейнера, который может работать на платформе Docker. Это удобный способ упаковки приложений и предварительно сконфигурированных серверных сред, которые вы можете использовать для личного пользования или публично делиться ими с другими пользователями Docker.</description></item><item><title>46. Docker Compose</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day46/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day46/</guid><description>Docker Compose Возможность запуска одного контейнера может быть отличной, если у вас есть самодостаточный образ, в котором есть все, что вам нужно для одного случая использования, но все становится интересным, когда вы ищете возможность создания нескольких приложений между различными образами контейнеров. Например, если у меня есть фронт-энд сайта, но есть потребность в базе данных бэкенда, я могу поместить все в один контейнер, но лучше и эффективнее было бы иметь собственный контейнер для базы данных.
Именно здесь на помощь приходит Docker compose - инструмент, позволяющий запускать более сложные приложения в нескольких контейнерах.</description></item><item><title>47. Сетевое взаимодействие Docker и безопасность</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day47/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day47/</guid><description>Docker Networking &amp;amp; Security Во время этой сессии по контейнерам мы уже кое-что сделали, но не рассмотрели, как все работает за кулисами с точки зрения сетевых технологий, а также не затронули безопасность, поэтому мы планируем эту сессию.
Основы сетевого взаимодействия Docker Откройте терминал и введите команду docker network - это основная команда для настройки и управления сетями контейнеров.
Ниже показано, как мы можем использовать эту команду и все доступные подкоманды. Мы можем создавать новые сети, составлять список существующих, проверять и удалять сети.</description></item><item><title>48. Альтернативы Docker</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day48/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day48/</guid><description>Альтернативы Docker В самом начале этого раздела я говорил, что мы будем использовать Docker, просто потому, что ресурсов очень много, а сообщество очень большое, но также именно с него начался толчок к популярности контейнеров. Я бы посоветовал вам пойти и посмотреть немного истории о Docker и о том, как он появился, я нашел это очень полезным.
Но, как я уже упоминал, существуют и другие альтернативы Docker. Если мы подумаем о том, что такое Docker и что мы уже рассмотрели.</description></item><item><title>49. Основы Kubernetes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day49/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day49/</guid><description>Общая картина: Kubernetes В предыдущем разделе мы рассмотрели контейнеры. Контейнеры не справляются с задачей масштабирования и оркестровки. Лучшее, что мы можем сделать, это использовать docker-compose для объединения нескольких контейнеров. Когда речь заходит о Kubernetes, который является оркестратором контейнеров, это дает нам возможность масштабирования в автоматическом режиме или в зависимости от нагрузки ваших приложений и сервисов.
Как платформа Kubernetes предлагает возможность оркестровки контейнеров в соответствии с вашими требованиями и желаемым состоянием. Мы рассмотрим Kubernetes в этом разделе, поскольку она быстро развивается как следующая волна инфраструктуры.</description></item><item><title>50. Выбор платформы Kubernetes для проекта</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day50/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day50/</guid><description>Выбор платформы Kubernetes Я хотел бы использовать эту сессию для разбора некоторых платформ или, может быть, дистрибутивов - более подходящий термин для этого, одна вещь, которая была проблемой в мире Kubernetes - это устранение сложности.
Kubernetes the hard way рассказывает о том, как построить из ничего полноценный функциональный кластер Kubernetes, очевидно, что это крайность, но все больше и больше людей, по крайней мере, тех, с кем я общаюсь, хотят устранить эту сложность и запустить управляемый кластер Kubernetes.</description></item><item><title>51. Установка minikube</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day51/</link><pubDate>Fri, 10 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day51/</guid><description>Развертывание первого кластера Kubernetes В этом посте мы собираемся запустить кластер Kubernetes на нашей локальной машине с помощью minikube, это даст нам базовый кластер Kubernetes для остальной части раздела Kubernetes, хотя позже мы рассмотрим развертывание кластера Kubernetes и в VirtualBox. Причина, по которой мы выбрали этот метод, а не развертывание управляемого кластера Kubernetes в публичном облаке, заключается в том, что это будет стоить денег даже при бесплатном уровне, однако я поделился некоторыми блогами, если вы захотите развернуть такую среду в предыдущем разделе День 50.</description></item><item><title>52. Настройка многоузлового кластера Kubernetes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day52/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day52/</guid><description>Настройка многоузлового кластера Kubernetes Я хотел назвать эту статью &amp;ldquo;Настройка многоузлового кластера Kubernetes с помощью Vagrant&amp;rdquo;, но подумал, что это будет слишком длинно!
На вчерашней сессии мы использовали классный проект для развертывания нашего первого кластера Kubernetes и немного поработали с самым важным инструментом CLI, с которым вы столкнетесь при использовании Kubernetes (kubectl).
Здесь мы будем использовать VirtualBox в качестве основы, но, как мы уже говорили о Vagrant в разделе Linux, мы можем использовать любой гипервизор или инструмент виртуализации.</description></item><item><title>53. Обзор Rancher</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day53/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day53/</guid><description>Обзор Rancher - практическое применение В этом разделе мы рассмотрим Rancher, до сих пор все, что мы делали, было в cli и с использованием kubectl, но у нас есть несколько действительно хороших пользовательских интерфейсов и инструментов управления несколькими кластерами, чтобы дать нашим операционным командам хорошую видимость управления кластером.
Rancher, согласно их сайту
Rancher - это полный программный стек для команд, внедряющих контейнеры. Он решает операционные проблемы и проблемы безопасности при управлении несколькими кластерами Kubernetes в любой инфраструктуре, обеспечивая команды DevOps интегрированными инструментами для запуска контейнерных рабочих нагрузок.</description></item><item><title>54. Развертывание приложений Kubernetes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day54/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day54/</guid><description>Развертывание приложений Kubernetes Теперь мы, наконец, переходим к реальному развертыванию некоторых приложений в наших кластерах, некоторые говорят, что именно для этого существует Kubernetes - для доставки приложений.
Идея заключается в том, что мы можем взять наши образы контейнеров и развернуть их в виде стручков в нашем кластере Kubernetes, чтобы воспользоваться преимуществами Kubernetes как контейнерного оркестратора.
Развертывание приложений в Kubernetes Существует несколько способов развертывания наших приложений в кластере Kubernetes, мы рассмотрим два наиболее распространенных подхода - YAML-файлы и диаграммы Helm.</description></item><item><title>55. State и Ingress в Kubernetes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day55/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day55/</guid><description>State и Ingress в Kubernetes В этом заключительном разделе, посвященном Kubernetes, мы рассмотрим State и ingress.
Все, о чем мы говорили до сих пор, касается stateless, stateless - это когда нашим приложениям не важно, какую сеть они используют, и им не нужно постоянное хранение данных. В то время как приложения с состоянием, например, базы данных, чтобы такое приложение функционировало правильно, вам нужно убедиться, что стручки могут обращаться друг к другу через уникальную идентификацию, которая не меняется (имена хостов, IP&amp;hellip; и т.</description></item><item><title>56. Обзор IaC</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day56/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day56/</guid><description>Обзор IaC Люди совершают ошибки! Автоматизация - это путь к успеху!
Как вы строите свои системы сегодня?
Каков был бы ваш план, если бы вы потеряли все, физические машины, виртуальные машины, облачные виртуальные машины, облачные PaaS и т.д. и т.п.?
Сколько времени у вас уйдет на замену всего?
Инфраструктура как код предоставляет решение, позволяющее сделать это и одновременно протестировать, не путайте это с резервным копированием и восстановлением, но что касается вашей инфраструктуры и сред, ваших платформ, мы должны быть в состоянии раскрутить их и обращаться с ними как со скотом и домашними животными.</description></item><item><title>57. Введение в Terraform</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day57/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day57/</guid><description>&amp;ldquo;Terraform - это инструмент для безопасного и эффективного создания, изменения и управления версиями инфраструктуры&amp;rdquo;. «Приведенная выше цитата взята из HashiCorp, HashiCorp - это компания, стоящая за Terraform.
&amp;ldquo;Terraform - это программный инструмент &amp;ldquo;инфраструктура как код&amp;rdquo; с открытым исходным кодом, который обеспечивает последовательный рабочий процесс CLI для управления сотнями облачных сервисов. Terraform кодирует облачные API в декларативные конфигурационные файлы&amp;rdquo;.
У HashiCorp есть отличный ресурс HashiCorp Learn, который охватывает все их продукты и дает несколько отличных демонстрационных примеров, когда вы пытаетесь достичь чего-то с помощью инфраструктуры как кода.</description></item><item><title>58. Язык конфигурации HashiCorp (HCL)</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day58/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day58/</guid><description>Язык конфигурации HashiCorp (HCL) Прежде чем мы начнем создавать вещи с помощью Terraform, мы должны немного погрузиться в язык HashiCorp Configuration Language (HCL). До сих пор в ходе нашей задачи мы рассмотрели несколько различных языков скриптов и программирования, и вот еще один. Мы затронули язык программирования Go, затем скрипты bash, мы даже немного затронули python, когда дело дошло до автоматизации сети.
Теперь мы должны рассмотреть язык конфигурации HashiCorp (HCL), если вы впервые видите этот язык, он может показаться немного пугающим, но он довольно прост и очень мощный.</description></item><item><title>59. Создание виртуальной машины с помощью Terraform</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day59/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day59/</guid><description>Создание виртуальной машины с помощью Terraform и переменных В этой сессии мы будем создавать виртуальную машину или две виртуальные машины с помощью Terraform внутри VirtualBox. Это не совсем обычно, VirtualBox - это вариант виртуализации рабочих станций, и на самом деле это не было бы вариантом использования Terraform, но я сейчас нахожусь на высоте 36 000 футов в воздухе, и как бы я ни развертывал ресурсы публичного облака так высоко в облаках, гораздо быстрее сделать это локально на моем ноутбуке.</description></item><item><title>60. Контейнеры, провайдеры и модули Docker</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day60/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day60/</guid><description>Контейнеры и модули Docker Вчера мы развернули виртуальную машину с помощью Terraform в нашей локальной среде FREE virtualbox. В этом разделе мы собираемся развернуть контейнер Docker с некоторой конфигурацией в нашей локальной среде Docker.
Docker Demo Для начала мы используем приведенный ниже блок кода, суть которого заключается в том, что мы хотим развернуть простое веб-приложение в docker и опубликовать его, чтобы оно было доступно в нашей сети. Мы будем использовать nginx и сделаем его доступным извне на нашем ноутбуке через localhost и порт 8000.</description></item><item><title>61. Kubernetes и множественные среды</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day61/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day61/</guid><description>Kubernetes и множественные среды До сих пор в этом разделе, посвященном инфраструктуре как коду, мы рассматривали развертывание виртуальных машин, хотя и с помощью virtualbox, но суть одна и та же: мы определяем в коде, как должна выглядеть наша виртуальная машина, а затем развертываем ее. То же самое касается контейнеров Docker, и на этом занятии мы рассмотрим, как Terraform можно использовать для взаимодействия с ресурсами, поддерживаемыми Kubernetes.
Я использовал Terraform для развертывания своих кластеров Kubernetes в демонстрационных целях на трех основных облачных провайдерах, и вы можете найти репозиторий tf_k8deploy.</description></item><item><title>62. Terraform - Тестирование, инструменты и альтернативы</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day62/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day62/</guid><description>Тестирование, инструменты и альтернативы Завершая этот раздел об инфраструктуре как коде, мы должны упомянуть о тестировании нашего кода, различных доступных инструментах, а также о некоторых альтернативах Terraform для достижения этой цели. Как я уже говорил в начале раздела, я остановился на Terraform, поскольку он, во-первых, бесплатный и с открытым исходным кодом, во-вторых, он кроссплатформенный и не зависит от окружения. Но есть и альтернативы, которые следует рассмотреть, но общая цель состоит в том, чтобы донести до людей, что это способ развертывания инфраструктуры.</description></item><item><title>63. Инструменты управления конфигурацией - Ansible/Terraform</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day63/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day63/</guid><description>Введение: Управление конфигурацией Сразу после раздела, посвященного инфраструктуре как коду, мы, вероятно, будем говорить об управлении конфигурацией или управлении конфигурацией приложений.
Управление конфигурацией - это процесс поддержания приложений, систем и серверов в требуемом состоянии. Пересечение с Infrastructure as code заключается в том, что IaC гарантирует, что ваша инфраструктура находится в желаемом состоянии, но после этого, особенно terraform, не будет заботиться о желаемом состоянии настроек вашей ОС или приложений, и именно здесь на помощь приходят инструменты управления конфигурацией.</description></item><item><title>64. Ansible Введение</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day64/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day64/</guid><description>&lt;p>Основы Ansible&lt;/p></description></item><item><title>65. Ansible Playbooks - Часть 1</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day65/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day65/</guid><description>Ansible Playbooks В этом разделе мы рассмотрим основную причину, которую я вижу, по крайней мере, для Ansible. Я имею в виду, что это здорово - взять одну команду и обратиться ко многим различным серверам для выполнения простых команд, таких как перезагрузка длинного списка серверов и избавление от необходимости подключаться к каждому из них по отдельности.
Но как насчет того, чтобы взять голую операционную систему, объявить программное обеспечение и службы, которые мы хотим запустить на этой системе, и убедиться, что все они работают в нужном состоянии.</description></item><item><title>66. Ansible Playbooks - Часть 2</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day66/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day66/</guid><description>Ansible Playbooks Продолжение&amp;hellip; В нашем последнем разделе мы начали с создания небольшой лаборатории, используя файл Vagrant для развертывания 4 машин, и мы использовали нашу Linux-машину, которую мы создали в этом разделе, в качестве нашей системы управления Ansible.
Мы также проверили несколько скриптов плейбуков, и в конце у нас был плейбук, который сделал наши web01 и web02 отдельными веб-серверами.
Наведение порядка Прежде чем перейти к дальнейшей автоматизации и развертыванию, мы должны рассказать о том, как сохранить наш плейбук аккуратным и опрятным и как мы можем разделить наши такты и обработчики по подпапкам.</description></item><item><title>67. Роли и развертывание балансировщика нагрузки</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day67/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day67/</guid><description>На последнем занятии мы рассмотрели роли и использовали команду ansible-galaxy, чтобы помочь создать структуру папок для некоторых ролей, которые мы будем использовать. В итоге мы получили гораздо более аккуратное рабочее хранилище для нашего кода конфигурации, поскольку все спрятано в папках ролей.
Однако мы использовали только роль apache2 и получили рабочий playbook3.yaml для работы с нашими веб-серверами.
На данном этапе, если вы использовали только vagrant up web01 web02, пришло время запустить vagrant up loadbalancer, который откроет другую систему Ubuntu, которую мы будем использовать в качестве балансировщика нагрузки/прокси.</description></item><item><title>68. Теги, переменные, инвентаризация и конфигурация сервера базы данных</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day68/</link><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day68/</guid><description>Теги Поскольку мы оставили наш плейбук во время вчерашней сессии, нам нужно будет запустить все задачи и пьесы в рамках этого плейбука. Это означает, что нам придется запустить веб-серверы и балансировщик нагрузки до конца.
Однако теги могут позволить нам отделить их друг от друга, если мы захотим. Это может быть эффективным шагом, если в нашей среде есть очень большие и длинные плейбуки.
В нашем файле плейбука, в данном случае мы используем ansible-scenario5
1- hosts: webservers 2 become: yes 3 vars: 4 http_port: 8000 5 https_port: 4443 6 html_welcome_msg: &amp;#34;Hello 90DaysOfDevOps - Welcome to Day 66!</description></item><item><title>69. Ansible - контроллер автоматизации (Tower), AWX, Vault</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day69/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day69/</guid><description>Завершая раздел об управлении конфигурацией, я хотел бы рассмотреть другие области, с которыми вы можете столкнуться при работе с Ansible.
Существует множество продуктов, составляющих платформу Ansible Automation.
Red Hat Ansible Automation Platform - это основа для создания и эксплуатации автоматизации в организации. Платформа включает в себя все инструменты, необходимые для внедрения автоматизации в масштабах предприятия.
Я постараюсь осветить некоторые из них в этом посте. Но для получения более подробной информации на официальном сайте Red Hat Ansible есть много другой информации.</description></item><item><title>70. Конвейеры CI/CD</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day70/</link><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day70/</guid><description>Реализация конвейера CI/CD (Continous Integration/Continous Deployment) является основой современной среды DevOps.
Он устраняет разрыв между разработкой и операциями, автоматизируя сборку, тестирование и развертывание приложений.
Мы много говорили об этой мантре Continous во вступительном разделе задачи. Но повторим еще раз:
Continous Integration (CI) - это более современная практика разработки программного обеспечения, при которой инкрементные изменения кода вносятся чаще и надежнее. Автоматизированные шаги рабочего процесса сборки и тестирования, запускаемые Contininous Integration, обеспечивают надежность изменений кода, сливаемых в репозиторий.</description></item><item><title>71. Введение в Jenkins</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day71/</link><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day71/</guid><description>Jenkins - это инструмент непрерывной интеграции, который позволяет непрерывно разрабатывать, тестировать и развертывать вновь созданный код.
Этого можно достичь двумя способами: ночные сборки или непрерывная разработка. Первый вариант заключается в том, что наши разработчики в течение дня занимаются своими задачами и в конце рабочего дня вносят свои изменения в репозиторий исходного кода. Затем в течение ночи мы проводим модульные тесты и собираем программное обеспечение. Это можно считать старым способом интеграции всего кода.
Другой вариант и более предпочтительный способ заключается в том, что наши разработчики по-прежнему фиксируют свои изменения в исходном коде, а затем, после фиксации кода, непрерывно запускается процесс сборки.</description></item><item><title>72. Работа с Jenkins</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day72/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day72/</guid><description>Сегодня мы планируем немного поработать с Jenkins и сделать что-то в рамках нашего конвейера CI, рассматривая некоторые примеры кодовых баз, которые мы можем использовать.
Что такое конвейер? Прежде чем мы начнем, нам нужно знать, что такое конвейер, когда речь идет о CI, и мы уже рассмотрели это на вчерашнем занятии с помощью следующего изображения.
Мы хотим взять процессы или шаги, описанные выше, и автоматизировать их, чтобы в итоге получить результат, то есть развернутое приложение, которое мы можем отправить нашим клиентам, конечным пользователям и т.</description></item><item><title>73. Построение конвейера Jenkins</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day73/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day73/</guid><description>В предыдущем разделе мы развернули Jenkins на нашем кластере Minikube и создали очень простой Jenkins Pipeline, который не делал ничего особенного, кроме как повторял этапы Pipeline.
Вы также могли заметить, что в процессе создания Jenkins Pipeline нам доступны некоторые примеры скриптов для запуска.
Первый демонстрационный скрипт - &amp;ldquo;Declartive (Kubernetes)&amp;rdquo;, и вы можете увидеть его этапы ниже.
1// Uses Declarative syntax to run commands inside a container. 2pipeline { 3 agent { 4 kubernetes { 5 // Rather than inline YAML, in a multibranch Pipeline you could use: yamlFile &amp;#39;jenkins-pod.</description></item><item><title>74. Hello World - Jenkinsfile App Pipeline</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day74/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day74/</guid><description>Здравствуй мир - Jenkinsfile App Pipeline В предыдущем разделе мы построили простой конвейер в Jenkins, который будет перемещать наш образ докера из нашего dockerfile в публичном репозитории GitHub в наш частный репозиторий Dockerhub.
В этом разделе мы хотим сделать еще один шаг вперед и добиться следующего с помощью нашего простого приложения.
Цель Dockerfile (Hello World) Jenkinsfile Jenkins Pipeline для запуска при обновлении репозитория GitHub Используйте репозиторий GitHub в качестве источника. Запуск - Clone/Get Repository, Build, Test, Deploy Stages Развертывание на DockerHub с инкрементными номерами версий Stretch Goal для развертывания на нашем кластере Kubernetes (для этого потребуется еще одно задание и репозиторий манифеста с использованием учетных данных GitHub).</description></item><item><title>75. Обзор GitHub Actions</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day75/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day75/</guid><description>Обзор действий GitHub В этом разделе я хотел бы перейти к рассмотрению, возможно, другого подхода, чем тот, на который мы только что потратили время. На этом занятии мы сосредоточимся на GitHub Actions.
GitHub Actions - это платформа CI/CD, которая позволяет нам строить, тестировать и развертывать, помимо прочих задач, наш конвейер. В ней есть концепция рабочих процессов, которые собираются и тестируются на основе репозитория GitHub. Вы также можете использовать GitHub Actions для управления другими рабочими процессами на основе событий, происходящих в вашем репозитории.</description></item><item><title>76. Обзор ArgoCD</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day76/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day76/</guid><description>Обзор ArgoCD &amp;ldquo;Argo CD - это декларативный инструмент непрерывной доставки GitOps для Kubernetes&amp;rdquo;.
Контроль версий - ключевой момент здесь. Вы когда-нибудь вносили изменения в вашу среду на лету и не помните об этих изменениях, а поскольку свет горит и все вокруг зеленое, вы продолжаете упорно двигаться вперед? Вы когда-нибудь вносили изменения и ломали все или часть всего? Вы могли бы знать, что внесли изменение, и вы можете быстро откатить свое изменение, тот плохой скрипт или опечатку.</description></item><item><title>77. Мониторинг</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day77/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day77/</guid><description>Введение: Мониторинг В этом разделе мы поговорим о мониторинге, что это такое, зачем он нам нужен?
Что такое мониторинг? Мониторинг - это процесс пристального наблюдения за всей инфраструктурой.
и зачем он нам нужен? Предположим, что мы управляем тысячей серверов, которые включают в себя множество специализированных серверов, таких как серверы приложений, серверы баз данных и веб-серверы. Мы также можем усложнить эту задачу за счет дополнительных сервисов и различных платформ, включая публичные облачные предложения и Kubernetes.
Мы отвечаем за то, чтобы все сервисы, приложения и ресурсы на серверах работали так, как должны.</description></item><item><title>78. Hands-On Monitoring Tools</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day78/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day78/</guid><description>Инструменты мониторинга своими руками На последнем занятии я говорил об общей картине мониторинга и рассмотрел Nagios, для этого было две причины. Во-первых, это программное обеспечение, о котором я много слышал на протяжении многих лет, поэтому хотел узнать немного больше о его возможностях.
Сегодня я буду изучать Prometheus, я все больше и больше вижу Prometheus в ландшафте Cloud-Native, но его также можно использовать для присмотра за физическими ресурсами вне Kubernetes и тому подобного.
Prometheus - мониторинг практически всего Прежде всего, Prometheus - это Open-Source, который может помочь вам контролировать контейнеры и системы на базе микросервисов, а также физические, виртуальные и другие сервисы.</description></item><item><title>79. Log Management</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day79/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day79/</guid><description>Введение: Управление журналами В продолжение проблем и решений в области мониторинга инфраструктуры, управление журналами - это еще один пазл в общей картине наблюдаемости.
Управление и агрегация журналов Давайте поговорим о двух основных концепциях, первая из которых - агрегация журналов, это способ сбора и маркировки журналов приложений от множества различных служб в единую приборную панель, по которой можно легко осуществлять поиск.
Одной из первых систем, которые должны быть построены в системе управления производительностью приложений, является агрегация журналов.</description></item><item><title>80. ELK Stack</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day80/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day80/</guid><description>ELK Stack На этом занятии мы немного подробнее рассмотрим некоторые из упомянутых нами опций.
ELK Stack ELK Stack - это комбинация трех отдельных инструментов:
Elasticsearch - это распределенный, бесплатный и открытый поисковый и аналитический механизм для всех типов данных, включая текстовые, числовые, геопространственные, структурированные и неструктурированные.
Logstash - свободный и открытый конвейер обработки данных на стороне сервера, который получает данные из множества источников, преобразует их, а затем отправляет в ваш любимый &amp;ldquo;тайник&amp;rdquo;.
Kibana - это бесплатный и открытый пользовательский интерфейс, позволяющий визуализировать данные Elasticsearch и перемещаться по стеку Elastic Stack.</description></item><item><title>81. Fluentd и FluentBit</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day81/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day81/</guid><description>Fluentd и FluentBit Еще одним коллектором данных, который я хотел изучить в рамках раздела о наблюдаемости, был Fluentd. Это унифицированный уровень протоколирования с открытым исходным кодом.
Fluentd имеет четыре ключевые особенности, которые делают его подходящим для создания чистых, надежных конвейеров протоколирования:
Унифицированное протоколирование с JSON: Fluentd старается структурировать данные в виде JSON, насколько это возможно. Это позволяет Fluentd унифицировать все аспекты обработки данных журналов: сбор, фильтрацию, буферизацию и вывод журналов из нескольких источников и мест назначения.</description></item><item><title>82. EFK Stack</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day82/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day82/</guid><description>EFK Stack В предыдущем разделе мы говорили о ELK Stack, который использует Logstash в качестве сборщика логов в стеке, в EFK Stack мы меняем его на FluentD или FluentBit.
Наша задача в этом разделе - отслеживать журналы Kubernetes с помощью EFK.
Обзор EFK Мы развернем следующее в нашем кластере Kubernetes.
Стек EFK представляет собой набор из 3 программ, объединенных вместе, включая:
Elasticsearch : NoSQL база данных используется для хранения данных и предоставляет интерфейс для поиска и журнал запросов.</description></item><item><title>83. Визуализация данных - Grafana</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day83/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day83/</guid><description>Визуализация данных - Grafana Мы много говорили о Kibana в этом разделе, посвященном Observability. Но мы также должны уделить некоторое время Grafana. Но это не одно и то же, и они не полностью конкурируют друг с другом.
Основной функцией Kibana является запрос и анализ данных. Используя различные методы, пользователи могут искать в данных, проиндексированных в Elasticsearch, определенные события или строки в данных для анализа и диагностики первопричин. На основе этих запросов пользователи могут использовать функции визуализации Kibana, которые позволяют визуализировать данные различными способами, используя графики, таблицы, географические карты и другие виды визуализации.</description></item><item><title>84. Управление данными</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day84/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day84/</guid><description>Введение: Управление данными Управление данными - это далеко не новая стена, на которую нужно карабкаться, хотя мы знаем, что данные стали более важными, чем несколько лет назад. Ценные и постоянно меняющиеся, они также могут стать огромным кошмаром, когда мы говорим об автоматизации и непрерывной интеграции, тестировании и развертывании частых выпусков программного обеспечения. Вводим постоянные данные и базовые службы данных, которые часто являются главным виновником, когда что-то идет не так.
Но прежде чем я перейду к управлению данными в облаке, нам нужно подняться на уровень выше.</description></item><item><title>85. Службы данных</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day85/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day85/</guid><description>Службы данных Базы данных являются наиболее распространенными службами данных, с которыми мы сталкиваемся в наших средах. На этом занятии я хотел бы рассмотреть некоторые из этих различных типов баз данных и некоторые случаи их использования. Некоторые из них мы уже использовали и видели в ходе решения задачи.
С точки зрения разработки приложений выбор правильной службы данных или базы данных будет иметь огромное значение для производительности и масштабируемости вашего приложения.
https://www.youtube.com/watch?v=W2Z7fbCLSTw
Ключ-значение База данных &amp;ldquo;ключ-значение&amp;rdquo; - это тип нереляционной базы данных, которая использует простой метод &amp;ldquo;ключ-значение&amp;rdquo; для хранения данных.</description></item><item><title>86. Резервное копирование всех платформ</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day86/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day86/</guid><description>Резервное копирование всех платформ В ходе всего этого задания мы обсудили множество различных платформ и сред. Всех их объединяет то, что все они нуждаются в определенном уровне защиты данных!
Защита данных существует уже много лет, но богатство данных, которые мы имеем сегодня, и ценность, которую эти данные приносят, означает, что мы должны быть уверены не только в устойчивости к сбоям инфраструктуры за счет наличия нескольких узлов и высокой доступности приложений, но мы также должны учитывать, что нам нужна копия этих данных, этих важных данных в безопасном и надежном месте, если произойдет сбой.</description></item><item><title>87. Резервное копирование и восстановление</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day87/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day87/</guid><description>Резервное копирование и восстановление своими руками На прошлом занятии мы рассмотрели Kopia - инструмент резервного копирования с открытым исходным кодом, который мы использовали для переноса важных данных на локальный NAS и в облачное хранилище объектов.
В этом разделе я хочу погрузиться в мир резервного копирования Kubernetes. Это платформа, которую мы рассматривали в The Big Picture: Kubernetes ранее в этой задаче.
Мы снова будем использовать наш кластер minikube, но на этот раз мы воспользуемся некоторыми из доступных аддонов.</description></item><item><title>88. Резервное копирование, ориентированное на приложения</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day88/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day88/</guid><description>Резервное копирование, ориентированное на приложения В День 85 мы уже потратили некоторое время на обсуждение служб данных или приложений с интенсивным использованием данных, таких как базы данных. Для этих служб данных мы должны подумать о том, как управлять согласованностью, особенно когда речь идет о согласованности приложений.
В этой статье мы рассмотрим требования к защите данных приложения в последовательной манере.
Для этого мы выберем инструмент Kanister
Представляем Kanister Kanister - это проект с открытым исходным кодом от Kasten, который позволяет нам управлять (резервное копирование и восстановление) данными приложений на Kubernetes.</description></item><item><title>89. Аварийное восстановление</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day89/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day89/</guid><description>Аварийное восстановление Мы уже упоминали о том, что различные скрипты сбоев требуют различных требований к восстановлению. Когда речь идет о скриптах пожара, наводнения и крови, мы можем рассматривать их как аварийные ситуации, в которых нам может потребоваться, чтобы наши рабочие нагрузки были запущены в совершенно другом месте как можно быстрее или, по крайней мере, с почти нулевым временем восстановления (RTO).
Этого можно достичь только в масштабе, если автоматизировать репликацию всего стека приложений в резервную среду.</description></item><item><title>90. Мобильность данных и приложений</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day90/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day90/</guid><description>Мобильность данных и приложений День 90 из #90DaysOfDevOps Challenge! В этой заключительной сессии я собираюсь рассказать о мобильности наших данных и приложений. Я сосредоточусь конкретно на Kubernetes, но потребность в мобильности между платформами и между платформами - это то, что является постоянно растущей потребностью и встречается на практике.
Сценарий использования таков: &amp;ldquo;Я хочу переместить рабочую нагрузку, приложение и данные из одного места в другое&amp;rdquo; по разным причинам, будь то стоимость, риск или предоставление бизнесу более качественных услуг.</description></item></channel></rss>