<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Medium on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/medium/</link><description>Recent content in Medium on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/medium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11. Container With Most Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/11/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/11/</guid><description>LeetCode задача 11
Задача Вам дан массив, в котором каждый элемент представляет высоту стены. Высоты стен разные. Две стены и пространство между ними образуют контейнер. Ваша задача - найти контейнер, который может вместить максимальное количество воды.
Подсказки Метод &amp;ldquo;Two Pointers&amp;rdquo;.
Подход Цель этой задачи - найти пару &amp;ldquo;стен&amp;rdquo;, между которыми будет находиться максимальное количество &amp;ldquo;воды&amp;rdquo;. Вместимость контейнера определяется двумя факторами: расстоянием между стенками и минимальной высотой из двух стенок.
Идея алгоритма заключается в следующем: начнем с самых &amp;ldquo;дальних&amp;rdquo; друг от друга стенок и будем постепенно &amp;ldquo;сужать&amp;rdquo; интервал, сдвигая одну из стенок внутрь массива.</description></item><item><title>210. Course Schedule II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/210/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/210/</guid><description>LeetCode задача 210
Задача Вам дано ( n ) курсов для изучения, пронумерованных от ( 0 ) до ( n-1 ), и массив ( prerequisites ), где ( prerequisites[i] = [a, b] ) означает, что для изучения курса ( a ) предварительно необходимо пройти курс ( b ).
Напишите функцию для нахождения порядка, в котором можно пройти курсы. Если это невозможно, верните пустой массив.
Подсказки Топологическая сортировка может быть использована для решения этой задачи.
Подход Создадим граф, представляющий предварительные требования для каждого курса.</description></item><item><title>215. Kth Largest Element in an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</guid><description>LeetCode задача 215
Задача Найти k-тый по величине элемент в неотсортированном массиве. Примечание: это k-тый по величине элемент в отсортированном порядке, а не k-тый различный элемент.
Подсказки Можно отсортировать массив и просто взять k-тый элемент с конца. Для более эффективного решения можно использовать алгоритм быстрой выборки. Подход В самом простом случае мы можем отсортировать массив и взять k-тый элемент с конца.
Алгоритм Сортируем массив. Возвращаем k-тый элемент с конца. Решение def findKthLargest(nums, k): nums.sort() return nums[-k]</description></item><item><title>236. Lowest Common Ancestor of a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</guid><description>LeetCode задача 236
Задача Найдите наименьшего общего предка (LCA) двух заданных узлов в бинарном дереве.
Подсказки Используйте метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Обход в глубину (DFS): Используйте рекурсивный метод для обхода дерева. Поиск узлов: При обходе дерева ищите заданные узлы p и q. Возврат значения: Если найден один из узлов, верните его как потенциального предка. Сравнение результатов: Если оба поддерева возвращают узлы, текущий узел является LCA. Пропуск пустых узлов: Если узел пуст, верните None.</description></item><item><title>237. Delete Node in a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</guid><description>LeetCode задача 237
Задача Написать функцию для удаления узла (за исключением хвостового) в односвязном списке, дан только доступ к этому узлу.
Подсказки Обычно, для удаления узла из односвязного списка, нам нужен доступ к предыдущему узлу. В этом случае, у нас такого доступа нет. Как это обойти? Подход Поскольку доступа к предыдущему узлу нет, мы не можем просто &amp;ldquo;вырезать&amp;rdquo; текущий узел. Однако мы можем переписать значение текущего узла значением следующего узла и затем удалить следующий узел.
Алгоритм Перезаписываем значение текущего узла значением следующего узла.</description></item><item><title>240. Search a 2D Matrix II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</guid><description>LeetCode задача 240
Задача Вам дана двумерная матрица размера m x n, представляющая прямоугольник, и целое число target. Отсортированные строки матрицы по неубыванию с лева направо и столбцы отсортированы по неубыванию сверху вниз.
Найдите элемент target в матрице. Верните True, если элемент target есть в матрице, и False, если его нет.
Подсказки Попробуйте использовать двоичный поиск для каждого ряда.
Подход Самый простой подход - использовать двоичный поиск для каждого ряда. Хотя это не самый эффективный метод, он достаточно прост для понимания.</description></item><item><title>251. Flatten 2D Vector</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</guid><description>LeetCode задача 251
Задача Дизайн и реализация итератора для 2D вектора. Итератор должен быть инициализирован 2D вектором (vector&amp;lt;vector&amp;lt;int&amp;gt;&amp;gt;) и должен поддерживать следующие операции:
next(): Возвращает следующий элемент из 2D вектора. Если нет больше элементов, возвращает 0. hasNext(): Возвращает True, если в 2D векторе есть следующий элемент, и False в противном случае. Подход Мы можем использовать две переменные: одну для текущего индекса строки и одну для текущего индекса столбца, чтобы навигироваться по 2D вектору.
Алгоритм Инициализируем переменные row и col в конструкторе.</description></item><item><title>277. Find the Celebrity</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/277/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/277/</guid><description>LeetCode задача 277
Задача Предположим, у вас есть n человек и их отношения между собой неизвестны. Существует ли такая персона (знаменитость), что все знают её, но она никого не знает?
Имплементируйте функцию int findCelebrity(n), которая вернет знаменитость если она есть, иначе вернёт -1.
Вам дана функция bool knows(a, b), которая скажет вам, знает ли a человека b.
Подход Чтобы найти знаменитость, можно использовать двухпроходный алгоритм. В первом проходе идентифицируем возможную знаменитость. Во втором проходе проверяем эту кандидатуру.
Алгоритм Инициализируем переменную candidate значением 0.</description></item><item><title>287. Find the Duplicate Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</guid><description>LeetCode задача 287
Задача Дан массив nums размера n + 1, в котором каждый элемент принимает значение от 1 до n, что означает, что как минимум одно число будет дублироваться.
Найдите это дублирующееся число.
Подход Один из способов решения задачи — использование двух указателей (tortoise и hare), что известно как &amp;ldquo;алгоритм зайца и черепахи&amp;rdquo; для нахождения цикла в связанном списке.
Алгоритм Инициализируем два указателя: tortoise и hare. Используем их для прохода по массиву: tortoise двигается на один шаг, а hare — на два.</description></item><item><title>300. Longest Increasing Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</guid><description>LeetCode задача 300
Задача Дан массив чисел, ваша задача — найти длину наибольшей возрастающей подпоследовательности.
Подсказки Для решения этой задачи вы можете использовать динамическое программирование.
Подход Инициализация: Инициализируйте массив, который будет хранить длины наибольших возрастающих подпоследовательностей для каждого элемента массива. Обход массива: Обойдите массив, и для каждого элемента обновите массив длин наибольших возрастающих подпоследовательностей. Максимум: По окончании обхода найдите максимальное значение в массиве длин. Простейший способ решения — это использовать двойной цикл для обхода массива и поиска наибольшей возрастающей подпоследовательности для каждого элемента.</description></item><item><title>328. Odd Even Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</guid><description>LeetCode задача 328
Задача Вам дан односвязный список и ваша задача переставить его узлы таким образом, чтобы все узлы с нечетными индексами шли перед всеми узлами с четными индексами.
Подсказки Используйте несколько указателей для упрощения вашего кода.
Подход Инициализация указателей: Инициализируем указатели для нечетных и четных узлов, а также сохраняем начальный четный узел. Перестановка узлов: Проходим по списку, меняя местами нечетные и четные узлы. Соединение списков: После того как все узлы переставлены, последний нечетный узел должен указывать на первый четный узел.</description></item><item><title>341. Flatten Nested List Iterator</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</guid><description>Задача Дан вложенный список целых чисел. Реализуйте итератор, который &amp;ldquo;разворачивает&amp;rdquo; этот вложенный список.
Подход Задача состоит в реализации итератора, который будет последовательно возвращать все элементы из вложенного списка. Вложенный список может содержать как обычные числа, так и другие вложенные списки. Наивное решение заключается в том, чтобы сначала полностью &amp;ldquo;развернуть&amp;rdquo; весь вложенный список в одномерный список, а затем реализовать итератор для этого одномерного списка.
Алгоритм Инициализация: Создать одномерный список и заполнить его элементами из вложенного списка. next(): Возвращает следующий элемент одномерного списка.</description></item><item><title>384. Shuffle an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</guid><description>LeetCode задача 384
Задача Реализуйте класс, который принимает массив чисел в конструкторе и предоставляет метод для их случайного перемешивания, а также метод для возвращения исходного массива.
Подсказки Для создания случайного порядка элементов можно использовать алгоритм Фишера-Йетса или другие методы перемешивания.
Подход Инициализация: Сохранить исходный массив в переменной класса для дальнейшего использования. reset(): Вернуть исходный массив. shuffle(): Вернуть перемешанный массив. Из всех возможных подходов к решению этой задачи, наиболее простым является использование встроенного метода random.shuffle() из Python стандартной библиотеки для перемешивания массива.</description></item><item><title>394. Decode String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</guid><description>LeetCode задача 394
Задача На вход подается закодированная строка, необходимо вернуть её декодированное представление.
Правило кодирования таково: k[encoded_string], где encoded_string - строка внутри квадратных скобок, повторяется ровно k раз. k - это всегда положительное целое число.
Подсказки Для решения этой задачи можно использовать стек, т.к. число[строка] могут быть вложенными.
Подход Всё, что нам нужно, это итерировать строку символ за символом и обрабатывать четыре случая: числа, буквы и скобки. Мы будем использовать один стек для хранения пар вида (префикс строки, число).</description></item><item><title>454. 4Sum II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/454/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/454/</guid><description>LeetCode задача 454
Задача Даны четыре списка A, B, C, D целых чисел. Вычислите, сколько существует таких кортежей (i, j, k, l), что ( A[i] + B[j] + C[k] + D[l] = 0 ).
Подсказки Используйте хэш-таблицу для ускорения решения.
Подход Создание хэш-таблицы: Сначала создайте хэш-таблицу, которая будет хранить суммы пар чисел из массивов A и B. Подсчет сумм: Для каждой пары (i, j) из A и B, увеличьте соответствующий элемент хэш-таблицы на 1. Поиск в хэш-таблице: Для каждой пары (k, l) из C и D, проверьте, существует ли -(C[k] + D[l]) в хэш-таблице.</description></item><item><title>649. Dota2 Senate</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/649/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/649/</guid><description>LeetCode задача 649
Задача В игре Dota2, сенат состоит из двух партий: партии &amp;ldquo;Radiant&amp;rdquo; и партии &amp;ldquo;Dire&amp;rdquo;. Сенат решает, когда будет следующая игра, и каждый сенатор может голосовать за бан одного из сенаторов из другой партии.
Забаненные сенаторы не могут делать действий и не участвуют в процессе подготовки следующего раунда.
Предположим, у нас есть строка &amp;ldquo;RRDDD&amp;rdquo;. Здесь первый сенатор принадлежит партии Radiant, второй тоже к Radiant, третий, четвертый и пятый к Dire. Сначала первый сенатор Radiant делает ход, затем первый сенатор Dire, и так далее.</description></item><item><title>735. Asteroid Collision</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</guid><description>LeetCode задача 735
Задача Мы имеем массив asteroids целых чисел, представляющих астероиды в ряду. Для каждого астероида абсолютное значение представляет его размер, а знак представляет его направление (положительное означает вправо, отрицательное влево). Все астероиды движутся с одинаковой скоростью. Необходимо определить состояние астероидов после всех столкновений.
Подсказки Для решения задачи можно использовать стек.
Подход Мы будем использовать стек для отслеживания движущихся вправо астероидов. Когда мы видим астероид, движущийся влево, мы проверяем, будет ли он сталкиваться с верхним элементом стека (астероидом, движущимся вправо).</description></item><item><title>1004. Max Consecutive Ones III</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1004/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1004/</guid><description>LeetCode задача 1004
Задача Дан массив A состоящий из 0 и 1, и число K. Найти максимальную длину подпоследовательности единиц, которую можно получить, преобразовав не более K нулей в единицы.
Подсказки Использование скользящего окна может значительно ускорить решение задачи.
Подход Инициализация: Создайте переменные для хранения начала и конца &amp;ldquo;окна&amp;rdquo; и максимальной длины подпоследовательности. Проход по массиву: Перемещайте &amp;ldquo;окно&amp;rdquo; по массиву, подсчитывая количество нулей внутри. Сдвиг окна: Если количество нулей превышает K, сдвигайте левый край окна, пока это не станет истиной.</description></item><item><title>1372. Longest ZigZag Path in a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</guid><description>LeetCode задача 1372
Задача Найти самый длинный &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; путь в бинарном дереве. Путь &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; означает альтернативное движение влево и вправо при переходе от одного узла к другому.
Подсказки Используйте Depth-First Search (DFS) для решения задачи.
Подход DFS с состоянием: Запустите DFS с дополнительным аргументом, который будет отслеживать, в какую сторону нужно двигаться следующим (влево или вправо). Обновление максимума: На каждом уровне рекурсии проверьте, не превышает ли текущая длина пути максимальную известную длину. Рекурсивный вызов: Продолжайте движение в обоих направлениях, но учитывайте, что направление должно изменяться.</description></item><item><title>1448. Count Good Nodes in Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</guid><description>LeetCode задача 1448
Задача Вам дано бинарное дерево. Ваша задача подсчитать количество &amp;ldquo;хороших&amp;rdquo; узлов. Узел считается &amp;ldquo;хорошим&amp;rdquo;, если на пути от корня дерева до этого узла (включительно) не встречается узлов с большим значением.
Подсказки Используйте метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Обход в глубину (DFS): Используйте рекурсивный метод для обхода дерева. Текущий максимум: На каждом шаге рекурсии передавайте текущее максимальное значение на пути от корня. Сравнение узлов: Сравните значение текущего узла с текущим максимумом. Если значение узла больше или равно, увеличьте счетчик &amp;ldquo;хороших&amp;rdquo; узлов.</description></item><item><title>1679. Max Number of K-Sum Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</guid><description>LeetCode задача 1679
Задача Вам дан массив чисел nums и целое число k. Ваша задача — найти максимальное количество пар в массиве, сумма элементов которых равна k.
Подсказки Используйте технику двух поинтеров после сортировки массива для оптимизации поиска пар.
Подход Центральная идея решения задачи заключается в использовании техники двух поинтеров для быстрого нахождения пар чисел с заданной суммой k. Прежде чем применить эту технику, массив сортируется в возрастающем порядке. Затем создаются два указателя: один, указывающий на начало массива, и второй — на конец.</description></item><item><title>2352. Equal Row and Column Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дана квадратная матрица целых чисел grid размером n×n. Задача состоит в том, чтобы определить, сколько пар строк и столбцов в матрице идентичны по своему содержанию и порядку.
Строка и столбец считаются равными, если они содержат одни и те же элементы в том же порядке.
Подсказки Для решения задачи можно воспользоваться тем фактом, что каждая строка и столбец представляют собой набор чисел. Если мы конвертируем их в строки, то можем сравнивать их друг с другом.
Подход Вместо прямого сравнения каждой строки с каждым столбцом мы можем преобразовать каждую строку и столбец в кортеж(tuple) и использовать словарь(dict) для учета количества вхождений каждой уникальной строки.</description></item></channel></rss>