<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sorting on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/sorting/</link><description>Recent content in Sorting on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/sorting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>215. Kth Largest Element in an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</guid><description>LeetCode задача 215
Задача Найти k-тый по величине элемент в неотсортированном массиве. Примечание: это k-тый по величине элемент в отсортированном порядке, а не k-тый различный элемент.
Подсказки Можно отсортировать массив и просто взять k-тый элемент с конца. Для более эффективного решения можно использовать алгоритм быстрой выборки. Подход В самом простом случае мы можем отсортировать массив и взять k-тый элемент с конца.
Алгоритм Сортируем массив. Возвращаем k-тый элемент с конца. Решение def findKthLargest(nums, k): nums.sort() return nums[-k]</description></item><item><title>1679. Max Number of K-Sum Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</guid><description>LeetCode задача 1679
Задача Вам дан массив чисел nums и целое число k. Задача — найти максимальное количество пар в массиве, сумма элементов которых равна k.
Подсказки Используйте технику двух указателей(pointers) после сортировки массива для оптимизации поиска пар.
Подход Центральная идея решения задачи заключается в использовании техники двух указателей для быстрого нахождения пар чисел с заданной суммой k. Прежде чем применить эту технику, массив сортируется в возрастающем порядке. Затем создаются два указателя: один, указывающий на начало массива, и второй — на конец.</description></item></channel></rss>