<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>DFS on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/dfs/</link><description>Recent content in DFS on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/dfs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>236. Lowest Common Ancestor of a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</guid><description>LeetCode задача 236
Задача Найдите наименьшего общего предка (LCA) двух заданных узлов в бинарном дереве.
Подсказки Используйте метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Обход в глубину (DFS): Используйте рекурсивный метод для обхода дерева. Поиск узлов: При обходе дерева ищите заданные узлы p и q. Возврат значения: Если найден один из узлов, верните его как потенциального предка. Сравнение результатов: Если оба поддерева возвращают узлы, текущий узел является LCA. Пропуск пустых узлов: Если узел пуст, верните None.</description></item><item><title>437. Path Sum III</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/437/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/437/</guid><description>LeetCode задача 437
Задача Дан корень бинарного дерева, в котором каждый узел содержит целочисленное значение. Найти количество путей в этом дереве, в которых сумма значений узлов равна заданному числу sum.
Путь может начинаться и заканчиваться на любом узле, но он должен идти вниз (с родителя к потомку).
Подсказки Задачу можно решить, используя рекурсивный обход дерева. (Depth-First Search (DFS)).
Подход Идея заключается в рекурсивном обходе каждого узла и подсчете всех возможных путей с заданной суммой, начиная с этого узла. После этого нужно агрегировать эти значения для всех узлов.</description></item><item><title>1372. Longest ZigZag Path in a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</guid><description>LeetCode задача 1372
Задача Найти самый длинный &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; путь в бинарном дереве. Путь &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; означает альтернативное движение влево и вправо при переходе от одного узла к другому.
Подсказки Используйте Depth-First Search (DFS) для решения задачи.
Подход DFS с состоянием: Запустите DFS с дополнительным аргументом, который будет отслеживать, в какую сторону нужно двигаться следующим (влево или вправо). Обновление максимума: На каждом уровне рекурсии проверьте, не превышает ли текущая длина пути максимальную известную длину. Рекурсивный вызов: Продолжайте движение в обоих направлениях, но учитывайте, что направление должно изменяться.</description></item><item><title>1448. Count Good Nodes in Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</guid><description>LeetCode задача 1448
Задача Дано бинарное дерево. Задача подсчитать количество &amp;ldquo;хороших&amp;rdquo; узлов. Узел считается &amp;ldquo;хорошим&amp;rdquo;, если на пути от корня дерева до этого узла (включительно) не встречается узлов с большим значением.
Подсказки &amp;ldquo;Хороший&amp;rdquo; узел в дереве — это узел, для которого все узлы на пути от корня до этого узла имеют значение не больше, чем значение этого узла.
Использовать метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Идея решения задачи заключается в рекурсивном обходе дерева с сохранением максимального значения на пути от корня к текущему узлу.</description></item></channel></rss>