<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Array on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/array/</link><description>Recent content in Array on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/array/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4. Median of Two Sorted Arrays</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</guid><description>LeetCode задача 4
Задача Даны два отсортированных массива nums1 и nums2 размера m и n соответственно. Найти медиану двух отсортированных массивов.
Подсказки Чтобы найти медиану, нужно сначала объединить два массива и отсортировать их. После этого медиана будет либо средним элементом, если общее количество элементов нечетное, либо средним значением двух центральных элементов, если общее количество элементов четное.
Подход Мы можем объединить два массива в один большой отсортированный массив и найти медиану этого массива. Этот подход не самый эффективный, но он прост и понятен.</description></item><item><title>42. Trapping Rain Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</guid><description>LeetCode задача 42
Задача Дан массив неотрицательных целых чисел, представляющих собой карту высот, где ширина каждой стойки равна 1. Вычислите, сколько воды может удерживать этот массив после дождя.
Подсказки Мы можем решить эту задачу, двигаясь от краев массива к его центру, отслеживая текущую максимальную высоту с обеих сторон.
Подход Простой и понятный способ решения этой задачи - пройтись по массиву и для каждого элемента вычислить, сколько воды он может удержать.
Алгоритм Инициализируем переменную для хранения общего объема воды, который может быть удержан.</description></item><item><title>287. Find the Duplicate Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</guid><description>LeetCode задача 287
Задача Дан массив nums размера n + 1, в котором каждый элемент принимает значение от 1 до n, что означает, что как минимум одно число будет дублироваться.
Найдите это дублирующееся число.
Подход Один из способов решения задачи — использование двух указателей (tortoise и hare), что известно как &amp;ldquo;алгоритм зайца и черепахи&amp;rdquo; для нахождения цикла в связанном списке.
Алгоритм Инициализируем два указателя: tortoise и hare. Используем их для прохода по массиву: tortoise двигается на один шаг, а hare — на два.</description></item><item><title>384. Shuffle an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</guid><description>LeetCode задача 384
Задача Реализуйте класс, который принимает массив чисел в конструкторе и предоставляет метод для их случайного перемешивания, а также метод для возвращения исходного массива.
Подсказки Для создания случайного порядка элементов можно использовать алгоритм Фишера-Йетса или другие методы перемешивания.
Подход Инициализация: Сохранить исходный массив в переменной класса для дальнейшего использования. reset(): Вернуть исходный массив. shuffle(): Вернуть перемешанный массив. Из всех возможных подходов к решению этой задачи, наиболее простым является использование встроенного метода random.shuffle() из Python стандартной библиотеки для перемешивания массива.</description></item><item><title>735. Asteroid Collision</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</guid><description>LeetCode задача 735
Задача Мы имеем массив asteroids целых чисел, представляющих астероиды в ряду. Для каждого астероида абсолютное значение представляет его размер, а знак представляет его направление (положительное означает вправо, отрицательное влево). Все астероиды движутся с одинаковой скоростью. Необходимо определить состояние астероидов после всех столкновений.
Подсказки Для решения задачи можно использовать стек.
Подход Мы будем использовать стек для отслеживания движущихся вправо астероидов. Когда мы видим астероид, движущийся влево, мы проверяем, будет ли он сталкиваться с верхним элементом стека (астероидом, движущимся вправо).</description></item><item><title>1282. Group the People Given the Group Size They Belong To</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1282/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1282/</guid><description>LeetCode задача 1282
Задача Есть n человек, которые разделены на неизвестное количество групп. Каждому человеку присвоен уникальный ID от 0 до n - 1.
Дан массив целых чисел groupSizes, где groupSizes[i] — это размер группы, в которой находится человек i. Задача заключается в том, чтобы вернуть список групп таким образом, чтобы каждый человек i был в группе размером groupSizes[i].
Подход Основная идея решения заключается в использовании словаря для хранения временных групп, пока их размер не достигнет необходимого. Как только размер временной группы достигнет необходимого, добавьте ее в результат и начните новую группу с этим размером.</description></item></channel></rss>