<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hello-World on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/hello-world/</link><description>Recent content in Hello-World on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/hello-world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>8. Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</guid><description>Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go Прежде чем мы приступим к некоторым основам Go, мы должны установить Go на нашу рабочую станцию и сделать то, чему нас учит каждый модуль «Изучение программирования 101», а именно создать приложение Hello World. Так как здесь будут описаны шаги по установке Go на ваш ПК, мы попытаемся задокументировать процесс в картинках, чтобы людям было легко следовать за ним.
Возможные варианты установки Golang
Исполняемый файл Пакет из исходного кода Mac Os Homebrew #Homebrew install command brew install go Быстрый тьюториал для ознакомления с языком Go</description></item><item><title>9. Как работает hello-world на Golang</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</guid><description>Разберемся как работает hello-world Как работает Go Вчера мы прошли процедуру установки Go на ПК, а затем создали наше первое приложение Go.
В этом разделе мы собираемся глубже изучить код и понять еще несколько вещей о языке Go.
Что такое компиляция? Прежде чем мы перейдем к 6 строкам кода Hello World, которые написали вчера, нам нужно немного разобраться в компиляции.
Языки программирования, которые мы обычно используем, такие как Python, Java, Go и C++, являются языками высокого уровня. Это означает, что они удобочитаемы для человека, но когда машина пытается выполнить программу, она должна быть в форме, понятной машине.</description></item></channel></rss>