<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LinkedList on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/linkedlist/</link><description>Recent content in LinkedList on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/linkedlist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>138. Copy List with Random Pointer</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/138/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/138/</guid><description>LeetCode задача 138
Задача Дан односвязный список, каждый узел которого содержит дополнительный &amp;ldquo;произвольный&amp;rdquo; указатель, который может указывать на любой узел в списке или быть null. Задача состоит в том, чтобы создать глубокую копию этого списка.
Подсказки Простое копирование значений не сработает. Нам нужно создать новые узлы и корректно установить как основные, так и &amp;ldquo;произвольные&amp;rdquo; указатели.
Подход / Идея решения Идея решения заключается в двухпроходном методе. В первом проходе мы создаем копии всех узлов исходного списка и сохраняем их в словаре, где ключом будет оригинальный узел, а значением — его копия.</description></item><item><title>206. Reverse Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/206/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/206/</guid><description>LeetCode задача 206
Задача Дана голова односвязного списка. Задача состоит в том, чтобы развернуть этот список и вернуть его развернутую версию.
Подсказки В этой задаче нам нужно просто обойти односвязный список и изменить направление его указателей.
Подход Задача заключается в изменении направления указателей односвязного списка. Она может быть решена с помощью итеративного метода, при котором мы будем двигаться по списку, сохраняя предыдущий элемент, текущий и следующий. Затем мы просто изменим направление указателя next для текущего элемента, чтобы он указывал на предыдущий элемент.</description></item><item><title>328. Odd Even Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</guid><description>LeetCode задача 328
Задача Дан односвязный список и задача переставить его узлы таким образом, чтобы все узлы с нечетными индексами шли перед всеми узлами с четными индексами.
Вариант решения 1 Рассмотрим вариант решения более простой для понимания и реализации.
Подсказки Использовать два связных списка.
Подход Во время прохода по связному списку указатель для чётных узлов добавлять связанный список с четными, то же самое делать с нечетными.
В конце прохода список с четными узлами добавить в конец списка с нечетными узлами.</description></item></channel></rss>