<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Medium on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/categories/medium/</link><description>Recent content in Medium on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/categories/medium/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>151. Reverse Words in a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</guid><description>LeetCode задача 151
Задача На вход подается строка s. Нам необходимо перевернуть порядок слов в этой строке. Слова определяются как последовательность символов без пробелов. Слова в s разделены хотя бы одним пробелом. Нужно вернуть строку, в которой слова расположены в обратном порядке, разделенные одним пробелом.
Важно: строка s может содержать начальные или конечные пробелы или множественные пробелы между двумя словами. В возвращаемой строке должен быть только один пробел, разделяющий слова. Лишние пробелы не включаем.
Подход Для решения задачи мы можем разделить строку на слова, используя пробел в качестве разделителя, а затем просто объединить их в обратном порядке.</description></item><item><title>334. Increasing Triplet Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</guid><description>LeetCode problem
Задача Дан целочисленный массив nums. Вернуть true, если существует тройка индексов (i, j, k) таких, что
i &amp;lt; j &amp;lt; k и nums[i] &amp;lt; nums[j] &amp;lt; nums[k]. Если таких индексов нет, вернуть false.
Подсказки Для решения этой задачи вам необходимо найти возможное максимальное и минимальное число до текущего числа, не используя дополнительное пространство памяти.
Подход Мы можем обойти список, используя два указателя, чтобы хранить первое минимальное и последующие &amp;ldquo;два&amp;rdquo; минимальные значения, которые мы встретили до сих пор.</description></item><item><title>2352. Equal Row and Column Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дана квадратная матрица целых чисел grid размером n×n. Задача состоит в том, чтобы определить, сколько пар строк и столбцов в матрице идентичны по своему содержанию и порядку.
Строка и столбец считаются равными, если они содержат одни и те же элементы в том же порядке.
Подсказки Для решения задачи можно воспользоваться тем фактом, что каждая строка и столбец представляют собой набор чисел. Если мы конвертируем их в строки, то можем сравнивать их друг с другом.
Подход Вместо прямого сравнения каждой строки с каждым столбцом мы можем преобразовать каждую строку и столбец в кортеж(tuple) и использовать словарь(dict) для учета количества вхождений каждой уникальной строки.</description></item></channel></rss>