<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>react on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/react/</link><description>Recent content in react on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/react/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Как создать приложение React-Electron с нуля</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-react-electron-app-ts/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-react-electron-app-ts/</guid><description>В этом пошаговом руководстве мы создадим простое приложение React-Electron с нуля. Electron — это фреймворк, который позволяет создавать кроссплатформенные настольные приложения с использованием веб-технологий, таких как HTML, CSS и JavaScript. React — популярная библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.
Я использую этот чистый шаблон в качестве заготовки для своих проектов.
Вкратце Перейдите к репозиторию electron-react-template Нажмите Use this template, чтобы создать новый репозиторий и начать кодирование. Предварительные требования Прежде чем начать этот урок, убедитесь, что следующие инструменты установлены на вашей системе:</description></item><item><title>Как подключить React .jsx в проект на Hugo</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/integrate-hugo-react/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/integrate-hugo-react/</guid><description>Hugo предлагает подключение различных JS библиотек в проект. Такие изменения влекут за собой полное обновление проекта. Сегодня мы подключим компонент react без внесения больших изменений.
React - это библиотека. Чтобы она заработала на сайте, необходимо ее подклчюить, а далее воспользоваться внутренними функциями.
Подключить можно двумя способоами. С помощью подгрузки скрипта с CDN или загрузки пакета в package.json, чтопозволит использовать .jsx
package.json План:
Импорт пакета в package.json Создание .jsx скрипта Загрузка/build пакета в Hugo Импорт В корне проекта запускаем команду</description></item></channel></rss>