<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Design on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/design/</link><description>Recent content in Design on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>251. Flatten 2D Vector</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</guid><description>LeetCode задача 251
Задача Дизайн и реализация итератора для 2D вектора. Итератор должен быть инициализирован 2D вектором (vector&amp;lt;vector&amp;lt;int&amp;gt;&amp;gt;) и должен поддерживать следующие операции:
next(): Возвращает следующий элемент из 2D вектора. Если нет больше элементов, возвращает 0. hasNext(): Возвращает True, если в 2D векторе есть следующий элемент, и False в противном случае. Подход Мы можем использовать две переменные: одну для текущего индекса строки и одну для текущего индекса столбца, чтобы навигироваться по 2D вектору.
Алгоритм Инициализируем переменные row и col в конструкторе.</description></item><item><title>341. Flatten Nested List Iterator</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</guid><description>Задача Дан вложенный список целых чисел. Реализуйте итератор, который &amp;ldquo;разворачивает&amp;rdquo; этот вложенный список.
Подход Задача состоит в реализации итератора, который будет последовательно возвращать все элементы из вложенного списка. Вложенный список может содержать как обычные числа, так и другие вложенные списки. Наивное решение заключается в том, чтобы сначала полностью &amp;ldquo;развернуть&amp;rdquo; весь вложенный список в одномерный список, а затем реализовать итератор для этого одномерного списка.
Алгоритм Инициализация: Создать одномерный список и заполнить его элементами из вложенного списка. next(): Возвращает следующий элемент одномерного списка.</description></item><item><title>2013. Detect Squares</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2013/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2013/</guid><description>LeetCode задача 2013
В данное задаче решение будет с использованием переменных на русском языке
Задача Задача заключается в разработке структуры данных, которая позволяет добавлять точки на плоскости и подсчитывать количество квадратов, которые можно образовать, добавив новую точку.
Подсказки Решение включает в себя поддержку двух типов данных:
Счётчик точек счетчик_точек, который хранит информацию о количестве каждой точки на плоскости. Словарь координат по оси X координаты_по_x, который для каждой координаты x содержит счётчик координат y, позволяющий быстро находить все точки с данной координатой x.</description></item></channel></rss>