<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Two Pointers on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/two-pointers/</link><description>Recent content in Two Pointers on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/two-pointers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>11. Container With Most Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/11/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/11/</guid><description>LeetCode задача 11
Задача Вам дан массив, в котором каждый элемент представляет высоту стены. Высоты стен разные. Две стены и пространство между ними образуют контейнер. Ваша задача - найти контейнер, который может вместить максимальное количество воды.
Подсказки Метод &amp;ldquo;Two Pointers&amp;rdquo;.
Подход Цель этой задачи - найти пару &amp;ldquo;стен&amp;rdquo;, между которыми будет находиться максимальное количество &amp;ldquo;воды&amp;rdquo;. Вместимость контейнера определяется двумя факторами: расстоянием между стенками и минимальной высотой из двух стенок.
Идея алгоритма заключается в следующем: начнем с самых &amp;ldquo;дальних&amp;rdquo; друг от друга стенок и будем постепенно &amp;ldquo;сужать&amp;rdquo; интервал, сдвигая одну из стенок внутрь массива.</description></item><item><title>42. Trapping Rain Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</guid><description>LeetCode задача 42
Задача Дан массив неотрицательных целых чисел, представляющих собой карту высот, где ширина каждой стойки равна 1. Вычислите, сколько воды может удерживать этот массив после дождя.
Подсказки Мы можем решить эту задачу, двигаясь от краев массива к его центру, отслеживая текущую максимальную высоту с обеих сторон.
Подход Простой и понятный способ решения этой задачи - пройтись по массиву и для каждого элемента вычислить, сколько воды он может удержать.
Алгоритм Инициализируем переменную для хранения общего объема воды, который может быть удержан.</description></item><item><title>283. Move Zeroes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дан целочисленный массив nums. Нам необходимо переместить все 0 в конец массива, сохраняя относительный порядок ненулевых элементов.
Примечание: вы должны сделать это на месте, без создания копии массива.
Подсказки Используйте два указателя: один будет указывать на текущий элемент, а другой будет указывать на первое место в массиве, куда можно поместить ненулевой элемент.
Подход Мы можем использовать два указателя: один для прохода по массиву и другой для отслеживания местоположения, куда следует поместить следующий ненулевой элемент. Этот метод позволяет нам сделать минимальное количество операций и изменений в массиве.</description></item><item><title>287. Find the Duplicate Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</guid><description>LeetCode задача 287
Задача Дан массив nums размера n + 1, в котором каждый элемент принимает значение от 1 до n, что означает, что как минимум одно число будет дублироваться.
Найдите это дублирующееся число.
Подход Один из способов решения задачи — использование двух указателей (tortoise и hare), что известно как &amp;ldquo;алгоритм зайца и черепахи&amp;rdquo; для нахождения цикла в связанном списке.
Алгоритм Инициализируем два указателя: tortoise и hare. Используем их для прохода по массиву: tortoise двигается на один шаг, а hare — на два.</description></item><item><title>443. String Compression</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/443/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/443/</guid><description>LeetCode задача 443
Задача Дан массив символов chars, ваша задача — сжать его с помощью следующего алгоритма: Заменить последовательность одинаковых символов одним символом, за которым идет его количество.
Пример: &amp;ldquo;aaabbaaa&amp;rdquo; =&amp;gt; &amp;ldquo;a3b2a3&amp;rdquo;
Подход В этой задаче у нас есть два указателя: один для чтения элементов из исходного массива (read_ptr) и второй для записи результата сжатия в тот же массив (write_ptr). Сначала оба указателя стоят на начале массива. Далее, read_ptr движется вправо, считая количество повторяющихся символов. После подсчета, мы записываем символ и его количество в массив, используя write_ptr.</description></item><item><title>1679. Max Number of K-Sum Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1679/</guid><description>LeetCode задача 1679
Задача Вам дан массив чисел nums и целое число k. Ваша задача — найти максимальное количество пар в массиве, сумма элементов которых равна k.
Подсказки Используйте технику двух поинтеров после сортировки массива для оптимизации поиска пар.
Подход Центральная идея решения задачи заключается в использовании техники двух поинтеров для быстрого нахождения пар чисел с заданной суммой k. Прежде чем применить эту технику, массив сортируется в возрастающем порядке. Затем создаются два указателя: один, указывающий на начало массива, и второй — на конец.</description></item></channel></rss>