<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LeetCode on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/categories/leetcode/</link><description>Recent content in LeetCode on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/categories/leetcode/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Легкие</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/</guid><description/></item><item><title>Средние</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/</guid><description/></item><item><title>Тяжелые</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/</guid><description/></item><item><title>4. Median of Two Sorted Arrays</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</guid><description>LeetCode задача 4
Задача Даны два отсортированных массива nums1 и nums2 размера m и n соответственно. Найти медиану двух отсортированных массивов.
Подсказки Чтобы найти медиану, нужно сначала объединить два массива и отсортировать их. После этого медиана будет либо средним элементом, если общее количество элементов нечетное, либо средним значением двух центральных элементов, если общее количество элементов четное.
Подход Мы можем объединить два массива в один большой отсортированный массив и найти медиану этого массива. Этот подход не самый эффективный, но он прост и понятен.</description></item><item><title>LeetCode</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/</guid><description> Получай решения LeetCode на email: Подписаться</description></item><item><title>42. Trapping Rain Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</guid><description>LeetCode задача 42
Задача Дан массив неотрицательных целых чисел, представляющих собой карту высот, где ширина каждой стойки равна 1. Вычислите, сколько воды может удерживать этот массив после дождя.
Подсказки Мы можем решить эту задачу, двигаясь от краев массива к его центру, отслеживая текущую максимальную высоту с обеих сторон.
Подход Простой и понятный способ решения этой задачи - пройтись по массиву и для каждого элемента вычислить, сколько воды он может удержать.
Алгоритм Инициализируем переменную для хранения общего объема воды, который может быть удержан.</description></item><item><title>92. Reverse Linked List II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/92/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/92/</guid><description>LeetCode задача 92
Задача Дан односвязный список и два целых числа left и right, где left &amp;lt;= right. Задача заключается в том, чтобы перевернуть узлы списка с позиции left до right
Т.е. если список 1-2-3-4-5-6-7-8-9, left=2, right=7, то итоговый список будет 1-7-6-5-4-3-2-8-9.
Подсказки Для решения задачи удобно использовать два указателя: один для сохранения начальной позиции участка, который нужно перевернуть, и второй для выполнения самого разворота.
Подход Основная идея решения заключается в использовании двух указателей: одного для начала подсписка, который нужно перевернуть, и второго для его конца.</description></item><item><title>118. Pascal's Triangle</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</guid><description>LeetCode задача 118
Задача Дано целое число numRows. Верните первые numRows строк Треугольника Паскаля.
В Треугольнике Паскаля каждое число является суммой двух чисел, находящихся непосредственно над ним.
Подсказки Для построения каждой следующей строки можно использовать последнюю строку в текущей итерации. Например, если есть строка [1, 2, 1], то следующая строка начнется и закончится с 1, а числа внутри будут получены путем сложения пар чисел: 1+2 и 2+1.
Подход Для того чтобы построить Треугольник Паскаля, начнем с первой строки, состоящей только из числа 1.</description></item><item><title>138. Copy List with Random Pointer</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/138/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/138/</guid><description>LeetCode задача 138
Задача Дан односвязный список, каждый узел которого содержит дополнительный &amp;ldquo;произвольный&amp;rdquo; указатель, который может указывать на любой узел в списке или быть null. Задача состоит в том, чтобы создать глубокую копию этого списка.
Подсказки Простое копирование значений не сработает. Нам нужно создать новые узлы и корректно установить как основные, так и &amp;ldquo;произвольные&amp;rdquo; указатели.
Подход / Идея решения Идея решения заключается в двухпроходном методе. В первом проходе мы создаем копии всех узлов исходного списка и сохраняем их в словаре, где ключом будет оригинальный узел, а значением — его копия.</description></item><item><title>210. Course Schedule II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/210/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/210/</guid><description>LeetCode задача 210
Задача Вам дано ( n ) курсов для изучения, пронумерованных от ( 0 ) до ( n-1 ), и массив ( prerequisites ), где ( prerequisites[i] = [a, b] ) означает, что для изучения курса ( a ) предварительно необходимо пройти курс ( b ).
Напишите функцию для нахождения порядка, в котором можно пройти курсы. Если это невозможно, верните пустой массив.
Подсказки Топологическая сортировка может быть использована для решения этой задачи.
Подход Создадим граф, представляющий предварительные требования для каждого курса.</description></item><item><title>215. Kth Largest Element in an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</guid><description>LeetCode задача 215
Задача Найти k-тый по величине элемент в неотсортированном массиве. Примечание: это k-тый по величине элемент в отсортированном порядке, а не k-тый различный элемент.
Подсказки Можно отсортировать массив и просто взять k-тый элемент с конца. Для более эффективного решения можно использовать алгоритм быстрой выборки. Подход В самом простом случае мы можем отсортировать массив и взять k-тый элемент с конца.
Алгоритм Сортируем массив. Возвращаем k-тый элемент с конца. Решение def findKthLargest(nums, k): nums.sort() return nums[-k]</description></item><item><title>236. Lowest Common Ancestor of a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/236/</guid><description>LeetCode задача 236
Задача Найдите наименьшего общего предка (LCA) двух заданных узлов в бинарном дереве.
Подсказки Используйте метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Обход в глубину (DFS): Используйте рекурсивный метод для обхода дерева. Поиск узлов: При обходе дерева ищите заданные узлы p и q. Возврат значения: Если найден один из узлов, верните его как потенциального предка. Сравнение результатов: Если оба поддерева возвращают узлы, текущий узел является LCA. Пропуск пустых узлов: Если узел пуст, верните None.</description></item><item><title>237. Delete Node in a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</guid><description>LeetCode задача 237
Задача Написать функцию для удаления узла (за исключением хвостового) в односвязном списке, дан только доступ к этому узлу.
Подсказки Обычно, для удаления узла из односвязного списка, нам нужен доступ к предыдущему узлу. В этом случае, у нас такого доступа нет. Как это обойти? Подход Поскольку доступа к предыдущему узлу нет, мы не можем просто &amp;ldquo;вырезать&amp;rdquo; текущий узел. Однако мы можем переписать значение текущего узла значением следующего узла и затем удалить следующий узел.
Алгоритм Перезаписываем значение текущего узла значением следующего узла.</description></item><item><title>240. Search a 2D Matrix II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</guid><description>LeetCode задача 240
Задача Вам дана двумерная матрица размера m x n, представляющая прямоугольник, и целое число target. Отсортированные строки матрицы по неубыванию с лева направо и столбцы отсортированы по неубыванию сверху вниз.
Найдите элемент target в матрице. Верните True, если элемент target есть в матрице, и False, если его нет.
Подсказки Попробуйте использовать двоичный поиск для каждого ряда.
Подход Самый простой подход - использовать двоичный поиск для каждого ряда. Хотя это не самый эффективный метод, он достаточно прост для понимания.</description></item><item><title>251. Flatten 2D Vector</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/251/</guid><description>LeetCode задача 251
Задача Дизайн и реализация итератора для 2D вектора. Итератор должен быть инициализирован 2D вектором (vector&amp;lt;vector&amp;lt;int&amp;gt;&amp;gt;) и должен поддерживать следующие операции:
next(): Возвращает следующий элемент из 2D вектора. Если нет больше элементов, возвращает 0. hasNext(): Возвращает True, если в 2D векторе есть следующий элемент, и False в противном случае. Подход Мы можем использовать две переменные: одну для текущего индекса строки и одну для текущего индекса столбца, чтобы навигироваться по 2D вектору.
Алгоритм Инициализируем переменные row и col в конструкторе.</description></item><item><title>277. Find the Celebrity</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/277/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/277/</guid><description>LeetCode задача 277
Задача Предположим, у вас есть n человек и их отношения между собой неизвестны. Существует ли такая персона (знаменитость), что все знают её, но она никого не знает?
Имплементируйте функцию int findCelebrity(n), которая вернет знаменитость если она есть, иначе вернёт -1.
Вам дана функция bool knows(a, b), которая скажет вам, знает ли a человека b.
Подход Чтобы найти знаменитость, можно использовать двухпроходный алгоритм. В первом проходе идентифицируем возможную знаменитость. Во втором проходе проверяем эту кандидатуру.
Алгоритм Инициализируем переменную candidate значением 0.</description></item><item><title>287. Find the Duplicate Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</guid><description>LeetCode задача 287
Задача Дан массив nums размера n + 1, в котором каждый элемент принимает значение от 1 до n, что означает, что как минимум одно число будет дублироваться.
Найдите это дублирующееся число.
Подход Один из способов решения задачи — использование двух указателей (tortoise и hare), что известно как &amp;ldquo;алгоритм зайца и черепахи&amp;rdquo; для нахождения цикла в связанном списке.
Алгоритм Инициализируем два указателя: tortoise и hare. Используем их для прохода по массиву: tortoise двигается на один шаг, а hare — на два.</description></item><item><title>300. Longest Increasing Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</guid><description>LeetCode задача 300
Задача Дан массив чисел, ваша задача — найти длину наибольшей возрастающей подпоследовательности.
Подсказки Для решения этой задачи вы можете использовать динамическое программирование.
Подход Инициализация: Инициализируйте массив, который будет хранить длины наибольших возрастающих подпоследовательностей для каждого элемента массива. Обход массива: Обойдите массив, и для каждого элемента обновите массив длин наибольших возрастающих подпоследовательностей. Максимум: По окончании обхода найдите максимальное значение в массиве длин. Простейший способ решения — это использовать двойной цикл для обхода массива и поиска наибольшей возрастающей подпоследовательности для каждого элемента.</description></item><item><title>328. Odd Even Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/328/</guid><description>LeetCode задача 328
Задача Дан односвязный список и задача переставить его узлы таким образом, чтобы все узлы с нечетными индексами шли перед всеми узлами с четными индексами.
Вариант решения 1 Рассмотрим вариант решения более простой для понимания и реализации.
Подсказки Использовать два связных списка.
Подход Во время прохода по связному списку указатель для чётных узлов добавлять связанный список с четными, то же самое делать с нечетными.
В конце прохода список с четными узлами добавить в конец списка с нечетными узлами.</description></item><item><title>341. Flatten Nested List Iterator</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/341/</guid><description>Задача Дан вложенный список целых чисел. Реализуйте итератор, который &amp;ldquo;разворачивает&amp;rdquo; этот вложенный список.
Подход Задача состоит в реализации итератора, который будет последовательно возвращать все элементы из вложенного списка. Вложенный список может содержать как обычные числа, так и другие вложенные списки. Наивное решение заключается в том, чтобы сначала полностью &amp;ldquo;развернуть&amp;rdquo; весь вложенный список в одномерный список, а затем реализовать итератор для этого одномерного списка.
Алгоритм Инициализация: Создать одномерный список и заполнить его элементами из вложенного списка. next(): Возвращает следующий элемент одномерного списка.</description></item><item><title>377. Combination Sum IV</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/377/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/377/</guid><description>LeetCode задача 377
Задача Дан массив различных целых чисел nums и целевое целое число target от 1 до 1000. Нужно вернуть количество возможных комбинаций, которые в сумме дают target.
Подсказки Построить дерево решений Задачу можно решить путем разложения ее на меньшие подзадачи с помощью динамического программирования. Нахождение целевого значения в дереве решений
Your browser does not support the video tag. LeetCode 377 Решение Подход Если целевое значение - target=7 и nums=[2, 3, 4], то в дереве решений может быть несколько путей до этого числа.</description></item><item><title>384. Shuffle an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/384/</guid><description>LeetCode задача 384
Задача Реализуйте класс, который принимает массив чисел в конструкторе и предоставляет метод для их случайного перемешивания, а также метод для возвращения исходного массива.
Подсказки Для создания случайного порядка элементов можно использовать алгоритм Фишера-Йетса или другие методы перемешивания.
Подход Инициализация: Сохранить исходный массив в переменной класса для дальнейшего использования. reset(): Вернуть исходный массив. shuffle(): Вернуть перемешанный массив. Из всех возможных подходов к решению этой задачи, наиболее простым является использование встроенного метода random.shuffle() из Python стандартной библиотеки для перемешивания массива.</description></item><item><title>387. First Unique Character in a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/387/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/387/</guid><description>LeetCode задача 387
Задача Дана строка s. Найдите первый уникальный символ в строке и верните его индекс. Если такого символа нет, верните -1.
Подсказки Использование хеш-таблицы может ускорить процесс поиска уникальных символов.
Подход Инициализация: Создайте хеш-таблицу для хранения частоты каждого символа в строке. Первый проход: Пройдите по строке и заполните хеш-таблицу. Второй проход: Пройдите по строке второй раз и проверьте частоту каждого символа в хеш-таблице. Первый символ с частотой 1 будет ответом. Этот подход прост для понимания и реализации.</description></item><item><title>388. Longest Absolute File Path</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/388/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/388/</guid><description>LeetCode задача 388
Задача Необходимо вычислить длину самого длинного абсолютного пути к файлу в файловой системе. Путь представлен строкой, где &amp;ldquo;\n&amp;rdquo; разделяет имена директорий и файлов, а &amp;ldquo;\t&amp;rdquo; обозначает уровень вложенности.
Подсказки Задача заключается в анализе строки, представляющей файловую систему, и определении максимальной длины пути к файлу, учитывая вложенность директорий.
Подход Мы можем решить эту задачу, используя стек для отслеживания текущего пути и его длины. Каждый раз, когда мы встречаем файл, мы сравниваем его полную длину с максимальной и обновляем максимум при необходимости.</description></item><item><title>454. 4Sum II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/454/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/454/</guid><description>LeetCode задача 454
Задача Даны четыре списка A, B, C, D целых чисел. Вычислите, сколько существует таких кортежей (i, j, k, l), что ( A[i] + B[j] + C[k] + D[l] = 0 ).
Подсказки Используйте хэш-таблицу для ускорения решения.
Подход Создание хэш-таблицы: Сначала создайте хэш-таблицу, которая будет хранить суммы пар чисел из массивов A и B. Подсчет сумм: Для каждой пары (i, j) из A и B, увеличьте соответствующий элемент хэш-таблицы на 1. Поиск в хэш-таблице: Для каждой пары (k, l) из C и D, проверьте, существует ли -(C[k] + D[l]) в хэш-таблице.</description></item><item><title>725. Split Linked List in Parts</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/725/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/725/</guid><description>LeetCode задача 725
Задача Дан односвязный список и целое число k. Задача заключается в том, чтобы разделить односвязный список на k последовательных частей.
Длина каждой части должна быть максимально равномерной: любые две части не должны отличаться по размеру более чем на одну единицу. Это может привести к тому, что некоторые части будут пустыми (null).
Части должны идти в том порядке, в котором они встречаются в исходном списке, и ранее встречающиеся части всегда должны иметь размер больше или равный позднее встречающимся.</description></item><item><title>1004. Max Consecutive Ones III</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1004/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1004/</guid><description>LeetCode задача 1004
Задача Дан массив A состоящий из 0 и 1, и число K. Найти максимальную длину подпоследовательности единиц, которую можно получить, преобразовав не более K нулей в единицы.
Подсказки Использование скользящего окна может значительно ускорить решение задачи.
Подход Инициализация: Создайте переменные для хранения начала и конца &amp;ldquo;окна&amp;rdquo; и максимальной длины подпоследовательности. Проход по массиву: Перемещайте &amp;ldquo;окно&amp;rdquo; по массиву, подсчитывая количество нулей внутри. Сдвиг окна: Если количество нулей превышает K, сдвигайте левый край окна, пока это не станет истиной.</description></item><item><title>1282. Group the People Given the Group Size They Belong To</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1282/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1282/</guid><description>LeetCode задача 1282
Задача Есть n человек, которые разделены на неизвестное количество групп. Каждому человеку присвоен уникальный ID от 0 до n - 1.
Дан массив целых чисел groupSizes, где groupSizes[i] — это размер группы, в которой находится человек i. Задача заключается в том, чтобы вернуть список групп таким образом, чтобы каждый человек i был в группе размером groupSizes[i].
Подход Основная идея решения заключается в использовании словаря для хранения временных групп, пока их размер не достигнет необходимого. Как только размер временной группы достигнет необходимого, добавьте ее в результат и начните новую группу с этим размером.</description></item><item><title>1359. Count All Valid Pickup and Delivery Options</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/1359/</link><pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/1359/</guid><description>LeetCode задача 1359
Задача Дано n заказов, каждый заказ состоит из услуг по приему и доставке.
Необходимо подсчитать все возможные последовательности приема/доставки так, чтобы доставка(i) всегда шла после приема(i).
Так как ответ может быть очень большим, верните его по модулю 10^9 + 7.
Подсказки Использовать комбинаторный подход.
Для каждого нового заказа у нас есть 2 * (2n-1) способов добавить его в текущую последовательность.
Мы используем данную формулу, так как:
Новый заказ может быть вставлен на любое место среди существующих заказов (2n-1 мест).</description></item><item><title>1372. Longest ZigZag Path in a Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1372/</guid><description>LeetCode задача 1372
Задача Найти самый длинный &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; путь в бинарном дереве. Путь &amp;ldquo;ZigZag&amp;rdquo; означает альтернативное движение влево и вправо при переходе от одного узла к другому.
Подсказки Используйте Depth-First Search (DFS) для решения задачи.
Подход DFS с состоянием: Запустите DFS с дополнительным аргументом, который будет отслеживать, в какую сторону нужно двигаться следующим (влево или вправо). Обновление максимума: На каждом уровне рекурсии проверьте, не превышает ли текущая длина пути максимальную известную длину. Рекурсивный вызов: Продолжайте движение в обоих направлениях, но учитывайте, что направление должно изменяться.</description></item><item><title>1448. Count Good Nodes in Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1448/</guid><description>LeetCode задача 1448
Задача Дано бинарное дерево. Задача подсчитать количество &amp;ldquo;хороших&amp;rdquo; узлов. Узел считается &amp;ldquo;хорошим&amp;rdquo;, если на пути от корня дерева до этого узла (включительно) не встречается узлов с большим значением.
Подсказки &amp;ldquo;Хороший&amp;rdquo; узел в дереве — это узел, для которого все узлы на пути от корня до этого узла имеют значение не больше, чем значение этого узла.
Использовать метод обхода в глубину (DFS) для решения этой задачи.
Подход Идея решения задачи заключается в рекурсивном обходе дерева с сохранением максимального значения на пути от корня к текущему узлу.</description></item><item><title>1647. Minimum Deletions to Make Character Frequencies Unique</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1647/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1647/</guid><description>LeetCode задача 1647
Задача Строка s называется хорошей, если в ней нет двух разных символов с одинаковой частотой.
Дана строка s, верните минимальное количество символов, которое необходимо удалить, чтобы сделать s хорошим.
Подход Основная идея решения заключается в подсчете частот символов в строке и определении количества удалений, необходимых для того, чтобы все частоты были уникальными.
Если проверять встречалась ли частота текущего символа ранее, то
Алгоритм / Абстрактный алгоритм Считаем частоты всех символов в строке. Сортируем частоты в порядке убывания.</description></item><item><title>2130. Maximum Twin Sum of a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2130/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2130/</guid><description>LeetCode задача 2130
Задача Дан односвязный список четной длины. Узлы в этом списке имеют &amp;ldquo;близнецов&amp;rdquo; по определенным правилам. Задача — найти максимальную сумму &amp;ldquo;близнецов&amp;rdquo;.
Т.е. у первой половины узлов списка есть свой близнец из второй половины.
Пример: для списка длиной n = 8 i = 0, twin = n-1-i = 8-1-0 = 7 i = 1, twin = n-1-1 = 6 i = 2, twin = n-1-2 = 5 &amp;hellip;
Подсказки У первой половины узлов списка есть свой близнец из второй половины, т.</description></item></channel></rss>