<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roadmaps on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/</link><description>Recent content in Roadmaps on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>9. Palindrome Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</guid><description>LeetCode задача
Задача Определите, является ли целое число палиндромом, не преобразуя его в строку.
Подсказки Переворачивая число и сравнивая его с оригиналом, мы можем определить, является ли оно палиндромом.
Подход Вместо того чтобы преобразовывать число в строку, мы можем перевернуть его цифры с использованием математических операций, а затем сравнить перевернутое число с оригинальным.
Алгоритм Если число отрицательное, то это не палиндром. Инициализируем переменную для перевернутого числа: мы будем создавать это число шаг за шагом. Переворачиваем число: Это достигается путем последовательного взятия последней цифры числа и добавления её к текущему общему количеству после сдвига текущих цифр этого общего числа.</description></item><item><title>151. Reverse Words in a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</guid><description>LeetCode задача 151
Задача На вход подается строка s. Нам необходимо перевернуть порядок слов в этой строке. Слова определяются как последовательность символов без пробелов. Слова в s разделены хотя бы одним пробелом. Нужно вернуть строку, в которой слова расположены в обратном порядке, разделенные одним пробелом.
Важно: строка s может содержать начальные или конечные пробелы или множественные пробелы между двумя словами. В возвращаемой строке должен быть только один пробел, разделяющий слова. Лишние пробелы не включаем.
Подход Для решения задачи мы можем разделить строку на слова, используя пробел в качестве разделителя, а затем просто объединить их в обратном порядке.</description></item><item><title>238. Product of Array Except Self</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/238/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/238/</guid><description>LeetCode задача 238
Задача Дан целочисленный массив nums. Нужно вернуть массив answer, такой что answer[i] равен произведению всех элементов nums, кроме nums[i].
Подсказки Чтобы не использовать операцию деления и оставаться в рамках времени $O(n)$, можно использовать концепцию префиксного и суффиксного произведения для каждого элемента.
Подход Создадим два массива: prefix и suffix.
prefix[i] будет содержать произведение всех чисел слева от i suffix[i] будет содержать произведение всех чисел справа от i. Ответ для i будет равен prefix[i] * suffix[i]. Алгоритм Создадим два массива: prefix и suffix с таким же размером, что и nums.</description></item><item><title>283. Move Zeroes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дан целочисленный массив nums. Нам необходимо переместить все 0 в конец массива, сохраняя относительный порядок ненулевых элементов.
Примечание: вы должны сделать это на месте, без создания копии массива.
Подсказки Используйте два указателя: один будет указывать на текущий элемент, а другой будет указывать на первое место в массиве, куда можно поместить ненулевой элемент.
Подход Мы можем использовать два указателя: один для прохода по массиву и другой для отслеживания местоположения, куда следует поместить следующий ненулевой элемент. Этот метод позволяет нам сделать минимальное количество операций и изменений в массиве.</description></item><item><title>334. Increasing Triplet Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</guid><description>LeetCode problem
Задача Дан целочисленный массив nums. Вернуть true, если существует тройка индексов (i, j, k) таких, что
i &amp;lt; j &amp;lt; k и nums[i] &amp;lt; nums[j] &amp;lt; nums[k]. Если таких индексов нет, вернуть false.
Подсказки Для решения этой задачи вам необходимо найти возможное максимальное и минимальное число до текущего числа, не используя дополнительное пространство памяти.
Подход Мы можем обойти список, используя два указателя, чтобы хранить первое минимальное и последующие &amp;ldquo;два&amp;rdquo; минимальные значения, которые мы встретили до сих пор.</description></item><item><title>345. Reverse Vowels of a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/345/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/345/</guid><description>LeetCode problem
Problem Statement Задача состоит в том, чтобы перевернуть только все гласные в строке и вернуть её. Гласные - это &amp;lsquo;a&amp;rsquo;, &amp;rsquo;e&amp;rsquo;, &amp;lsquo;i&amp;rsquo;, &amp;lsquo;o&amp;rsquo; и &amp;lsquo;u&amp;rsquo;, и они могут встречаться как в нижнем, так и в верхнем регистре, более одного раза.
Naive Solution Наивное решение этой задачи может быть выполнено следующим образом:
Идентифицируйте все гласные в строке и сохраните их в список. Создайте новую пустую строку. Пройдитесь по исходной строке, и если текущий символ гласный, добавьте в новую строку следующую гласную из списка в обратном порядке.</description></item><item><title>392. Is Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</guid><description>LeetCode problem 392
Задача Даны две строки s и t. Верните true, если s является подпоследовательностью t, или false в противном случае.
Подпоследовательность строки - это новая строка, которая формируется из исходной строки путем удаления некоторых (может быть ни одного) символов без нарушения относительных позиций оставшихся символов. (например, &amp;ldquo;ace&amp;rdquo; является подпоследовательностью &amp;ldquo;abcde&amp;rdquo;, в то время как &amp;ldquo;aec&amp;rdquo; - нет).
Подсказки Следуя за обеими строками одновременно с помощью двух указателей, вы можете определить, является ли одна строка подпоследовательностью другой.</description></item><item><title>394. Decode String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</guid><description>LeetCode problem
Задача На вход подается закодированная строка, необходимо вернуть её декодированное представление.
Правило кодирования таково: k[encoded_string], где encoded_string внутри квадратных скобок повторяется ровно k раз. Заметим, что k - это всегда положительное целое число.
Подсказки Для решения этой задачи можно использовать стек.
Подход Всё, что нам нужно, это итерировать строку символ за символом и обрабатывать четыре основных случая: числа, буквы и скобки. Мы будем использовать один стек для хранения пар вида (префикс строки, число).
Алгоритм Инициализируем пустой стек и две переменные для текущей строки и текущего числа.</description></item><item><title>605. Can Place Flowers</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/605/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/605/</guid><description>LeetCode problem title: 605. Can Place Flowers seoTitle: LeetCode 605. Can Place Flowers | Решение на Python. description: LeetCode 605. Узнать можно ли разместить N цветов в грядке так, чтобы они не нарушали правило соседства. toc: true tags: [Arrays, Easy] categories: [Algorithms, Easy, LeetCodeTop75] date: 2023-08-25 lastmod: 2023-08-25 featuredImage: https://picsum.photos/700/241?grayscale weight: 605 LeetCode задача
Задача У нас есть длинная грядка, на которой часть участков засажена, а часть нет. Однако цветы нельзя сажать на соседние участки.
На входе предоставляется массив flowerbed, содержащий 0 и 1, где 0 означает пустой участок, а 1 означает засаженный.</description></item><item><title>735. Asteroid Collision</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</guid><description>LeetCode задача 735
Задача Мы имеем массив asteroids целых чисел, представляющих астероиды в ряду. Для каждого астероида абсолютное значение представляет его размер, а знак представляет его направление (положительное означает вправо, отрицательное влево). Все астероиды движутся с одинаковой скоростью. Необходимо определить состояние астероидов после всех столкновений.
Подсказки Для решения задачи можно использовать стек.
Подход Мы будем использовать стек для отслеживания движущихся вправо астероидов. Когда мы видим астероид, движущийся влево, мы проверяем, будет ли он сталкиваться с верхним элементом стека (астероидом, движущимся вправо).</description></item><item><title>2352. Equal Row and Column Pairs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2352/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дана квадратная матрица целых чисел grid размером n×n. Задача состоит в том, чтобы определить, сколько пар строк и столбцов в матрице идентичны по своему содержанию и порядку.
Строка и столбец считаются равными, если они содержат одни и те же элементы в том же порядке.
Подсказки Для решения задачи можно воспользоваться тем фактом, что каждая строка и столбец представляют собой набор чисел. Если мы конвертируем их в строки, то можем сравнивать их друг с другом.
Подход Вместо прямого сравнения каждой строки с каждым столбцом мы можем преобразовать каждую строку и столбец в кортеж(tuple) и использовать словарь(dict) для учета количества вхождений каждой уникальной строки.</description></item><item><title>Docs</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/archive/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/archive/</guid><description>This page contains an archive of all posts.</description></item></channel></rss>