<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>cicd on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/cicd/</link><description>Recent content in cicd on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href="https://romankurnovskii.com">Roman Kurnovskii&lt;/a> personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/cicd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3. Ориентированность на приложения</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/docs/90daysofdevops/day03/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/docs/90daysofdevops/day03/</guid><description>Жизненный цикл DevOps — ориентированность на приложения По мере того, как мы будем продолжать в течение следующих нескольких недель, мы будем сталкиваться с этими названиями (Continuous Development, Testing, Deployment, Monitor) (непрерывная разработка, тестирование, развертывание, мониторинг) снова и снова. Если вы стремитесь статья инженером DevOps, то повторяемость будет тем, к чему вы привыкнете, но постоянное улучшение каждый раз — это еще одна вещь, которая делает вещи интересными.
В этом часе мы рассмотрим общий вид приложения от начала до конца, а затем вернемся назад, как в постоянном цикле.</description></item><item><title>5. Plan > Code > Build > Testing > Release > Deploy > Operate > Monitor</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/docs/90daysofdevops/day05/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/docs/90daysofdevops/day05/</guid><description>Сегодня мы сосредоточимся на отдельных шагах от начала до конца и на непрерывном цикле приложения в мире DevOps.
План Все начинается с процесса планирования, когда команда разработчиков собирается вместе и выясняет, какие типы функций и исправлений ошибок они собираются внедрить в следующем спринте. Это возможность для вас как инженера DevOps принять участие в этом и узнать, какие вещи будут происходить на вашем пути, с которыми вам нужно участвовать, а также повлиять на их решения или их путь и как бы помочь им работать с инфраструктура, которую вы построили, или направьте их к чему-то, что будет работать лучше для них, если они не на этом пути, и поэтому одна ключевая вещь, на которую здесь следует указать, это то, что разработчики или команда разработчиков программного обеспечения являются вашим клиентом как DevOps инженер, так что это ваша возможность поработать с вашим клиентом до того, как он пойдет по плохому пути.</description></item></channel></rss>