<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Заметки on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/</link><description>Recent content in Заметки on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Инструкция для лотереи Green Card 🍀</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/green-card/</link><pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/green-card/</guid><description>Фотография - один из самых важных моментов участия в лотерее. Если ваша фотография не будет соответствовать всем критериям и правилам, то вам имеют право отказать в выдаче визы. Любые нарушения остаются на усмотрение консула.
Поэтому, чтобы максимально избежать риска отказа в визе, когда вы выиграете, то нужно убедиться, что ваша фотография (и всех членов семьи) соответствует критериям, которые я описываю ниже.
1. Общие критерии — цветная фотография;
— голова на фотографии должна занимать от 50% до 69% от общей высоты изображения, начиная с верхней части головы, включая волосы, до нижней части подбородка;</description></item><item><title>Certificates</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/certificates/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/certificates/</guid><description/></item><item><title>Как создать приложение React-Electron с нуля</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-react-electron-app-ts/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-react-electron-app-ts/</guid><description>В этом пошаговом руководстве мы создадим простое приложение React-Electron с нуля. Electron — это фреймворк, который позволяет создавать кроссплатформенные настольные приложения с использованием веб-технологий, таких как HTML, CSS и JavaScript. React — популярная библиотека JavaScript для создания пользовательских интерфейсов.
Я использую этот чистый шаблон в качестве заготовки для своих проектов.
Вкратце Перейдите к репозиторию electron-react-template Нажмите Use this template, чтобы создать новый репозиторий и начать кодирование. Предварительные требования Прежде чем начать этот урок, убедитесь, что следующие инструменты установлены на вашей системе:</description></item><item><title>SMA - Простая скользящая средняя</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/trading-indicators/sma/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/trading-indicators/sma/</guid><description>SMA (Simple Moving Average) - Простая скользящая средняя
Вычисляет среднее арифметическое на выбранном отрезке.
Удобно использовать одновременно на короткий и длинный отрезок.
Например короткий период 50 дней, длинный 200 дней.
short_period = 50 long_period = 200 sma(short_period, long_period) Тенденция: Когда 50-дневная SMA находится выше 200-дневной SMA, это может указывать на продолжающийся восходящий тренд. И наоборот, если 50-дневная SMA находится ниже 200-дневной SMA, это может свидетельствовать о нисходящем тренде.
Потенциальная точка входа: Если более короткая SMA пересекается выше более длинной SMA, это обычно рассматривается как &amp;ldquo;бычий&amp;rdquo; сигнал, и трейдеры могут рассмотреть возможность входа в длинную позицию, покупать.</description></item><item><title>Разница Валютные форварды и Фьючерсы</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/economics/diff-forward-contracts-futures/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/economics/diff-forward-contracts-futures/</guid><description>Валютные форварды Валютные форварды (forward contracts) - это договоры, в рамках которых две стороны соглашаются на обмен активами (обычно это валюты, сырьевые товары или финансовые инструменты) на определенную дату в будущем по заранее оговоренной цене. Это финансовый инструмент, который используется компаниями и инвесторами для защиты от рисков колебаний курсов валют. Например, если компания знает, что ей нужно купить определенную сумму валюты на будущее время для оплаты поставок, она может заключить валютный форвард, чтобы зафиксировать курс обмена на определенный период времени.</description></item><item><title>Разница между Маржинализмом и Меркантилизмом</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/economics/raznica-mezhdu-marzhinalizmom-i-nerkantilizmom/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/economics/raznica-mezhdu-marzhinalizmom-i-nerkantilizmom/</guid><description>Маржинализм и меркантилизм - это два разных термина, которые описывают различные экономические концепции.
Маржинализм (Неоклассическое направление) - середина XIX в, это экономическая теория, которая основана на идее, что цена товара или услуги определяется его маржой, то есть разницей между продажной ценой и затратами на его производство. В рамках маржинализма обычно считается, что рост маржи является показателем эффективности экономики.
Маржинализм использует такие величины, как предельная полезность, предельная производительность, предельные издержки
Одним из главных аспектов является «субъективизм» - подход, при котором все явления в экономике оцениваются, а также исследуются с точки зрения определенного субъекта.</description></item><item><title>ChatGPT/ruGPT-3</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/rugpt-3-notes/</link><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/rugpt-3-notes/</guid><description> https://chat.openai.com/chat/ https://russiannlp.github.io/rugpt-demo/ Краткий экскурс в ruGPT-3. Инструкция и демонстрация</description></item><item><title>Пополнение Interactive Brokers с Израильского счета</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/interactivebrokers-deposit/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/interactivebrokers-deposit/</guid><description>Web Создание заявки в IB Заходим на сайт https://www.interactivebrokers.co.uk/portal/#/ Нажимаем Deposit Нажимаем Use a new deposit method если ранее шаблон не был создан Bank Wire -&amp;gt; Get instructions Account Number: Номер банковского счета.
Получаем инструкции с реквизитами для пополнения Bank Wire Instructions Эти данные Вам нужны для оплаты в Discount Bank
Отправить деньги из Discount Bank Заходим в личный кабинет банка start.telebank.co.il Нажимаем: ביצוע העברה
Заполняем форму
Нажимаем המשך и жмем далее. Приходит смс с подверждением, вводим и жмем далее</description></item><item><title>Увеличение картинки по нажатию в Hugo</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/hugo-add-image-zoomin/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/hugo-add-image-zoomin/</guid><description>Введение В Hugo по умолчанию используется парсинг markdown файлов. Т.е. мы получаем html код в том виде, как он написан в markdown.
Для того, чтобы нам понимать какие именно изображения мы можем увеличивать, добавим к этим изображениям отдельный тег/ключ/id
Инструменты Для реализации функционала нам необходимо:
написать/подключить скрипт/обработчик, который будет выполнять эффект zoomin к нужным нам изображениям Добавить необходимые метаданные к изображениям, чтобы скрипт их смог найти Скрипт zoomin Для добавления возможности увеличивать картинку при нажатии воспользуемся пакетом medium-zoom.</description></item><item><title>Установка Ubuntu Desktop 22.10 (Kinetic Kudu) на ARM CPU</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</guid><description>Ubuntu - одна из популярных Linux систем и достаточно много обзоров по установке Ubuntu. В этой статье мы будем устанавливать образ Ubuntu для ARM процессора на виртуальную машину UTM. Вся установка будет проходить на Mac OS.
Загрузка установочного образа На сайте Ubuntu доступен для скачивания только образ Ubuntu Server ARM версии 22.04 - без графического интерфейса. Но можно скачать обновленный релиз Ubuntu Desktop для ARM - Daily Build по ссылке.
Находим 64-bit ARM (ARMv8/AArch64) desktop image и скачиваем Виртуальная машина В качестве виртуальной машины для установки RHEL 9 использую бесплатную виртуальную машину UTM.</description></item><item><title>Как подключить React .jsx в проект на Hugo</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/integrate-hugo-react/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/integrate-hugo-react/</guid><description>Hugo предлагает подключение различных JS библиотек в проект. Такие изменения влекут за собой полное обновление проекта. Сегодня мы подключим компонент react без внесения больших изменений.
React - это библиотека. Чтобы она заработала на сайте, необходимо ее подклчюить, а далее воспользоваться внутренними функциями.
Подключить можно двумя способоами. С помощью подгрузки скрипта с CDN или загрузки пакета в package.json, чтопозволит использовать .jsx
package.json План:
Импорт пакета в package.json Создание .jsx скрипта Загрузка/build пакета в Hugo Импорт В корне проекта запускаем команду</description></item><item><title>Установка Linux RHEL 9</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</guid><description>Red Hat Enterprise Linux 9 (RHEL 9) под кодовым названием Plow стал общедоступным (GA). Компания Red Hat объявила об этом 18 мая 2022 года. Она сменила бета-версию, которая существовала с 3 ноября 2021 года.
RHEL 9 - это несколько первых релизов в семействе Red Hat. Это первый крупный релиз после приобретения Red Hat компанией IBM в июле 2019 года, а также первая крупная версия после отказа от проекта CentOS в пользу CentOS Stream, который теперь является предшественником RHEL.</description></item><item><title>Сниппеты Python</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/python-snippets/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/python-snippets/</guid><description>Дата Текущая import datetime x = datetime.datetime.now() # 2023-08-23 21:41:24.871910 Формат YYYY-MM-DD import datetime x = datetime.datetime.now().strftime(&amp;#34;%Y-%m-%d&amp;#34;) # 2023-08-23 Разница в секундах import datetime date1 = datetime.datetime(2023, 3, 26, 0, 0, 0) # March 26, 2023 at midnight date2 = datetime.datetime(2023, 3, 27, 0, 0, 0) # March 27, 2023 at midnight difference_in_seconds = (date2 - date1).total_seconds() if difference_in_seconds &amp;gt; 0: print(&amp;#34;Date2 is later than Date1 by&amp;#34;, difference_in_seconds, &amp;#34;seconds.&amp;#34;) elif difference_in_seconds &amp;lt; 0: print(&amp;#34;Date1 is later than Date2 by&amp;#34;, abs(difference_in_seconds), &amp;#34;seconds.</description></item><item><title>Популярные команды Docker</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/docker-commands/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/docker-commands/</guid><description>Full in english
Топ 10 комманд Docker docker ps — смотрим список запущенных контейнеров docker pull — загрузка образа docker build — собирает образ docker logs — смотрим логи docker run — запускаем контейнер docker stop — останавливает контейнер docker kill — «убивает» контейнер docker rm — удаляет контейнер docker rmi — удаляет образ docker volume ls — список томов docker build Документация Построить образ из Dockerfile.
docker build [DOCKERFILE PATH] Флаги
--file -f Путь, где находится Dockerfile --force-rm Всегда удалять временные контейнеры.</description></item><item><title>Как сделать редирект на другой URL в JavaScript</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-redirect-to-url/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-redirect-to-url/</guid><description>Пользователя можно перенаправлять с одной веб-страницы на любую другую несколькими способами.
с помощью обновления мета-данных HTML. Перенаправления на стороне сервера. Например, используя файл .htaccess, PHP с помощью перенаправления на стороне клиента через JavaScript. Для перенаправления на другой URL с помощью JavaScript используем window.location.href или window.location.replace(). Передать второй аргумент, чтобы произвести клик по ссылке (true - по умолчанию) или перенаправление по HTTP (false).
JavaScript функции Логика const newUrl = &amp;#39;https://www.google.com/&amp;#39;; window.location.href = newUrl; // 1 window.location.replace(newUrl); // 2 window.location.assign(newUrl) // 3 Пример функции const redirect = (url, asLink = true) =&amp;gt; asLink ?</description></item><item><title>Шпаргалка tar архиватор</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/cheat-sheet-command-tar/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/cheat-sheet-command-tar/</guid><description>Кратко Создать:
tar cf archive.tar directory Распаковать:
tar xf archive.tar Создание mkdir my_dir # Создаем папку tar cf dir_archive.tar my_dir # Создаем архив с папкой ll # Проверяем содержимое текущего каталога # -rw-r--r-- 1 r staff 1.5K Jun 4 14:42 dir_archive.tar # drwxr-xr-x 2 r staff 64B Jun 4 14:42 my_dir Распаковка tar xf dir_archive.tar Сжатие tar czf dir_archive.tar.gz dir_archive.tar Распаковка сжатого файла tar xzf dir_archive.tar.gz Сжатие с помощью bzip2 tar cjf dir_archive.tar.bz2 my_dir Распаковка с помощью bzip2 tar xjf dir_archive.</description></item><item><title>Как переименовать файлы в Python</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-rename-files-in-python/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-rename-files-in-python/</guid><description>os.rename Если имеется весь путь до пути файла:
old_source = &amp;#39;/Users/r/Desktop/old_source.txt&amp;#39; new_source = &amp;#39;/Users/r/Desktop/new_source.txt&amp;#39; os.rename(&amp;#34;old_source&amp;#34;, &amp;#34;new_source&amp;#34;) Если имеется только имя файла, воспользуемся os.path.splitext(), который возвращает кортеж из имени файла и расширения:
import os for file in os.listdir(): name, ext = os.path.splitext(file) # return (&amp;#39;путь до файла без расщирения&amp;#39;, &amp;#39;.txt&amp;#39;) new_name = f&amp;#34;{name}_new{ext}&amp;#34; os.rename(file, new_name) pathlib С помощью встроенного модуля pathlib
Path.rename(new_name) from pathlib import Path for file in os.listdir(): f = Path(file) new_name = f&amp;#34;{f.stem}_new{f.suffix}&amp;#34; f.rename(new_name) shutil.move Модуль Shutil предлагает ряд высокоуровневых операций с файлами и коллекциями файлов.</description></item><item><title>Как сделать глубокое клонирование объекта в JavaScript</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-deepclone-js/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-create-deepclone-js/</guid><description>В JavaScript объекты копируются по ссылке. Это означает, что фактически две(или более) ссылок ссылается на один объект Для глубокого клонирования мы можем воспользоваться рекурсией
Воспользуемся методом Object.assign() и возьмем пустой объект ({}), чтобы создать клон оригинального объекта. Используем Object.keys() и Array.prototype.forEach() для определения ключей-значений, которые нужно полностью клонировать (не ссылаться на них).
const deepClone = obj =&amp;gt; { let clone = Object.assign({}, obj); Object.keys(clone).forEach( key =&amp;gt; (clone[key] = typeof obj[key] === &amp;#39;object&amp;#39; ? deepClone(obj[key]) : obj[key]) ); return Array.</description></item><item><title>PyScript - Python, встроенный в HTML</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/pyscript-python-embedded-in-html/</link><pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/pyscript-python-embedded-in-html/</guid><description>PyScript PyScript - средство запуска Python в браузере, встроенное в HTML, был анонсирован на мероприятии PyCon в Солт-Лейк-Сити, США. Кнопка Instl здесь для шутки, так как установка не требуется
PyScript зависит от существующего проекта Pyodide, который является скомпилированным в WebAssembly интерпретатором CPython 3.8, позволяющим запускать Python в браузере, а также скомпилированных научных пакетов Python.
Связывание с файлами библиотеки CSS и JavaScript PyScript позволяет разработчикам встраивать код Python с помощью тега &amp;lt;py-script&amp;gt;, а также компонент &amp;lt;py-repl&amp;gt; (Read, Evaluate, Print, Loop), который позволяет Python печатать и выполняться динамически.</description></item><item><title>Руководство по оформлению Markdown файлов</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/markdown-syntax/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/markdown-syntax/</guid><description>&lt;p>Эта статья предлагает пример базового синтаксиса Markdown, который можно использовать в файлах содержимого Hugo, а также показывает, украшаются ли основные элементы HTML с помощью CSS в теме Hugo.&lt;/p></description></item><item><title>Отображение таблицы Google Sheets в JSON</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/google-sheets-2-json/</link><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 11:55:25 +0200</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/google-sheets-2-json/</guid><description>Задача Есть таблица google. Необходимо конвертировать ее в JSON и не делать каждый раз ручной экспорт.
Условия таблица закрыта для общего просмотра json отображение читать по ссылке План Использовать webapps от google. Парсить google таблицу и выдавать готовый url с json.
Подготовка Открываем Таблицу Google Extensions → Apps Script Создаем скрипт Как работает endpoint. Документация
Когда пользователь посещает приложение или программа отправляет приложению HTTP-запрос GET, Apps Script запускает функцию doGet(e).
Когда отправляется приложению HTTP-запрос POST, вместо этого Apps Script запускает doPost(e).</description></item><item><title>Публикация next.js приложения на github pages</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/nextjs-to-github-pages-ations/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 15:31:25 +0200</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/nextjs-to-github-pages-ations/</guid><description>Подготовка коммит все предыдущего состояния на случай вынужденного отката
Для того чтобы Actions имели доступ к репозиторию нужно подключить ключи шифрования
Настройка репозитория Создаю ключи
ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &amp;#34;$(git config user.email)&amp;#34; -f gh-pages -N &amp;#34;&amp;#34; Создалось 2 файла с ключами:
gh-pages - приватный gh-pages.pub - публичный в Репозитории (не профиле)
https://github.com/romankurnovskii/notion-project/settings/keys
Settings → Deploy keys →Add new
из файла gh-pages.pub вставляю текст публичного ключа
Settings → Secrets
Имя: ACTIONS_DEPLOY_KEY
Вставляю приватный ключ из приватного файла gh-pages</description></item><item><title>IT курсы 2020</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/diploma/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 15:31:25 +0200</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/diploma/</guid><description>&lt;p>Промежуточные метрики еще в процессе расчетов&lt;/p>
&lt;p>За 2020 год:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Затрачено времени на учебу/практику: ~5500 часов&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Posts Archive</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/archive/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/archive/</guid><description>This page contains an archive of all posts.</description></item></channel></rss>