<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Queue on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/queue/</link><description>Recent content in Queue on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/queue/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>649. Dota2 Senate</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/649/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/649/</guid><description>LeetCode задача 649
Задача В игре Dota2, сенат состоит из двух партий: партии &amp;ldquo;Radiant&amp;rdquo; и партии &amp;ldquo;Dire&amp;rdquo;. Сенат решает, когда будет следующая игра, и каждый сенатор может голосовать за бан одного из сенаторов из другой партии.
Забаненные сенаторы не могут делать действий и не участвуют в процессе подготовки следующего раунда.
Предположим, у нас есть строка &amp;ldquo;RRDDD&amp;rdquo;. Здесь первый сенатор принадлежит партии Radiant, второй тоже к Radiant, третий, четвертый и пятый к Dire. Сначала первый сенатор Radiant делает ход, затем первый сенатор Dire, и так далее.</description></item><item><title>933. Number of Recent Calls</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/933/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/933/</guid><description>LeetCode задача 933
Задача Реализуйте класс RecentCounter для подсчета вызовов ping за последние 3000 миллисекунд.
Т.е. для вызова t=100, нужно подсчитать количество таких вызовов, время которых меньше t-3000 и учесть сам вызов.
Подход В данной задаче нужно отслеживать количество вызовов ping за последние 3000 миллисекунд.
Можно использовать очередь для хранения времени вызовов ping. При каждом новом вызове будем добавлять текущее время в конец очереди и удалять из начала все времена, которые не попадают в интервал последних 3000 миллисекунд.</description></item></channel></rss>