<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>golang on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/golang/</link><description>Recent content in golang on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/golang/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>7. DevOps - изучение языка программирования</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day07/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day07/</guid><description>Общая картина: DevOps и изучение языка программирования Я думаю, будет справедливо сказать, что для достижения успеха в качестве инженера DevOps в долгосрочной перспективе необходимо знать хотя бы один язык программирования на базовом уровне. Я хочу провести это первое занятие в этой статье, чтобы выяснить, почему это такой важный навык, и, надеюсь, к концу этой недели или раздела вы будете лучше понимать, почему, как и что делать. делайте, чтобы продвигаться в своем учебном путешествии.
Я думаю, что если бы я спросил в социальных сетях, нужны ли вам навыки программирования для ролей, связанных с DevOps, ответ, скорее всего, будет утвердительным?</description></item><item><title>8. Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day08/</guid><description>Настройка DevOps окружения для запуска Hello World на Go Прежде чем мы приступим к некоторым основам Go, мы должны установить Go на нашу рабочую станцию и сделать то, чему нас учит каждый модуль «Изучение программирования 101», а именно создать приложение Hello World. Так как здесь будут описаны шаги по установке Go на ваш ПК, мы попытаемся задокументировать процесс в картинках, чтобы людям было легко следовать за ним.
Возможные варианты установки Golang
Исполняемый файл Пакет из исходного кода Mac Os Homebrew #Homebrew install command brew install go Быстрый тьюториал для ознакомления с языком Go</description></item><item><title>9. Как работает hello-world на Golang</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day09/</guid><description>Разберемся как работает hello-world Как работает Go Вчера мы прошли процедуру установки Go на ПК, а затем создали наше первое приложение Go.
В этом разделе мы собираемся глубже изучить код и понять еще несколько вещей о языке Go.
Что такое компиляция? Прежде чем мы перейдем к 6 строкам кода Hello World, которые написали вчера, нам нужно немного разобраться в компиляции.
Языки программирования, которые мы обычно используем, такие как Python, Java, Go и C++, являются языками высокого уровня. Это означает, что они удобочитаемы для человека, но когда машина пытается выполнить программу, она должна быть в форме, понятной машине.</description></item><item><title>10. Окружение Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day10/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day10/</guid><description>Окружение Go В 8-м дне мы кратко рассмотрели рабочее пространство Go, чтобы запустить его и перейти к демонстрации «Hello #90DaysOfDevOps». Но мы должны немного рассказать о рабочем пространстве Go.
Помните, что мы выбрали значения по умолчанию, а затем прошли и создали нашу папку Go в GOPATH, который уже был определен, но на самом деле этот GOPATH можно изменить, чтобы он находился там, где вы хотите.
Если вы запустите
echo $GOPATH Вывод должен быть похож на мой (может быть с другим именем пользователя), а именно:</description></item><item><title>11. Переменные и константы в Go</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day11/</link><pubDate>Sun, 01 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day11/</guid><description>Прежде чем мы перейдем к темам сегодняшнего дня, я хочу выразить огромную благодарность Techworld with Nana и этому фантастическому краткому путешествию по основам Go.
В 8-м дне мы настроили нашу среду, в 9-м дне мы разобрали код Hello #90DaysOfDevOps, а в 10-м дне) мы поработали с нашей рабочей средой Go и немного углубились в компиляцию и запуск кода.
Сегодня мы рассмотрим переменные, константы и типы данных при написании новой программы.
Переменные и константы в Go Давайте начнем с планирования нашего приложения, я думаю, было бы неплохо поработать над программой, которая сообщает нам, сколько дней осталось в нашем испытании #90DaysOfDevOps.</description></item><item><title>12. Golang - чтение данных и указатели</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day12/</link><pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day12/</guid><description>Получение данных с клавиуатуры Вчера (Днем 11-м) мы создали нашу первую программу Go, и данные, которые мы хотели получить от пользователя, были созданы как переменные в нашем коде. Теперь мы хотим спросить пользователя данные для ввода, чтобы дать переменной значение для конечного сообщения.
Получение пользовательских данных Прежде чем мы это сделаем, давайте еще раз взглянем на наше приложение и пройдемся по переменным, которые нам нужны в качестве теста, прежде чем получить этот пользовательский ввод.
Давайте теперь добавим новую переменную с именем TwitterName, вы можете найти этот новый код ниже, и если мы запустим этот код, это будет наш вывод.</description></item><item><title>13. Go - подключение Twitter API</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day13/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day13/</guid><description>Твитните о своем прогрессе с нашим новым приложением В последний день изучения этого языка программирования мы только коснулись его основ, но я думаю, что это начало.
За последние несколько дней мы взяли небольшую идею для приложения и добавили функциональность, в этой статье я хочу воспользоваться преимуществами тех пакетов, которые мы упомянули, и создать функциональность для нашего приложения, чтобы не только дать вам обновление вашего прогресса на экране, но также отправьте твит с подробностями задачи и вашим статусом.
Добавление возможности твитить свой прогресс Первое, что нам нужно сделать, это настроить доступ API разработчика к Twitter, чтобы это работало.</description></item></channel></rss>