<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/</link><description>Recent content in Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2025</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Раздел 1. Экономическая теория</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/#%d0%bc%d0%b5%d1%80%d0%ba%d0%b0%d0%bd%d1%82%d0%b8%d0%bb%d0%b8%d0%b7%d0%bc-%d0%ba%d0%b0%d0%ba-%d0%b2%d0%bd%d0%b5%d1%88%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%8f-%d1%82%d0%b5%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%8f-%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%b8%d0%b3%d1%80%d0%b0-%d1%81-%d0%bd%d1%83%d0%bb%d0%b5%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d1%81%d1%83%d0%bc%d0%bc%d0%be%d0%b9-%d0%b2-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5">Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/#%d0%b0%d0%b4%d0%b0%d0%bc-%d1%81%d0%bc%d0%b8%d1%82-%d1%82%d0%b5%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%8f-%d0%b0%d0%b1%d1%81%d0%be%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b8%d0%bc%d1%83%d1%89%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0-%d0%b2-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5">Адам Смит: теория абсолютного преимущества в торговле.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/#%d0%b4%d0%b0%d0%b2%d0%b8%d0%b4-%d1%80%d0%b8%d0%ba%d0%b0%d1%80%d0%b4%d0%be-%d1%82%d0%b5%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%8f-%d1%81%d1%80%d0%b0%d0%b2%d0%bd%d0%b8%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b8%d0%bc%d1%83%d1%89%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0-%d0%b2-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5">Давид Рикардо: теория сравнительного преимущества в торговле.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/#%d1%82%d0%b5%d0%be%d1%80%d0%b5%d0%bc%d0%b0-%d1%85%d0%b5%d0%ba%d1%88%d0%b5%d1%80%d0%b0-%d0%be%d0%bb%d0%b8%d0%bd%d0%b0-%d0%b8-%d0%b2%d1%8b%d1%80%d0%b0%d0%b2%d0%bd%d0%b8%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d1%82%d0%bd%d0%be%d1%81%d0%b8%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d1%86%d0%b5%d0%bd-%d0%bd%d0%b0-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d1%83%d0%b5%d0%bc%d1%8b%d0%b5-%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%80%d1%8b">Теорема Хекшера-Олина и выравнивание относительных цен на торгуемые товары.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="меркантилизм-как-внешнеторговая-теория-и-политика-игра-с-нулевой-суммой-в-торговле">Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Меркантилизм&lt;/strong> (15-17 вв) - это экономическая политика, цель которой — накопление в стране драгоценных металлов, средство достижения цели – активный торговый баланс, то есть превышение экспорта над импортом.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Необходимость активного вмешательства государства в хозяйственную деятельность, в основном в форме протекционизма: установления высоких импортных пошлин, выдачи субсидий национальным производителям и так далее.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>1. Ранний меркантилизм (конец XV — середина XVI века).&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Представители: У. Стаффорд, Де Сантис, Г. Скаруффи.
В этот период в учении преобладает теория денежного баланса, в рамках которой было закреплено увеличение национального благосостояния законодательным путем: устанавливался запрет на вывоз золота и серебра за границу. Деньги выполняли только функцию средства накопления.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>&lt;strong>2. Поздний меркантилизм (вторая половина XVI — начало XVII века).&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Представители: Т. Ман, А. Серра, А. де Монкретьен.&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Ими была создана теория торгового баланса, который обеспечивался путем &lt;strong>активной внешней торговли&lt;/strong>. Главенствовал принцип: покупать дешевле в одной стране и продавать дороже в другой. Вывоз денежных средств за границу был разрешен. Деньгам отводились функции средства накопления и средства обращения — поздний меркантилизм трактовал деньги как капитал и признавал их товаром.&lt;/p>
&lt;p>Поздний меркантилизм был прогрессивным. Он содействовал развитию торговли, судостроения, экспортной промышленности, международного разделения труда.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Основные принципы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>— регулирование внешней торговли с целью притока в страну золота и серебра;
— поддержка промышленности путем импорта дешевого сырья;
— протекционизм;
— поощрение экспорта готовой продукции;
— рост населения для поддержания низкого уровня зарплаты;
— рассмотрение проблем сферы обращения в отрыве от сферы производства;
— достижение экономического роста путем приумножения денежного богатства страны через государственное регулирование внешней торговли и достижение положительного сальдо торгового баланса.&lt;/p>
&lt;p>Преобладал в странах Западной Европы (преимущественно Франции, Италии и Англии). В России одним из приверженцев идей меркантилизма был выдающийся государственный деятель А. Л. Ордын-Нащекин (1605—1680).&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Игра с нулевой суммой&lt;/strong> — это противоположность беспроигрышным ситуациям — таким как торговое соглашение, которое значительно увеличивает торговлю между двумя странами — или проигрышным ситуациям, таким как война, например. В реальной жизни, однако, не всегда все так очевидно, и зачастую сложно измерить прибыли и убытки.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Игра с нулевой суммой&lt;/strong> — это ситуация, когда, если одна сторона проигрывает, другая сторона выигрывает, а чистое изменение богатства равно нулю.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Источники:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.banki.ru/wikibank/merkantilizm/">https://www.banki.ru/wikibank/merkantilizm/&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.booksite.ru/fulltext/mys/lye/cjn/omik/14.htm">Меркантелизм / годы /страны&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="адам-смит-теория-абсолютного-преимущества-в-торговле">Адам Смит: теория абсолютного преимущества в торговле&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="http://flibusta.is/b/147110/read">Исследование о природе и причинах богатства народов (1776 г.)&lt;/a> - основная работа шотландского экономиста Адама Смита.&lt;/p>
&lt;p>А. Смит (1723—1790) распространил и на мирохозяйственную сферу, впервые теоретически обосновав принцип абсолютных преимуществ (или абсолютных издержек)&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>«Основное правило каждого благоразумного главы семьи состоит в том, чтобы не пытаться изготовить дома такие предметы, изготовление которых обойдется дороже, чем при покупке их на стороне&amp;hellip; То, что представляется разумным в образе действия любой частной семьи, вряд ли может оказаться неразумным для всего королевства. Если какая-либо чужая страна может снабдить нас каким-нибудь товаром по более дешевой цене, чем мы в состоянии изготовить его, гораздо лучше покупать его у нее на некоторую часть продукта нашего собственного промышленного труда, прилагаемого в той области, в которой мы обладаем некоторым преимуществом»&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>Основой развития международной торговли служит различие в абсолютных издержках. Торговля будет приносить экономический эффект, если товары будут ввозиться из страны, где издержки абсолютно меньше, а вывозиться те товары, издержки которых в данной стране ниже, чем за рубежом.&lt;/p>
&lt;p>Благосостояние наций зависит не столько от количества накопленного ими золота, сколько от их способностей производить конечные товары и услуги.&lt;/p>
&lt;p>Основные положения А.Смита в теории международной торговли:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>правительствам не следует вмешиваться во внешнюю торговлю, поддерживая режим открытых рынков и свободы торговли;&lt;/li>
&lt;li>нации, так же как и частные лица, должны специализироваться на изготовлении товаров, в производстве которых у них есть абсолютные преимущества, и торговать ими в обмен на товары, абсолютным преимуществом в производстве которых обладают другие нации;&lt;/li>
&lt;li>концентрация усилий (ресурсов) стран на производстве товаров, по которым страны имеют абсолютное преимущество, приводит к увеличению общих объемов производства, росту обмена между странами продуктами своего труда;&lt;/li>
&lt;li>свободная торговля между странами обусловливает эффективное распределение мировых ресурсов, обеспечивая прибыль любой и каждой торгующей стране.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="давид-рикардо-теория-сравнительного-преимущества-в-торговле">Давид Рикардо: теория сравнительного преимущества в торговле&lt;/h2>
&lt;p>Теория сформулированна Давидом Рикардо (1772-1823) (классик политической экономии, последователь и одновременно оппонент Адама Смита) в начале XIX века.&lt;/p>
&lt;p>Давид Рикардо развил теорию абсолютных преимуществ Адама Смита и показал, что торговля выгодна каждой из двух стран, даже если одна из них не обладает абсолютным преимуществом в производстве любых конкретных товаров. Специализация на производстве товара, имеющего максимальные сравнительные преимущества, выгодна, даже если нет абсолютных преимуществ.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Теория сравнительных преимуществ на примере двух стран и двух товаров&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Временные затраты на производство единицы товара:&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th style="text-align: center">&lt;/th>
&lt;th>Сыр (в ед. Вина)&lt;/th>
&lt;th>Вино (в ед. Сыра)&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: center">Франция&lt;/td>
&lt;td>2&lt;/td>
&lt;td>1&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: center">Испания&lt;/td>
&lt;td>4&lt;/td>
&lt;td>3&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>В данном случае во Франции затраты времени в производстве обоих товаров меньше (она обладает абсолютным преимуществом). Согласно А. Смиту, торговля между странами принесёт выгоды только Франции. Однако, с точки зрения теории сравнительных преимуществ Д. Рикардо, при определённом соотношении цен между товарами, торговля может приводить к взаимной выгоде обеих стран даже при абсолютном преимуществе только одной из них.&lt;/p>
&lt;p>Рассчитаем альтернативные цены производства каждого из товаров в каждой стране:&lt;/p>
&lt;p>Альтернативная цена производства единицы товара:&lt;/p>
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th style="text-align: center">&lt;/th>
&lt;th>Сыр (в ед. Вина)&lt;/th>
&lt;th>Вино (в ед. Сыра)&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: center">Франция&lt;/td>
&lt;td>2 / 1&lt;/td>
&lt;td>1 / 2&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td style="text-align: center">Испания&lt;/td>
&lt;td>4 / 3&lt;/td>
&lt;td>3 / 4&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;p>В данном случае одна единица сыра (например, килограмм) во Франции стоит &lt;code>2&lt;/code> единицы вина (2 бутылки), а в Испании единица сыра стоит дешевле (&lt;code>4 / 3&lt;/code> единицы вина). В то же время единица вина в Испании стоит &lt;code>3 / 4&lt;/code> единицы сыра, что дороже чем во Франции. Таким образом, если Франция будет производить вино для Испании, а Испания — сыр для Франции, то обе страны выиграют трудовые ресурсы. На каждой закупленной единице сыра Франция будет экономить &lt;code>2 - 4 /3 = 2/3&lt;/code> единицы вина, а Испания &lt;code>3/4-1/2=1/4&lt;/code> единицы сыра на каждой закупленной единице вина.&lt;/p>
&lt;h2 id="теорема-хекшера-олина-и-выравнивание-относительных-цен-на-торгуемые-товары">Теорема Хекшера-Олина и выравнивание относительных цен на торгуемые товары&lt;/h2>
&lt;p>Теория Хекшера — Олина (теория соотношения факторов производства) - каждая страна экспортирует товары, для производства которых она обладает относительно избыточными факторами производства, и импортирует товары, для производства которых она испытывает относительный недостаток факторов производства.&lt;/p>
&lt;p>Выравнивание относительных цен на торгуемые товары - это процесс, который происходит когда цены на торгуемые товары становятся ближе к ценам на неторгуемые товары. Это может происходить из-за снижения транспортных расходов, изменения в налоговой политике или снижения тарифов на товары. Это может повлиять на решения потребителей и производителей и в конечном итоге повлиять на развитие экономики.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Источники:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://studfile.net/preview/9266193/page:7/">Теория выравнивания цен на факторы производства (теория Хекшера-Олина-Самуэльсона)&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Раздел 2. Международная торговля</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d0%bf%d0%be%d0%bd%d1%8f%d1%82%d0%b8%d0%b5-%d0%b8-%d0%ba%d1%80%d0%b8%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%b8-%d0%be%d1%82%d0%ba%d1%80%d1%8b%d1%82%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d0%bd%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%8d%d0%ba%d0%be%d0%bd%d0%be%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d0%b0%d0%b7%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%bb%d0%b8-%d0%be%d1%82%d0%ba%d1%80%d1%8b%d1%82%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d1%8d%d0%ba%d0%be%d0%bd%d0%be%d0%bc%d0%b8%d0%ba-%d1%81%d1%88%d0%b0-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd-%d0%b5%d0%b2%d1%80%d0%be%d0%bf%d1%8b-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8">Понятие и критерии «открытости» национальной экономики. Показатели открытости экономик США, стран Европы, России.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d0%be%d1%81%d0%be%d0%b1%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d1%80%d0%b0%d0%b7%d0%b2%d0%b8%d1%82%d0%b8%d1%8f-%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b8-%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%b8-%d0%b2-2000-2010-%d0%b5-%d0%b3%d0%be%d0%b4%d1%8b-%d1%81%d1%82%d0%be%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%81%d1%82%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%b8-%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%80%d0%bd%d0%be-%d0%b3%d0%b5%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d1%84%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d1%83%d1%80%d0%b0-%d0%ba%d1%80%d1%83%d0%bf%d0%bd%d0%b5%d0%b9%d1%88%d0%b8%d0%b5-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%8b-%d1%8d%d0%ba%d1%81%d0%bf%d0%be%d1%80%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%8b-%d0%b8-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%8b-%d0%b8%d0%bc%d0%bf%d0%be%d1%80%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%8b">Особенности развития мировой торговли товарами в 2000-2010-е годы: стоимостная динамика и товарно-географическая структура. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d1%81%d1%83%d1%89%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%8c-%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d1%87%d0%b8%d0%bd%d1%8b-%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d1%83%d1%80%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d1%81%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b3%d0%be%d0%b2-%d0%b2-%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%bc%d1%8b%d1%88%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d0%bc%d0%b8-%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%80%d0%b0%d0%bc%d0%b8-%d1%81%d1%8b%d1%80%d1%8c%d0%b5%d0%bc-%d1%82%d0%be%d0%bf%d0%bb%d0%b8%d0%b2%d0%be%d0%bc-%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%bb%d1%8c%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b8%d0%b5%d0%bc">Сущность и причины структурных сдвигов в мировой торговле промышленными товарами, сырьем, топливом и продовольствием.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d0%bc%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%be-%d0%b8-%d1%80%d0%be%d0%bb%d1%8c-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5-%d0%ba%d0%be%d0%bd%d0%ba%d1%83%d1%80%d0%b5%d0%bd%d1%82%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d0%b8%d0%bc%d1%83%d1%89%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8">Место и роль России в международной торговле. Конкурентные преимущества России.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d1%81%d1%82%d0%be%d0%b8%d0%bc%d0%be%d1%81%d1%82%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d1%83%d1%80%d0%b0-%d0%b8-%d0%b3%d0%b5%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d1%84%d0%b8%d1%8f-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b8-%d1%83%d1%81%d0%bb%d1%83%d0%b3%d0%b0%d0%bc%d0%b8-%d0%ba%d1%80%d1%83%d0%bf%d0%bd%d0%b5%d0%b9%d1%88%d0%b8%d0%b5-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%8b-%d1%8d%d0%ba%d1%81%d0%bf%d0%be%d1%80%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%8b-%d0%b8-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%8b-%d0%b8%d0%bc%d0%bf%d0%be%d1%80%d1%82%d0%b5%d1%80%d1%8b">Стоимостная динамика, структура и география международной торговли услугами. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/#%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%81%d1%84%d0%b5%d1%80%d1%82-%d1%82%d0%b5%d1%85%d0%bd%d0%be%d0%bb%d0%be%d0%b3%d0%b8%d0%b9-%d1%81%d0%be%d0%b2%d1%80%d0%b5%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d0%ba%d0%b0%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8b-%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d1%8b-%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d0%b0%d0%b7%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%bb%d0%b8-%d1%82%d0%b5%d1%85%d0%bd%d0%be%d0%bb%d0%be%d0%b3%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%be%d0%b1%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%b0-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%b0%d0%bc%d0%b8">Международный трансферт технологий: современные каналы, формы и показатели технологического обмена между странами.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="понятие-и-критерии-открытости-национальной-экономики-показатели-открытости-экономик-сша-стран-европы-россии">Понятие и критерии «открытости» национальной экономики. Показатели открытости экономик США, стран Европы, России&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="http://e-biblio.ru/book/bib/09_ekonomika/Ekonomika_BK/FIK_Book/FiK_1.html">Статья макроэкономика. Вопрос 3&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://rosstat.gov.ru/storage/mediabank/26_23-02-2022.html">Статистика по нешней торговле РФ 2021&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Открытая национальная экономика&lt;/strong> (полностью открытое хозяйство) характеризуется полностью открытыми внутренними рынками природных ресурсов, товаров, услуг, капиталов, рабочей силы, идей, информации. Такая экономика способна обеспечить углубление специализации и кооперации в национальной экономике, рост ее конкурентоспособности за счет постоянного соперничества с иностранными фирмами на внутреннем рынке, использование позитивного мирового опыта через систему международных экономических отношений, эффективное использование принципа сравнительных преимуществ в международном разделении труда.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Критерии:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Критерии, которыми можно оценивать открытость экономики, включают в себя уровень торговой интеграции, уровень иностранной наличности, и уровень иностранных инвестиций.&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>факт наличия влияния внешней среды на динамику основных показателей национального экономического развития, а именно: на объем и темпы роста производства, состояние внутренних товарных рынков, занятости населения.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>В настоящее время стремление к открытости национальных экономик в большей степени обусловливается объективными процессами интернационализации и глобализации производства, обмена, капиталов, потребления, чем экспансией американских корпораций.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Степень открытости экономики&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Рассчитывается как показатель &lt;strong>экспортной квоты&lt;/strong>, который понимается как отношение объема экспорта (за год) к ВВП в следующей формуле: $Эк = Экспорт / ВВП * 100%$. Чем больше показатель Эк, тем более высока степень открытости экономики.&lt;/li>
&lt;li>показатель &lt;strong>импортной квоты&lt;/strong>. Рассчитывается как отношение объема импорта (за год) к ВВП. $Ик = Импорт / ВВП * 100%$&lt;/li>
&lt;li>Наиболее точный показатель - &lt;strong>внешнеторговой квоты&lt;/strong>. Отношение суммы объемов экспорта и импорта страны (за год) к ее ВВП: $ВТк = (Экспорт+Импорт) / ВВП &lt;em>100%$. Чем&lt;/em>больше* ВТК, тем более открытой является экономика страны&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BD%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82">Показатели Экспорт+Импорт по странам&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="особенности-развития-мировой-торговли-товарами-в-2000-2010-е-годы-стоимостная-динамика-и-товарно-географическая-структура-крупнейшие-страны-экспортеры-и-страны-импортеры">Особенности развития мировой торговли товарами в 2000-2010-е годы: стоимостная динамика и товарно-географическая структура. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры&lt;/h2>
&lt;p>Развитие мировой торговли товарами в 2000-2010 годах было связано с несколькими особенностями, включая стоимостную динамику и товарно-географическую структуру.&lt;/p>
&lt;p>Стоимостная динамика в этот период была определена преимущественно повышением цен на энергоносители и металлы. Это привело к росту средней цены на экспортируемые товары и повышению доходов стран-экспортеров.&lt;/p>
&lt;p>Товарно-географическая структура мировой торговли также изменилась в этот период. Страны Азии, в частности Китай, значительно увеличили свою долю в мировой торговле, став самыми крупными экспортерами и импортерами. Страны Европы и Северной Америки также оставались важными участниками мировой торговли, но их доля снизилась.&lt;/p>
&lt;p>Крупнейшие страны-экспортеры в этот период были Китай, США, Германия и Япония. Они составляли более трети мирового экспорта. Китай был крупнейшим экспортером, а США и Германия занимали второе и третье место соответственно.&lt;/p>
&lt;p>Крупнейшими странами-импортерами были США, Китай, Япония и Германия. Они также составляли более трети мирового импорта. США был крупнейшим импортером, а Китай и Япония занимали второе и третье место соответственно.&lt;/p>
&lt;p>В целом, развитие мировой торговли в 2000-2010 годах было связано с ростом цен на энергоносители и металлы, что привело к существенному увеличению стоимости товаров и усилило конкуренцию на мировом рынке. Это также привело к смещению товарно-географической структуры торговли, с ростом торговли между развитыми странами и развивающимися странами, в частности Китаем и другими странами Азии.&lt;/p>
&lt;p>Одним из важных факторов, который способствовал росту мировой торговли в этот период, был рост инвестиций в инфраструктуру и технологии в развивающихся странах, что позволило увеличить их производительность и способствовало росту экспорта. Также рост интеграции развивающихся стран в мировую экономику, в частности Китая в мировой торговле и производстве, сыграл важную роль в развитии мировой торговли.&lt;/p>
&lt;p>Крупнейшими экспортерами в 2000-2010 годах были США, Китай, Германия, Япония и Нидерланды. Эти страны вносили значительный вклад в мировой экспорт, особенно в такие отрасли как автомобилестроение, машиностроение, электроника и текстильная промышленность. США также были крупнейшим импортером, а Китай занимал второе место. Россия и другие страны СНГ также имели значительный уровень экспорта нефти и газа, но их роль в мировой торговле все еще была несущественной.&lt;/p>
&lt;p>В целом, мирововая торговля товарами в 2000-2010 годах была существенно обусловлена стоимостной динамикой и товарно-географической структурой. Крупнейшие экспортеры и импортеры были США, Китай, Европейский союз и Япония. Эти страны имели значительное влияние на мировой рынок товаров, и их роль в торговле была ключевой в этот период. Китай и Европейский союз были особенно важными игроками, так как они стали одними из крупнейших импортеров и экспортеров товаров в мире. Россия и другие страны СНГ также имели значительный уровень экспорта нефти и газа, но их роль в мировой торговле все еще была несущественной.&lt;/p>
&lt;h2 id="сущность-и-причины-структурных-сдвигов-в-мировой-торговле-промышленными-товарами-сырьем-топливом-и-продовольствием">Сущность и причины структурных сдвигов в мировой торговле промышленными товарами, сырьем, топливом и продовольствием&lt;/h2>
&lt;p>Структурные сдвигы в мировой торговле - это изменения в распределении торговли между различными группами товаров и странами. Это может быть вызвано различными факторами, включая экономические и политические изменения, технологические инновации и изменения в потребительском спросе.&lt;/p>
&lt;p>Одной из главных причин структурных сдвигов является изменение технологий и инноваций. Например, развитие информационных технологий и интернета привело к сокращению торговли физическими товарами и росту торговли цифровыми товарами и услугами. Также, развитие новых технологий в области энергетики, таких как солнечная и ветроэнергетика, может привести к сдвигу в торговле топливом и энергоресурсами.&lt;/p>
&lt;p>Другой важной причиной является изменение в мировой экономике и политике. Например, рост новых индустрий и развитие стран в Азии может привести к сдвигу в торговле с участием этих стран. Также, изменения в международной политике, такие как тарифы или ограничения на торговлю, могут привести к сдвигам в торговле между странами.&lt;/p>
&lt;p>В целом, структурные сдвигы в мировой торговле промышленными товарами, сырьем, топливом и продовольствием являются необходимой частью эволюции мировой экономики. Они отражают изменения в технологиях, инновациях, демографии и мировой политике, которые в свою очередь оказывают влияние на развитие и эволюцию различных отраслей и рынков. Однако, необходимо учитывать, что эти сдвиги могут иметь как положительные, так и отрицательные последствия для развития стран и общества в целом. Поэтому важно проводить мониторинг и анализ сдвигов, а также разрабатывать международные инициативы и политики, которые способствуют сохранению стабильности и равновесия в мировой торговле.&lt;/p>
&lt;h2 id="место-и-роль-россии-в-международной-торговле-конкурентные-преимущества-россии">Место и роль России в международной торговле. Конкурентные преимущества России&lt;/h2>
&lt;p>Россия является одной из крупнейших икономик мира, и ее место и роль в международной торговле имеет значительное значение. Россия является крупным производителем нефти, газа, металлургической продукции и других промышленных товаров, которые являются важными экспортными товарами.&lt;/p>
&lt;p>Конкурентными преимуществами России являются ее богатые природные ресурсы, как нефть, газ и металлы, а также высокоразвитая инфраструктура и квалифицированная рабочая сила. Россия также имеет развитую систему образования и науки, что позволяет ей развивать инновационные технологии и новые продукты.&lt;/p>
&lt;p>Однако, Россия также сталкивается с некоторыми проблемами в международной торговле, такими как сложности с доступом к западным рынкам и ограничения на экспорт некоторых товаров. Россия также сталкивается с конкуренцией на мировом рынке от других крупных икономик, таких как Китай и США.&lt;/p>
&lt;p>В целом, Россия имеет значителелое место и роль в международной торговле из-за ее богатых природных ресурсов и высокоразвитой инфраструктуры. Ее конкурентные преимущества включают в себя нефть, газ, металлы, а также развитое сельское хозяйство и развитую систему образования и науки. Однако, Россия должна справиться с некоторыми проблемами в международной торговле, такими как сложности с доступом к западным рынкам и ограничения на экспорт некоторых товаров, а также с конкуренцией с другими крупными икономиками.&lt;/p>
&lt;p>В целом, Россия имеет значительный потенциал для роста и развития в международной торговле, но для этого необходимо сделать существенные усилия.&lt;/p>
&lt;h2 id="стоимостная-динамика-структура-и-география-международной-торговли-услугами-крупнейшие-страны-экспортеры-и-страны-импортеры">Стоимостная динамика, структура и география международной торговли услугами. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры&lt;/h2>
&lt;p>Международная торговля услугами является важной составляющей мировой экономики, и ее стоимостная динамика, структура и география имеют значительное влияние на мировой рынок торговли.&lt;/p>
&lt;p>Стоимостная динамика международной торговли услугами зависит от множества факторов, включая экономическое развитие стран, изменения в ценах на товары и услуги, изменения в общей ситуации на рынке, а также изменения в тарифах и торговых барьерах. В последние годы международная торговля услугами стала расти быстрее, чем торговля товарами, что свидетельствует о росте значимости услуг в мировой экономике.&lt;/p>
&lt;p>Структура международной торговли услугами также имеет свои особенности. Крупнейшими секторами являются туризм, транспортные услуги, коммуникационные услуги и профессиональные услуги. Кроме того, международная торговля услугами часто ассоциируется с интеллектуальной собственностью и лицензиями.&lt;/p>
&lt;p>География международной торговли услугами также имеет свои особенности. Крупнейшими странами-экспортерами являются США, Германия и Великобритания, а странами-импортерами - Китай, Япония и Индия. Одна из важных особенностей международной торговли услугами является то, что она часто происходит между развитыми странами и развивающимися странами. Это может быть связано с тем, что развитые страны имеют более высокий уровень технологического развития и более высокий уровень образования, которые позволяют им предлагать более высококачественные услуги.&lt;/p>
&lt;h2 id="международный-трансферт-технологий-современные-каналы-формы-и-показатели-технологического-обмена-между-странами">Международный трансферт технологий: современные каналы, формы и показатели технологического обмена между странами&lt;/h2>
&lt;p>Международный трансфер технологий - это процесс передачи знаний, инноваций и технологий между странами. Современные каналы трансфера технологий включают множество форм, таких как инвестиции в исследование и разработку, лицензирование, совместное производство и совместное исследование.&lt;/p>
&lt;p>Инвестиции в исследование и разработку являются одним из наиболее эффективных способов трансфера технологий. Они позволяют компаниям и организациям приобретать новые знания и технологии, которые могут быть использованы для улучшения их продуктов и услуг.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Лицензировование&lt;/strong> также является важным &lt;strong>каналом трансфера&lt;/strong> технологий. Это позволяет компаниям и организациям использовать запатентованные технологии и инновации других сторон в обмен на определенную плату. Лицензирование может быть как на использование технологии, так и на ее дальнейшую разработку.&lt;/p>
&lt;p>Совместное производство и совместное сотрудничество также являются важными формами международного трансфера технологий. Это позволяет компаниям и организациям сотрудничать на месте, чтобы создавать и использовать новые технологии. Совместное производство может включать в себя совместное исследование и разработку, а также производство и маркетинг продуктов и услуг, использующих новые технологии.&lt;/p>
&lt;p>Международный трансферт технологий является важным фактором экономического роста и развития стран. Он позволяет странам получить доступ к новым технологиям и знаниям, которые помогают улучшить конкурентносспособность и снизить затраты. Одним из &lt;strong>главных каналов&lt;/strong> технологического обмена является &lt;strong>инвестиция&lt;/strong>, которая позволяет фирмам иностранного капитала инвестировать в развитие новых технологий в стране-партнере. Другими &lt;strong>каналами&lt;/strong> являются сотрудничество в области науки и исследований, обмен специалистами и студентами, а также лицензирование и франшизинг.&lt;/p>
&lt;p>Крупнейшими странами-экспортерами технологий являются США, Япония и Германия, а крупнейшими странами-импортерами - Китай, Индия и Россия.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Основными формами технологического обмена&lt;/strong> между странами являются лицензирование, франчайзинг, контрактное производство, совместное исследование и разработка, партнерство и инвестиции.&lt;/p>
&lt;p>Основные &lt;strong>показатели технологического обмена&lt;/strong> между странами включают:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Объем инвестиций в исследования и разработки;&lt;/li>
&lt;li>Число патентов, зарегистрированных в международных организациях;&lt;/li>
&lt;li>Число международных стандартов, которым следуют страны;&lt;/li>
&lt;li>Число международных контрактов на лицензирование технологий;&lt;/li>
&lt;li>Число студентов, обучающихся за границей, и число иностранных студентов, обучающихся в стране;&lt;/li>
&lt;li>Число международных научных сотрудничеств и конференций.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Раздел 3. Международная торговая политика</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d1%81%d0%b2%d0%be%d0%b1%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b8-%d0%b8-%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%82%d0%b5%d0%ba%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%b7%d0%bc%d0%b0-%d0%b2-%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b9-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d1%81%d0%bf%d0%b5%d0%ba%d1%82%d0%b8%d0%b2%d0%b5-%d1%86%d0%b5%d0%bb%d0%b8-%d0%b8-%d0%b8%d0%bd%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d1%82%d1%8b-%d0%b2%d0%bd%d0%b5%d1%88%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d0%bf%d0%be%d0%bb%d0%b8%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b8">Политика «свободной торговли» и политика протекционизма в исторической перспективе. Цели и инструменты внешнеторговой политики.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d1%82%d0%b0%d0%bc%d0%be%d0%b6%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be-%d1%82%d0%b0%d1%80%d0%b8%d1%84%d0%bd%d0%be%d0%b5-%d1%80%d0%b5%d0%b3%d1%83%d0%bb%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%be%d1%81%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d0%b8%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%82%d1%83%d1%82%d0%be%d0%b2-%d0%b8-%d0%b8%d1%85-%d1%8d%d0%ba%d0%be%d0%bd%d0%be%d0%bc%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b5-%d0%b7%d0%bd%d0%b0%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5">Таможенно-тарифное регулирование: характеристика основных институтов и их экономическое значение.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%b0%d1%80%d0%b8%d1%84%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d0%b1%d0%b0%d1%80%d1%8c%d0%b5%d1%80%d1%8b-%d0%b2-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%bb%d0%b5">Нетарифные барьеры в международной торговле.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d0%b2%d1%81%d0%b5%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%b0%d1%8f-%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d1%8f-%d0%b2%d1%82%d0%be-%d1%84%d1%83%d0%bd%d0%ba%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%b7%d0%b0%d0%b4%d0%b0%d1%87%d0%b8-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d0%b0-%d1%81%d0%be%d0%b3%d0%bb%d0%b0%d1%88%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b9-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bd%d0%b0%d0%bf%d1%80%d0%b0%d0%b2%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%bc%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%82%d0%be%d1%80%d0%be%d0%bd%d0%bd%d0%b8%d1%85-%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d1%8b%d1%85-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b2">Всемирная торговая организация (ВТО): функции, задачи, система соглашений, новые направления многосторонних торговых переговоров.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d1%8f-%d0%b2-%d0%b2%d1%82%d0%be-%d1%81%d0%bb%d0%be%d0%b6%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%83%d0%bf%d0%bb%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%bd%d1%8f%d1%82%d1%8b%d0%b5-%d0%be%d0%b1%d1%8f%d0%b7%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b0-%d1%8d%d0%ba%d0%be%d0%bd%d0%be%d0%bc%d0%b8%d1%87%d0%b5%d1%81%d0%ba%d0%b8%d0%b5-%d0%bf%d0%be%d1%81%d0%bb%d0%b5%d0%b4%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b8%d1%8f-%d1%85%d0%b0%d1%80%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%b5%d1%80%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d1%81%d0%be%d0%b2%d1%80%d0%b5%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%83%d1%87%d0%b0%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%8f-%d1%80%d1%84-%d0%b2-%d0%b2%d1%82%d0%be">Россия в ВТО: сложности вступления, принятые обязательства, экономические последствия. Характеристика современного участия РФ в ВТО.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/#%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d0%b0-%d0%b2%d0%bd%d0%b5%d1%88%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%be%d1%80%d0%b3%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%80%d0%b5%d0%b3%d1%83%d0%bb%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%b2-%d0%b5%d0%b0%d1%8d%d1%81-%d0%b8-%d0%b2-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8">Система внешнеторгового регулирования в ЕАЭС и в России.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="политика-свободной-торговли-и-политика-протекционизма-в-исторической-перспективе-цели-и-инструменты-внешнеторговой-политики">Политика «свободной торговли» и политика протекционизма в исторической перспективе. Цели и инструменты внешнеторговой политики&lt;/h2>
&lt;p>Политика &amp;ldquo;свободной торговли&amp;rdquo; и политика протекционизма - это две различные стратегии, которые используются государствами для регулирования их экономики.&lt;/p>
&lt;p>Политика &amp;ldquo;свободной торговли&amp;rdquo; опирается на идею, что открытость торговли поможет создать большую эффективность и рост экономики. В то же время, политика протекционизма стремится защитить отечественное производство и рабочие места с помощью таможенных пошлин, квот и других форм регулирования.&lt;/p>
&lt;p>Политика протекционизма в исторической перспективе - это политика, которая направлена на защиту отечественной промышленности и торговли от иностранной конкуренции. Это может быть достигнуто с помощью таких мер, как таможенные пошлины, квоты, субсидии и иные ограничения на импорт.&lt;/p>
&lt;p>Инструменты внешнеторговой политики, используемые в протекционизме, могут включать:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Таможенные пошлины: таможенные сборы, которые увеличивают цену на импортные товары, защищая отечественное производство.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Квоты и ограничения на импорт: ограничения на количество импортируемых товаров или специальные требования, которые делают импорт менее конкурентным.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Субсидии для отечественного производства: государственная поддержка для отечественных производителей, чтобы сделать их более конкурентными на местном рынке.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Национализация или контроль над ключевыми отраслями: государство объединяет контроль над ключевыми отраслями экономики, чтобы обеспечить их сохранность и развитие.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Политика свободной торговли:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Основная идея заключается в отсутствии тарифных и нетарифных барьеров на импорт и экспорт товаров и услуг между странами;&lt;/li>
&lt;li>Приводит к экономическому росту за счет увеличения объемов торговли и специализации производства;&lt;/li>
&lt;li>Основана на принципах компаративных преимуществ и абсолютной выгоды.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Политика протекционизма:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Предусматривает введение тарифов и нетарифных барьеров для защиты от импорта и поддержки отечественных производителей;&lt;/li>
&lt;li>Может привести к снижению объемов торговли, росту цен, нарушению конкуренции и инфляции;&lt;/li>
&lt;li>Используется государствами для достижения своих экономических и политических целей, например, защиты отечественной промышленности, увеличения экспорта или сокращения импорта.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Цели внешнеторговой политики:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Расширение рынков сбыта для национальной экономики;&lt;/li>
&lt;li>Увеличение объемов экспорта;&lt;/li>
&lt;li>Защита отечественной промышленности от конкуренции;&lt;/li>
&lt;li>Повышение уровня занятости и доходов населения;&lt;/li>
&lt;li>Решение политических задач, например, улучшение отношений с другими странами.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Инструменты внешнеторговой политики:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Тарифы и квоты на импорт и экспорт товаров;&lt;/li>
&lt;li>Субсидирование отечественных производителей;&lt;/li>
&lt;li>Различные виды лицензирования и контроля за импортом и экспортом;&lt;/li>
&lt;li>Валютные манипуляции;&lt;/li>
&lt;li>Соглашения о свободной торговле.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="таможенно-тарифное-регулирование-характеристика-основных-институтов-и-их-экономическое-значение">Таможенно-тарифное регулирование: характеристика основных институтов и их экономическое значение&lt;/h2>
&lt;p>Таможенно-тарифное регулирование внешнеторговой деятельности:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Совокупность методов государственного регулирования внешнеторговой деятельности, основанных на применении пошлин, таможенных процедур, правил.&lt;/li>
&lt;li>Осуществляется путем установления таможенных пошлин, налогов и других ограничений на импорт и экспорт товаров.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Основные институты таможенно-тарифного регулирования включают в себя:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>тарифы&lt;/li>
&lt;li>квоты&lt;/li>
&lt;li>лицензирование&lt;/li>
&lt;li>инспекционные и контрольные меры&lt;/li>
&lt;li>санкции и международное сотрудничество в области таможенного регулирования.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Тарифы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Таможенные пошлины, которые устанавливаются на импорт и экспорт товаров для регулирования объемов торговли и защиты национальных производителей;&lt;/li>
&lt;li>Имеются два типа тарифов: специфические (фиксированная сумма на единицу товара) и адвалорные (процент от стоимости товара).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Тарифы&lt;/strong> - это пошлины, которые налагаются на импортируемые товары, в то время как &lt;strong>квоты&lt;/strong> ограничивают количество импортируемых товаров.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Цели и задачи&lt;/strong> таможенно-тарифного регулирования:&lt;/p>
&lt;p>Таможенно-тарифное регулирование является основным методом регулирования государством сферы внешней торговли.&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Целями&lt;/strong> могут быть:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Протекционистская функция — защита национальных товаропроизводителей от иностранной конкуренции.&lt;/li>
&lt;li>Фискальная функция — обеспечение поступления средств в бюджет&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Институты таможенно-тарифного регулирования:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Таможенная служба - осуществляет контроль за перемещением товаров через таможенную границу и взимает таможенные пошлины;&lt;/li>
&lt;li>Таможенные брокеры - предоставляют услуги по таможенному оформлению товаров и оказанию консультационной помощи по таможенному регулированию&lt;/li>
&lt;li>Международные организации - например, ВТО, которые регулируют правила международной торговли и снижают уровень протекционизма.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Экономическое значение таможенно-тарифного регулирования:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Позволяет государствам защитить отечественных производителей от конкуренции;&lt;/li>
&lt;li>Способствует повышению доходов государственного бюджета за счет сбора таможенных пошлин;&lt;/li>
&lt;li>Снижает уровень импорта некоторых товаров, что может способствовать развитию отечественной промышленности;&lt;/li>
&lt;li>Может ограничивать объемы торговли и вызывать рост цен для потребителей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Ресурсы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8">Википедия - Таможенно-тарифное регулирование внешнеторговой деятельности&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84">Вики - Таможенный тариф&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="нетарифные-барьеры-в-международной-торговле">Нетарифные барьеры в международной торговле&lt;/h2>
&lt;p>Нетарифные барьеры - при­ни­мае­мые го­су­дар­ст­вен­ны­ми и му­ни­ци­паль­ны­ми ор­га­на­ми не­та­мо­жен­но-та­риф­ные ме­ры по ре­гу­ли­ро­ва­нию внеш­ней тор­гов­ли, ко­то­рые спо­соб­ны пря­мо или кос­вен­но воз­дей­ст­во­вать на им­порт и экс­порт то­ва­ров – на их объ­ё­мы, струк­ту­ру и це­ны. Не­та­риф­ное ре­гу­ли­ро­ва­ние на­прав­ле­но на соз­да­ние для отеч. то­ва­ров бо­лее бла­го­при­ят­ных ус­ло­вий, чем для то­ва­ров ино­стр. про­ис­хо­ж­де­ния. Оно мо­жет ис­поль­зо­вать­ся так­же для диф­фе­рен­циа­ции тор­го­во­го ре­жи­ма для то­ва­ров, про­ис­хо­дя­щих из разл. стран.&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Нетарифные барьеры (НБ):
&lt;ul>
&lt;li>Это меры, которые не являются таможенными пошлинами, но ограничивают объемы торговли и влияют на конкуренцию на рынке;&lt;/li>
&lt;li>НБ могут быть установлены для защиты национальных производителей, обеспечения безопасности и здоровья населения, охраны окружающей среды и других целей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Виды НБ:
&lt;ul>
&lt;li>Технические преграды - например, стандарты качества, упаковки и маркировки, которые могут ограничивать ввоз товаров;&lt;/li>
&lt;li>Санитарные и фитосанитарные меры - контроль за качеством и безопасностью продуктов питания, животных и растений;&lt;/li>
&lt;li>Антидемпинговые меры - установление дополнительных пошлин на импорт товаров, которые продаются на международном рынке ниже рыночной стоимости;&lt;/li>
&lt;li>Субсидирование отечественных производителей;&lt;/li>
&lt;li>Лицензирование импорта товаров;&lt;/li>
&lt;li>Дискриминационные меры, направленные против конкретных стран или регионов.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Экономические последствия НБ:
&lt;ul>
&lt;li>Могут приводить к снижению объемов торговли и сокращению выгоды от международной специализации;&lt;/li>
&lt;li>Увеличивают издержки для потребителей и ограничивают доступ к более качественным и дешевым товарам;&lt;/li>
&lt;li>Могут приводить к возникновению торговых споров и противодействию со стороны других государств;&lt;/li>
&lt;li>Использование НБ ограничивает конкуренцию на рынке, что может привести к росту цен и снижению инновационной активности.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>На­ря­ду с по­ня­ти­ем «Н. б.» (non-tariff barriers) в лит-ре ис­поль­зу­ют­ся и иные, близ­кие ему по смыс­лу – «не­та­риф­ные ог­ра­ни­че­ния» (non-tariff restraints), «не­та­риф­ные пре­пят­ст­вия» (non-tariff obstacles), «не­та­риф­ные ис­ка­же­ния» (non-tariff distortions) и др. В офи­ци­аль­ной и нор­ма­тив­но-пра­во­вой лит-ре ис­поль­зу­ет­ся по­ня­тие «не­та­риф­ные ме­ры» (non-tariff measures). Ис­то­ри­че­ски фор­ми­рова­ние ин­ст­ру­мен­та­рия ре­гу­ли­ро­ва­ния ме­ж­ду­нар. тор­гов­ли шло по пу­ти вы­де­ле­ния (раз­ли­че­ния) мер та­мо­жен­но-та­риф­но­го ре­гу­ли­ро­ва­ния (та­мо­жен­ных по­шлин) и всех иных спо­со­бов, с по­мо­щью ко­то­рых мож­но бы­ло воз­дей­ст­во­вать на неё. Про­ти­во­пос­тав­ле­ние с са­мо­го на­ча­ла Н. б. та­мо­жен­но­му та­ри­фу вы­ра­зи­лось в их на­зва­нии.&lt;/p>
&lt;p>В до­ку­мен­тах Все­мир­ной тор­го­вой ор­га­ни­за­ции уточ­ня­ет­ся, что Н. б. мо­гут при­ме­нять­ся на ос­но­ве дос­тиг­ну­тых в рам­ках этой ор­га­ни­за­ции спец. со­гла­ше­ний (в т. ч. по ли­цен­зи­ро­ва­нию им­пор­та, за­щит­ным ме­рам, ан­ти­дем­пин­го­вым про­це­ду­рам, та­мо­жен­ной оцен­ке, стра­не про­ис­хо­ж­де­ния, с. х-ву, ин­фор­мац. тех­но­ло­ги­ям, тек­сти­лю, тех­нич. барь­е­рам в тор­гов­ле, са­ни­тар­ным и фи­то­са­ни­тар­ным ме­рам).&lt;/p>
&lt;p>Наиболее распространенные в настоящее время нетарифные меры, воздействующие на международную торговлю, охватывают следующие категории:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>количественные ограничения и сходные административные меры (импортные и экспортные квоты, лицензии, меры валютного контроля, запреты и др.);&lt;/li>
&lt;li>нетарифные сборы, финансовые меры, скользящие налоги, антидемпинговые и компенсационные пошлины, защитные меры;&lt;/li>
&lt;li>ограничительная практика правительственных органов;&lt;/li>
&lt;li>субсидии и другие дотации экспортерам или импортозамещающим отраслям, предпочтительная для национальных предприятий система размещения правительственных заказов, транспортные мероприятия, дискриминирующие иностранные грузы и предприятия, региональная политика развития, устанавливающая льготы отдельным регионам, дискриминационная политика в отношении иностранных инвестиций, дискриминационная налоговая, финансовая и валютная политика;&lt;/li>
&lt;li>таможенные и другие пограничные формальности в том случае, когда они превышают нормальные общепринятые нормы, что превращает их в дополнительный барьер в торговле, в частности: методы таможенной оценки, система тарифной классификации, завышенные и произвольные требования к документам, необходимым для таможенного оформления, недостаточная правовая и судебная защита в спорах, возникающих по этому кругу вопросов;&lt;/li>
&lt;li>технические барьеры в торговле и стандарты в тех случаях, когда они затрудняют экспорт или импорт товаров или прямо дискриминируют иностранные товары;&lt;/li>
&lt;li>санитарные и фитосанитарные нормы. Практика последних десятилетий показывает, что применение этих норм постепенно становится все более заметным направлением их использования не столько по прямому назначению, а в качестве нетарифных мер. Анализ деятельности системы разрешения споров ВТО за последние 15 лет – яркое тому подтверждение.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Влияние наиболее распространенных видов нетарифных барьеров на международную торговлю:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Лицензия&lt;/strong>. Страны могут использовать лицензии для ограничения импорта
товаров определенными предприятиями. Если компании выдана торговая лицензия, ей разрешается импортировать товары, которые в противном случае
были бы ограничены для торговли в стране. Использование лицензионных систем в качестве инструмента регулирования внешней торговли основано на
многих международных стандартах. В частности, эти соглашения включают
некоторые положения генерального соглашения по тарифам и торговле, а также
соглашения о процедурах лицензирования импорта, заключенные в рамках
ГАТТ(&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BF%D0%BE_%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%B0%D0%BC_%D0%B8_%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5">Генеральное соглашение по тарифам и торговле&lt;/a>).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Квоты&lt;/strong>. Страны часто выдают квоты на экспорт и импорт товаров и услуг.
При помощи этих квот страны договариваются об определенных лимитах на
товары и услуги, разрешенные к ввозу в ту или иную страну. В большинстве
случаев нет никаких ограничений на импорт этих товаров и услуг до тех пор,
пока страна не достигнет своей квоты, которую она может установить на определенный период времени. Кроме того, квоты часто используются в международных торговых лицензионных соглашениях.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Эмбарго&lt;/strong>. Это когда одна или несколько стран официально запрещают торговлю определенными товарами и услугами с другой страной. Правительства могут принимать такие меры в поддержку своих конкретных политических или
экономических целей.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Стандарты&lt;/strong>. Одним из наиболее распространенных видов нетарифных барьеров являются стандарты. Страны вводят определенный стандарт маркировки,
классификации и тестирования продуктов для обеспечения соответствия отечественных и иностранных продуктов внутренним стандартам. В случае несоответствия этим стандартам идет ограничение продаж соответствующего продукта.&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Валютный контроль и валютные ограничения&lt;/strong>. Данные ограничения занимают важное место среди методов нетарифного регулирования внешнеэкономической деятельности. Валютные ограничения представляют собой управление операциями между национальными и иностранными операторами либо с помощью ограничения предложения иностранной валюты, тем самым ограничивая импорт, либо путем государственного манипулирования обменными курсами (в целях стимулирования экспорта и ограничения импорта).&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Санкции&lt;/strong>. Страны вводят санкции против других стран, чтобы ограничить их торговую деятельность. Санкции могут включать усиленные административные меры или дополнительные таможенные и торговые процедуры, которые ограничивают или замедляют способность страны вести торговлю.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Основные &lt;strong>каналы воздействия на торговлю&lt;/strong>:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>нетарифные барьеры могут ограничить полный доступ к рынкам (как в случае квот).&lt;/li>
&lt;li>они могут увеличить стоимость ведения бизнеса. Нетарифные барьеры, которые увеличивают издержки бизнеса, могут быть специфическими – например, соблюдение определенных стандартов на продукцию- или более общими, такими как более строгие документальные и таможенные процедуры.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>Ресурсы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.elibrary.ru/item.asp?id=25587104">Нетарифные меры в современной международной торговле: некоторые вопросы теории, практика и правила ВТО, интересы России&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://www.elibrary.ru/item.asp?id=46492277">НЕТАРИФНЫЕ БАРЬЕРЫ И ИХ ВЛИЯНИЕ НА МЕЖДУНАРОДНУЮ ТОРГОВЛЮ&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="всемирная-торговая-организация-вто-функции-задачи-система-соглашений-новые-направления-многосторонних-торговых-переговоров">Всемирная торговая организация (ВТО): функции, задачи, система соглашений, новые направления многосторонних торговых переговоров&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Функции Всемирной торговой организации (ВТО):
&lt;ul>
&lt;li>Регулирование международной торговли, обеспечение свободной и честной конкуренции;&lt;/li>
&lt;li>Разрешение торговых споров между государствами-членами;&lt;/li>
&lt;li>Предоставление форума для переговоров по вопросам международной торговли;&lt;/li>
&lt;li>Обе спечение развития экономических связей между государствами.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Задачи ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Создание условий для расширения международной торговли и увеличения объемов экспорта;&lt;/li>
&lt;li>Снижение тарифных и нетарифных барьеров на международную торговлю;&lt;/li>
&lt;li>Предотвращение использования протекционистских мер в торговле;&lt;/li>
&lt;li>Защита прав интеллектуальной собственности.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Система соглашений ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Соглашение о создании ВТО, основной документ, определяющий задачи и функции организации;&lt;/li>
&lt;li>Соглашение по тарифам и торговле (ГАТТ), устанавливающее правила торговли и ограничивающее уровень тарифов;&lt;/li>
&lt;li>Соглашение по аспектам прав интеллектуальной собственности, которое регулирует защиту интеллектуальной собственности, включая патенты, авторские - права и товарные знаки.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Новые направления многосторонних торговых переговоров:
&lt;ul>
&lt;li>Расширение сферы деятельности ВТО на новые секторы экономики, включая услуги и интеллектуальную собственность;&lt;/li>
&lt;li>Разработка новых мер по регулированию международной торговли, таких как решение проблем, связанных с электронной коммерцией;&lt;/li>
&lt;li>Поиск более эффективных механизмов разрешения торговых споров;&lt;/li>
&lt;li>Развитие взаимодействия между ВТО и другими международными организациями.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="россия-в-вто-сложности-вступления-принятые-обязательства-экономические-последствия-характеристика-современного-участия-рф-в-вто">Россия в ВТО: сложности вступления, принятые обязательства, экономические последствия. Характеристика современного участия РФ в ВТО&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Сложности вступления России в ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Вступление России в ВТО заняло более 18 лет и было связано с различными сложностями, такими как переговоры с другими государствами, в том числе с США, Евросоюзом и Китаем, а также с противодействием со стороны отдельных отраслей российской экономики.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Принятые обязательства России при вступлении в ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Снижение таможенных пошлин на большинство товаров и услуг;&lt;/li>
&lt;li>Согласование правил и процедур импорта и экспорта товаров;&lt;/li>
&lt;li>Разрешение торговых споров в соответствии с правилами ВТО;&lt;/li>
&lt;li>Подписание многосторонних соглашений и протоколов с другими государствами.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Экономические последствия вступления России в ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Рост объемов международной торговли;&lt;/li>
&lt;li>Увеличение конкуренции на внутреннем рынке;&lt;/li>
&lt;li>Снижение тарифных барьеров и других препятствий для въезда и выезда товаров и услуг;&lt;/li>
&lt;li>Развитие экспортной ориентации российской экономики.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Характеристика современного участия России в ВТО:
&lt;ul>
&lt;li>Россия активно участвует в работе организации, принимает участие в переговорах и разрешении торговых споров;&lt;/li>
&lt;li>Однако российские экспортеры продолжают сталкиваться с рядом препятствий при экспорте товаров, таких как технические преграды и санитарные нормы;&lt;/li>
&lt;li>Россия выступает за сохранение правил многосторонней торговой системы, однако также разрабатывает свою более протекционистскую торговую политику.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="система-внешнеторгового-регулирования-в-еаэс-и-в-россии">Система внешнеторгового регулирования в ЕАЭС и в России&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Система внешнеторгового регулирования в ЕАЭС:
&lt;ul>
&lt;li>ЕАЭС (Евразийский экономический союз) - таможенный союз, созданный Россией, Беларусью, Казахстаном, Арменией и Киргизией;&lt;/li>
&lt;li>Члены ЕАЭС осуществляют единую внешнеторговую политику, включая согласование ставок таможенных пошлин, проведение внешнеторговых переговоров и координацию мер по борьбе с контрабандой и незаконной торговлей;&lt;/li>
&lt;li>ЕАЭС имеет единую систему таможенного регулирования и таможенного контроля.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Система внешнеторгового регулирования в России:
&lt;ul>
&lt;li>Россия имеет свою систему внешнеторгового регулирования, включая правила и процедуры импорта и экспорта товаров, включая таможенное оформление и таможенную очистку;&lt;/li>
&lt;li>Россия также регулирует ввоз и вывоз отдельных товаров, включая продукты питания, лекарства и товары, связанные с национальной безопасностью;&lt;/li>
&lt;li>Россия может устанавливать тарифы на импорт и экспорт товаров, а также другие нетарифные меры регулирования внешней торговли.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Различия в системах внешнеторгового регулирования:
&lt;ul>
&lt;li>В России и в ЕАЭС имеются различные правила и процедуры внешнеторгового регулирования;&lt;/li>
&lt;li>В рамках ЕАЭС действуют общие правила таможенного регулирования и контроля, а также единые ставки таможенных пошлин;&lt;/li>
&lt;li>Россия имеет больше свободы в установлении собственных тарифов и нетарифных мер регулирования внешней торговли.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Сотрудничество России и ЕАЭС:
&lt;ul>
&lt;li>Россия активно сотрудничает с государствами-членами ЕАЭС в области внешнеторгового регулирования;&lt;/li>
&lt;li>Россия и другие государства-члены ЕАЭС стремятся к согласованию тарифных ставок и прочих мер регулирования торговли;&lt;/li>
&lt;li>Россия поддерживает развитие&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>Раздел 4. Международное движение капитала</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/#%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d1%8b-%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d1%83%d1%80%d0%b0-%d0%b8-%d0%bc%d0%b0%d1%81%d1%88%d1%82%d0%b0%d0%b1%d1%8b-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b4%d0%b2%d0%b8%d0%b6%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%ba%d0%b0%d0%bf%d0%b8%d1%82%d0%b0%d0%bb%d0%b0">Формы, структура и масштабы международного движения капитала.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/#%d0%bc%d0%b0%d1%81%d1%88%d1%82%d0%b0%d0%b1%d1%8b-%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%b8-%d0%b3%d0%b5%d0%be%d0%b3%d1%80%d0%b0%d1%84%d0%b8%d1%8f-%d0%bf%d1%80%d1%8f%d0%bc%d1%8b%d1%85-%d0%b8%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%b9-%d0%be%d1%81%d0%bd%d0%be%d0%b2%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%80%d1%83%d1%8e%d1%89%d0%b8%d0%b5-%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%bd%d0%b8%d0%bc%d0%b0%d1%8e%d1%89%d0%b8%d0%b5-%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d1%8b">Масштабы, динамика и география прямых иностранных инвестиций. Основные инвестирующие и принимающие страны.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/#%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b4%d1%83%d0%bd%d0%b0%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d0%bf%d0%be%d0%b7%d0%b8%d1%86%d0%b8%d1%8f-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d0%b8-%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d0%b0%d0%bc%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d0%b8-%d1%81%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%b2-%d0%b8%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%b8%d0%b2%d0%be%d0%b2-%d0%b8-%d0%be%d0%b1%d1%8f%d0%b7%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d1%81%d1%82%d0%b2-%d1%83%d1%81%d0%bb%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%8f-%d0%b4%d0%bb%d1%8f-%d0%bc%d0%b0%d1%81%d1%88%d1%82%d0%b0%d0%b1%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%bf%d1%80%d0%b8%d0%b2%d0%bb%d0%b5%d1%87%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d0%b2-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d0%b8%d1%8e-%d0%b8%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d0%b8%d0%bd%d0%b2%d0%b5%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%b9">Международная инвестиционная позиция России: динамика и состав иностранных активов и обязательств. Условия для масштабного привлечения в Россию иностранных инвестиций.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Международное движение капитала - это процесс переноса финансовых ресурсов из одной страны в другую в целях получения прибыли или увеличения доходности инвестиций. Международное движение капитала имеет важное &lt;strong>значение&lt;/strong> для экономического развития и роста стран, позволяя привлекать капитал для инвестирования в различные отрасли экономики.&lt;/p>
&lt;p>Однако, международное движение капитала также может приводить к некоторым рискам, таким как волатильность финансовых рынков, кризисы и паники, а также экономическую зависимость различных стран друг от друга. В условиях глобализации и ускоренного развития технологий международное движение капитала становится все более интенсивным, а страны развивающегося мира становятся все более зависимыми от притока иностранных инвестиций.&lt;/p>
&lt;p>Одним из важных &lt;strong>инструментов регулирования&lt;/strong> международного движения капитала является налоговая политика, тарифное регулирование, контроль капитальных операций, международное сотрудничество и координация мер макроэкономической политики.&lt;/p>
&lt;h2 id="формы-структура-и-масштабы-международного-движения-капитала">Формы, структура и масштабы международного движения капитала&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Формы международного движения капитала:
&lt;ul>
&lt;li>Прямые иностранные инвестиции (ПИИ), когда иностранные компании инвестируют в зарубежные предприятия;&lt;/li>
&lt;li>Портфельные инвестиции, когда инвесторы покупают ценные бумаги зарубежных компаний;&lt;/li>
&lt;li>Кредитование и заемы, когда банки и другие финансовые институты предоставляют заемные средства зарубежным компаниям и правительствам;&lt;/li>
&lt;li>Инвестиции в недвижимость и другие активы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Структура международного движения капитала:
&lt;ul>
&lt;li>Большая часть международного движения капитала сосредоточена в развитых странах, таких как США, Великобритания, Германия и Япония;&lt;/li>
&lt;li>Страны с развивающимися экономиками также получают значительные инвестиции, но общий объем этих инвестиций ниже, чем в развитых странах;&lt;/li>
&lt;li>Инвестиции в различные отрасли экономики распределены неравномерно: наибольшие объемы инвестиций приходятся на финансовый сектор, производство и добычу полезных ископаемых, а также на недвижимость.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Масштабы международного движения капитала:
&lt;ul>
&lt;li>Общий объем международного движения капитала достигает нескольких триллионов долларов ежегодно;&lt;/li>
&lt;li>Портфельные инвестиции составляют значительную долю международного движения капитала, особенно в развитых странах;&lt;/li>
&lt;li>Прямые иностранные инвестиции являются важным источником капитала для многих развивающихся стран, особенно для стран с низким уровнем инвестиционной активности.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="масштабы-динамика-и-география-прямых-иностранных-инвестиций-основные-инвестирующие-и-принимающие-страны">Масштабы, динамика и география прямых иностранных инвестиций. Основные инвестирующие и принимающие страны&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Масштабы и динамика ПИИ:
&lt;ul>
&lt;li>Объем ПИИ составляет многие миллиарды долларов ежегодно;&lt;/li>
&lt;li>Общий объем ПИИ постепенно растет на протяжении последних десятилетий;&lt;/li>
&lt;li>Развитые страны являются наиболее активными инвесторами в ПИИ, однако страны с развивающимися экономиками также увеличивают свою долю в общем - объеме ПИИ.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>География ПИИ:
&lt;ul>
&lt;li>Европа, Северная Америка и Азия являются наиболее активными регионами по привлечению ПИИ;&lt;/li>
&lt;li>Крупнейшими принимающими странами являются США, Китай, Великобритания, Германия, Франция, Индия, Бразилия, Россия и др.;&lt;/li>
&lt;li>Основными инвестирующими странами являются США, Япония, Германия, Великобритания, Франция, Нидерланды и др.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Основные направления ПИИ:
&lt;ul>
&lt;li>Основные - это производство, добыча полезных ископаемых, финансовый сектор, телекоммуникации, информационные технологии и другие - секторы экономики;&lt;/li>
&lt;li>Отрасли с высокой доходностью и быстрым ростом обычно привлекают большую часть инвестиций.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Россия и ПИИ:
&lt;ul>
&lt;li>Россия привлекает значительные объемы ПИИ, особенно в нефтегазовом секторе, добыче полезных ископаемых, транспортной инфраструктуре, финансовом - секторе и других секторах экономики;&lt;/li>
&lt;li>Россия также активно инвестирует в другие страны, в том числе в страны СНГ, Европу, Азию и Африку;&lt;/li>
&lt;li>Однако, политическая нестабильность, низкая инвестиционная активность в отдельных секторах экономики и низкий уровень инновационности могут - снижать привлекательность России для иностранных инвесторов.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="международная-инвестиционная-позиция-россии-динамика-и-состав-иностранных-активов-и-обязательств-условия-для-масштабного-привлечения-в-россию-иностранных-инвестиций">Международная инвестиционная позиция России: динамика и состав иностранных активов и обязательств. Условия для масштабного привлечения в Россию иностранных инвестиций&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Международная инвестиционная позиция России:
&lt;ul>
&lt;li>Международная инвестиционная позиция России включает в себя иностранные активы и обязательства;&lt;/li>
&lt;li>В 2021 году иностранные активы России составили около &lt;em>$520 млрд&lt;/em>, а обязательства - около &lt;em>$535 млрд&lt;/em>;&lt;/li>
&lt;li>Состав иностранных активов России включает преимущественно прямые иностранные инвестиции, портфельные инвестиции и резервы Центрального банка.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Динамика международной инвестиционной позиции России:
&lt;ul>
&lt;li>С 2014 года международная инвестиционная позиция России снижается, главным образом из-за сокращения объемов внешней торговли и падения цен на нефть и газ;&lt;/li>
&lt;li>Однако в последнее время инвестиционная активность в России начала постепенно восстанавливаться.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Условия для масштабного привлечения иностранных инвестиций в Россию:
&lt;ul>
&lt;li>Устойчивость макроэкономической ситуации и рост экономики;&lt;/li>
&lt;li>Политическая стабильность и предсказуемость;&lt;/li>
&lt;li>Улучшение инвестиционного климата и снижение административных барьеров;&lt;/li>
&lt;li>Развитие инфраструктуры и увеличение эффективности бизнес-процессов;&lt;/li>
&lt;li>Разработка и реализация национальных программ по развитию ключевых отраслей экономики;&lt;/li>
&lt;li>Сотрудничество с международными организациями и инвесторами.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Особенности инвестирования в Россию:
&lt;ul>
&lt;li>Высокий уровень риска, связанный с политической цнестабильностью, санкциями и неопределенностью законодательной базы;&lt;/li>
&lt;li>Высокие инвестиционные риски, связанные с изменением экономической ситуации и колебаниями цен на нефть и газ;&lt;/li>
&lt;li>Высокий уровень коррупции и бюрократии, который может затруднять реализацию инвестиционных проектов;&lt;/li>
&lt;li>Высокий потенциал доходности, особенно в некоторых отраслях экономики, таких как нефтегазовая, транспортная.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>&lt;strong>Ресурсы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Конференция ООН по торговле и развитию (&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AE%D0%9D%D0%9A%D0%A2%D0%90%D0%94">ЮНКТАД&lt;/a>/UNCTAD - United Nations Conference on Trade and Development):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://unctad.org/publication/world-investment-report-2022">Доклады о мировых инвестициях&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Организация экономического сотрудничества и развития (&lt;a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%B8_%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%8F">ОЭСР&lt;/a>/Organisation for Economic Co-operation and Development, OECD)):&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://www.oecd-ilibrary.org/russianfederation">Отчеты по РФ&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Раздел 5. Международный валютный рынок</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/</guid><description>&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/#%d0%bf%d0%be%d0%bd%d1%8f%d1%82%d0%b8%d0%b5-%d0%b8%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b0%d0%bd%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d1%8b-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81-%d0%b8-%d0%bf%d0%b0%d1%80%d0%b8%d1%82%d0%b5%d1%82-%d0%bf%d0%be%d0%ba%d1%83%d0%bf%d0%b0%d1%82%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be%d0%b9-%d1%81%d0%bf%d0%be%d1%81%d0%be%d0%b1%d0%bd%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b8-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d1%8b">Понятие иностранной валюты. Валютный курс и паритет покупательной способности валюты.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/#%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%be%d0%b9-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d1%80%d1%8b%d0%bd%d0%be%d0%ba-%d0%bf%d0%be%d0%bd%d1%8f%d1%82%d0%b8%d0%b5-%d1%84%d1%83%d0%bd%d0%ba%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d1%80%d0%b0%d0%b7%d0%bc%d0%b5%d1%80-%d0%b8%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b8%d1%82%d1%83%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d1%83%d1%80%d0%b0-%d1%82%d0%b5%d0%bd%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d1%80%d0%b0%d0%b7%d0%b2%d0%b8%d1%82%d0%b8%d1%8f">Мировой валютный рынок: понятие, функции, размер, институциональная структура, тенденции развития.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/#%d0%b2%d0%b8%d0%b4%d1%8b-%d0%be%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b9-%d0%bd%d0%b0-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d0%be%d0%bc-%d1%80%d1%8b%d0%bd%d0%ba%d0%b5-%d1%85%d0%b5%d0%b4%d0%b6%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d1%8b%d1%85-%d1%80%d0%b8%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b2">Виды операций на валютном рынке. Хеджирование валютных рисков.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/#%d1%84%d0%b0%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80%d1%8b-%d0%b2%d0%bb%d0%b8%d1%8f%d1%8e%d1%89%d0%b8%d0%b5-%d0%bd%d0%b0-%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d1%8e%d1%82%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%ba%d1%83%d1%80%d1%81%d0%b0">Факторы, влияющие на формирование валютного курса.&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="понятие-иностранной-валюты-валютный-курс-и-паритет-покупательной-способности-валюты">Понятие иностранной валюты. Валютный курс и паритет покупательной способности валюты&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Понятие иностранной валюты:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Иностранная валюта - это денежные единицы других стран, которые используются в международных финансовых - операциях;&lt;/li>
&lt;li>Иностранная валюта может быть использована для оплаты товаров и услуг, инвестирования, торговли на - международном валютном рынке и других целей.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="2">
&lt;li>Валютный курс:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Валютный курс - это отношение стоимости одной валюты к другой;&lt;/li>
&lt;li>Курс валют может изменяться в зависимости от спроса и предложения на международном валютном рынке, а - также от макроэкономической ситуации в странах-участниках;&lt;/li>
&lt;li>Некоторые факторы, которые могут влиять на курс валют, включают в себя инфляцию, процентные ставки, - политическую стабильность, торговый баланс и т.д.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>Паритет покупательной способности валюты:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Паритет покупательной способности (PPP) - это теоретический концепт, который описывает ситуацию, когда - две разные валюты имеют одинаковую стоимость в разных странах;&lt;/li>
&lt;li>В рамках PPP цена товаров и услуг должна быть одинаковой в разных странах при использовании курса - валют, который учитывает стоимость товаров в каждой стране;&lt;/li>
&lt;li>PPP может использоваться для оценки действительного курса валюты и прогнозирования изменений курса в - долгосрочной перспективе.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="4">
&lt;li>Инструменты на международном валютном рынке:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Операции на межбанковском валютном рынке;&lt;/li>
&lt;li>Валютные фьючерсы и опционы;&lt;/li>
&lt;li>Спот-рынок валют, т.е. операции на продажу и покупку валюты с моментальным исполнением;&lt;/li>
&lt;li>Кредиты в иностранной валюте;&lt;/li>
&lt;li>Инвестирование в ценные бумаги и фонды, выраженные в иностранной валюте;&lt;/li>
&lt;li>Конверсионные операции и др.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="мировой-валютный-рынок-понятие-функции-размер-институциональная-структура-тенденции-развития">Мировой валютный рынок: понятие, функции, размер, институциональная структура, тенденции развития&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Понятие мирового валютного рынка:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Мировой валютный рынок - это рынок, на котором торгуются валюты разных стран;&lt;/li>
&lt;li>Рынок включает в себя банки, биржи, фондовые рынки, государственные резервы и другие участники.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="2">
&lt;li>Функции мирового валютного рынка:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Обеспечение доступности иностранной валюты для международных торговых операций;&lt;/li>
&lt;li>Обеспечение ликвидности на международном уровне;&lt;/li>
&lt;li>Определение валютных курсов;&lt;/li>
&lt;li>Формирование цен на различные активы, связанные с валютами, такие как ценные бумаги и фьючерсы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>Размер мирового валютного рынка:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Размер мирового валютного рынка включает в себя все валюты мира и может быть оценен в несколько триллионов долларов;&lt;/li>
&lt;li>Основными валютами на мировом валютном рынке являются доллар США, евро, японская йена, британский фунт стерлингов и швейцарский франк.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="4">
&lt;li>Институциональная структура мирового валютного рынка:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Мировой валютный рынок не имеет централизованной структуры и состоит из множества финансовых институтов и участников;&lt;/li>
&lt;li>Основные участники рынка включают в себя центральные банки, коммерческие банки, инвестиционные фонды, хедж-фонды, фондовые биржи, брокерские фирмы и другие финансовые институты.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="5">
&lt;li>Тенденции развития мирового валютного рынка:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Глобализация и расширение международной торговли;&lt;/li>
&lt;li>Развитие электронной торговли на международном валютном рынке;&lt;/li>
&lt;li>Изменение роли национальных валют на мировом уровне;&lt;/li>
&lt;li>Усиление регулирования и надзора на мировом валютном рынке;&lt;/li>
&lt;li>Развитие новых финансовых инструментов на мировом валютном рынке;&lt;/li>
&lt;li>Изменение конкурентной среды и структуры рынка на мировом уровне.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>&lt;strong>Ресурсы:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Данные Банка международных расчетов (BIS) предоставляют информацию о международном валютном рынке, его размере и участниках: &lt;a href="https://www.bis.org/statistics/rpfx19.htm">https://www.bis.org/statistics/rpfx19.htm&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="виды-операций-на-валютном-рынке-хеджирование-валютных-рисков">Виды операций на валютном рынке. Хеджирование валютных рисков&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Виды операций на валютном рынке:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Операции на спот-рынке валют, включая операции покупки/продажи валюты на моментальной основе;&lt;/li>
&lt;li>Форвардные операции, которые позволяют сторонам договориться о покупке/продаже валюты в будущем по фиксированной цене;&lt;/li>
&lt;li>Валютные фьючерсы, которые позволяют инвесторам купить/продать валюту по заранее установленной цене в будущем;&lt;/li>
&lt;li>Опционы на валюту, которые позволяют покупателю опции купить/продать валюту по определенной цене в определенный момент времени;&lt;/li>
&lt;li>Свопы, которые являются договоренностью между двумя сторонами на обмен валютами с последующим возвратом валют.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="2">
&lt;li>Хеджирование валютных рисков:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Хеджирование - это стратегия защиты инвесторов от потенциальных убытков, связанных с колебаниями валютных курсов;&lt;/li>
&lt;li>Хеджирование валютных рисков - это использование финансовых инструментов для снижения рисков, связанных с изменениями валютных курсов;&lt;/li>
&lt;li>Примеры инструментов хеджирования валютных рисков включают форвардные контракты, опционы, свопы и другие финансовые инструменты;&lt;/li>
&lt;li>Хеджирование валютных рисков широко используется на международном уровне, особенно в бизнесе, где компании имеют множество обязательств и активов, выраженных в различных валютах;&lt;/li>
&lt;li>Хеджирование валютных рисков может помочь компаниям снизить потенциальные риски, связанные с изменением валютных курсов, и защитить свои прибыли и активы.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Одним из примеров компаний, использующих &lt;strong>хеджирование валютных рисков&lt;/strong>, является международная сеть ресторанов McDonald&amp;rsquo;s. Компания использует свою программу хеджирования для защиты себя от колебаний курсов валют, которые могут значительно влиять на ее операционную прибыль, в частности, на закупку продуктов и услуг в разных странах.&lt;/p>
&lt;p>Конкретнее, McDonald&amp;rsquo;s использует финансовые деривативы, такие как валютные форварды и опционы, чтобы зафиксировать определенный курс обмена валют на будущее время. Это позволяет компании избежать возможных потерь при колебаниях курсов валют и защитить свою операционную прибыль. Например, если компания заключила сделку на закупку продуктов из другой страны на будущее время, она может использовать финансовые деривативы, чтобы защитить себя от валютных рисков, связанных с колебаниями курсов обмена валют.&lt;/p>
&lt;h2 id="факторы-влияющие-на-формирование-валютного-курса">Факторы, влияющие на формирование валютного курса&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>Экономические факторы:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Инфляция - рост инфляции может привести к понижению стоимости валюты;&lt;/li>
&lt;li>Процентные ставки - высокие процентные ставки могут привлечь иностранных инвесторов и увеличить спрос на валюту;&lt;/li>
&lt;li>Баланс платежей - неравновесие между экспортом и импортом может привести к изменению валютного курса;&lt;/li>
&lt;li>Экономический рост - высокий экономический рост может привести к увеличению спроса на валюту.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="2">
&lt;li>Политические факторы:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Стабильность правительства - нестабильность политической ситуации может привести к понижению стоимости валюты;&lt;/li>
&lt;li>Геополитические события - например, военные конфликты или террористические акты могут привести к понижению стоимости валюты;&lt;/li>
&lt;li>Регулирование валютного рынка - правительственные органы могут вводить различные меры, такие как интевенции на валютном рынке, которые могут повлиять на валютный курс.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="3">
&lt;li>Факторы спроса и предложения:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Изменения в спросе на валюту и предложении валюты могут привести к изменению валютного курса;&lt;/li>
&lt;li>Наличие большого спроса на валюту может привести к повышению ее стоимости, тогда как избыток валюты на рынке может привести к ее понижению.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;ol start="4">
&lt;li>Технические факторы:&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;ul>
&lt;li>Технические анализы - основанные на данных о прошлых изменениях валютного курса, а также на технических показателях, могут помочь предсказать будущие изменения валютного курса;&lt;/li>
&lt;li>Наличие больших игроков на рынке - таких как крупные банки или хедж-фонды, может оказывать значительное влияние на валютный курс.&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Требования по иностранным языкам</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</guid><description>&lt;p>Необходимые документы:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Заявление на имя заведующего кафедрой. В з-и указать название и шифр специальности&lt;/li>
&lt;li>Монография на иностранном языке.&lt;/li>
&lt;li>Реферат на русском языке (объем 21-8 стр) по прочитанной лит-ре объемом 300 стр.
&lt;ul>
&lt;li>Реферат, подписанный автором, должен иметь заключения, а также библиографию (список использованной литературы).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>Глосарий (словарь специальных терминов) - ен менее 300 единиц.&lt;/li>
&lt;li>Отзыв от научного руководителя или специалиста по данной дисциплине.&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Содержание экзамена:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Вышеуказанные документы сдаются н а кафедру иностраных яызков за 10 дней до экзамена.&lt;/li>
&lt;li>Чтение, перевод со (словарем) на руский язык оп специальности оригинального текста. Объем 2500 печ знаков. Время на подготовку 45 мин.
Форма проверки - чтение части текста вслух, выборочная проверка подготовленного перевода (Если не
выполнен минимум 2тыс знаков - экзамен не продолжается).&lt;/li>
&lt;li>Чтение (просмотровое без словаря) оригинального газетного публицистического текста по специальности. Объем 2500 печ знаков. Время на подготовку - 5 мин.
Форма проверки - передача содержания текста на русском языке (реферирование).&lt;/li>
&lt;li>Чтение оригинального газетно-публицистического текста без словаря. Объем - 2500 печатных знаков. Время н а подготовку - 15-20 мин.
Форма проверки - передача содержания текста на иностранном языке и беседа на иностранном языке по прочитанному тексту.&lt;/li>
&lt;li>Беседа на иностранном по вопросам, связынным со специальностью и научной работой аспиранта (защита реферата по теме исследования; требования к реферату см. выше)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;blockquote>
&lt;p>Примечание: вышеуказанные документы иностранных языков за 14 дней до экзамена тексту.&lt;/p>&lt;/blockquote></description></item></channel></rss>