<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/</link><description>Recent content in Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 &lt;a href="https://romankurnovskii.com">Roman Kurnovskii&lt;/a> personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Требования по иностранным языкам</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</guid><description>Необходимые документы:
Заявление на имя заведующего кафедрой. В з-и указать название и шифр специальности Монография на иностранном языке. Реферат на русском языке (объем 21-8 стр) по прочитанной лит-ре объемом 300 стр. Реферат, подписанный автором, должен иметь заключения, а также библиографию (список использованной литературы). Глосарий (словарь специальных терминов) - ен менее 300 единиц. Отзыв от научного руководителя или специалиста по данной дисциплине. Содержание экзамена:
Вышеуказанные документы сдаются н а кафедру иностраных яызков за 10 дней до экзамена.</description></item><item><title>Раздел 1. Экономическая теория.</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</guid><description>РУДН - https://econ.rudn.ru/general_information/cathedras/ekonomicheskih_otnosheniy/kandidatskiy_minimum_2016_vesna_osen_voprosy/ ВШЭ - https://we.hse.ru/phd_programm МГИМО - https://mgimo.ru/upload/2021/04/progr_kand-ehkz-08-00-14-meo-i-ves.pdf Перечень вопросов, выносимых на кандидатский минимум по специальности 08.00.14 Мировая экономика:
Раздел 1. Экономическая теория. (ВОЛГИНА НАТАЛЬЯ АНАТОЛЬЕВНА)
Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле. Адам Смит: теория абсолютного преимущества в торговле. Давид Рикардо: теория сравнительного преимущества в торговле. Теорема Хекшера-Олина и выравнивание относительных цен на торгуемые товары. Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле. Меркантилизм (15-17 вв) - это экономическая политика, цель которой — накопление в стране драгоценных металлов, средство достижения цели – активный торговый баланс, то есть превышение экспорта над импортом.</description></item></channel></rss>