<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/</link><description>Recent content in Кандидатский минимум Мировая экономика 08.00.14 on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Раздел 1. Экономическая теория</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/01-economic-theory/</guid><description>Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле. Адам Смит: теория абсолютного преимущества в торговле. Давид Рикардо: теория сравнительного преимущества в торговле. Теорема Хекшера-Олина и выравнивание относительных цен на торгуемые товары. Меркантилизм как внешнеторговая теория и политика. «Игра с нулевой суммой» в торговле Меркантилизм (15-17 вв) - это экономическая политика, цель которой — накопление в стране драгоценных металлов, средство достижения цели – активный торговый баланс, то есть превышение экспорта над импортом.
Необходимость активного вмешательства государства в хозяйственную деятельность, в основном в форме протекционизма: установления высоких импортных пошлин, выдачи субсидий национальным производителям и так далее.</description></item><item><title>Раздел 2. Международная торговля</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/02-international-trade/</guid><description>Понятие и критерии «открытости» национальной экономики. Показатели открытости экономик США, стран Европы, России. Особенности развития мировой торговли товарами в 2000-2010-е годы: стоимостная динамика и товарно-географическая структура. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры. Сущность и причины структурных сдвигов в мировой торговле промышленными товарами, сырьем, топливом и продовольствием. Место и роль России в международной торговле. Конкурентные преимущества России. Стоимостная динамика, структура и география международной торговли услугами. Крупнейшие страны-экспортеры и страны-импортеры. Международный трансферт технологий: современные каналы, формы и показатели технологического обмена между странами.</description></item><item><title>Раздел 3. Международная торговая политика</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/03-international-policy/</guid><description>Политика «свободной торговли» и политика протекционизма в исторической перспективе. Цели и инструменты внешнеторговой политики. Таможенно-тарифное регулирование: характеристика основных институтов и их экономическое значение. Нетарифные барьеры в международной торговле. Всемирная торговая организация (ВТО): функции, задачи, система соглашений, новые направления многосторонних торговых переговоров. Россия в ВТО: сложности вступления, принятые обязательства, экономические последствия. Характеристика современного участия РФ в ВТО. Система внешнеторгового регулирования в ЕАЭС и в России. Политика «свободной торговли» и политика протекционизма в исторической перспективе. Цели и инструменты внешнеторговой политики Политика &amp;ldquo;свободной торговли&amp;rdquo; и политика протекционизма - это две различные стратегии, которые используются государствами для регулирования их экономики.</description></item><item><title>Раздел 4. Международное движение капитала</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/04-international-capital-movement/</guid><description>Формы, структура и масштабы международного движения капитала. Масштабы, динамика и география прямых иностранных инвестиций. Основные инвестирующие и принимающие страны. Международная инвестиционная позиция России: динамика и состав иностранных активов и обязательств. Условия для масштабного привлечения в Россию иностранных инвестиций. Международное движение капитала - это процесс переноса финансовых ресурсов из одной страны в другую в целях получения прибыли или увеличения доходности инвестиций. Международное движение капитала имеет важное значение для экономического развития и роста стран, позволяя привлекать капитал для инвестирования в различные отрасли экономики.</description></item><item><title>Раздел 5. Международный валютный рынок</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/05-international-foreign-exchange-market/</guid><description>Понятие иностранной валюты. Валютный курс и паритет покупательной способности валюты. Мировой валютный рынок: понятие, функции, размер, институциональная структура, тенденции развития. Виды операций на валютном рынке. Хеджирование валютных рисков. Факторы, влияющие на формирование валютного курса. Понятие иностранной валюты. Валютный курс и паритет покупательной способности валюты Понятие иностранной валюты: Иностранная валюта - это денежные единицы других стран, которые используются в международных финансовых - операциях; Иностранная валюта может быть использована для оплаты товаров и услуг, инвестирования, торговли на - международном валютном рынке и других целей.</description></item><item><title>Требования по иностранным языкам</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/canditate-minimum/languages-requirements/</guid><description>Необходимые документы:
Заявление на имя заведующего кафедрой. В з-и указать название и шифр специальности Монография на иностранном языке. Реферат на русском языке (объем 21-8 стр) по прочитанной лит-ре объемом 300 стр. Реферат, подписанный автором, должен иметь заключения, а также библиографию (список использованной литературы). Глосарий (словарь специальных терминов) - ен менее 300 единиц. Отзыв от научного руководителя или специалиста по данной дисциплине. Содержание экзамена:
Вышеуказанные документы сдаются н а кафедру иностраных яызков за 10 дней до экзамена. Чтение, перевод со (словарем) на руский язык оп специальности оригинального текста.</description></item></channel></rss>