<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stack on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/stack/</link><description>Recent content in Stack on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/stack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>394. Decode String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/394/</guid><description>LeetCode задача 394
Задача На вход подается закодированная строка, необходимо вернуть её декодированное представление.
Правило кодирования таково: k[encoded_string], где encoded_string - строка внутри квадратных скобок, повторяется ровно k раз. k - это всегда положительное целое число.
Подсказки Для решения этой задачи можно использовать стек, т.к. число[строка] могут быть вложенными.
Подход Всё, что нам нужно, это итерировать строку символ за символом и обрабатывать четыре случая: числа, буквы и скобки. Мы будем использовать один стек для хранения пар вида (префикс строки, число).</description></item><item><title>735. Asteroid Collision</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/735/</guid><description>LeetCode задача 735
Задача Мы имеем массив asteroids целых чисел, представляющих астероиды в ряду. Для каждого астероида абсолютное значение представляет его размер, а знак представляет его направление (положительное означает вправо, отрицательное влево). Все астероиды движутся с одинаковой скоростью. Необходимо определить состояние астероидов после всех столкновений.
Подсказки Для решения задачи можно использовать стек.
Подход Мы будем использовать стек для отслеживания движущихся вправо астероидов. Когда мы видим астероид, движущийся влево, мы проверяем, будет ли он сталкиваться с верхним элементом стека (астероидом, движущимся вправо).</description></item></channel></rss>