<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>String on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/string/</link><description>Recent content in String on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/string/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>388. Longest Absolute File Path</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/388/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/388/</guid><description>LeetCode задача 388
Задача Необходимо вычислить длину самого длинного абсолютного пути к файлу в файловой системе. Путь представлен строкой, где &amp;ldquo;\n&amp;rdquo; разделяет имена директорий и файлов, а &amp;ldquo;\t&amp;rdquo; обозначает уровень вложенности.
Подсказки Задача заключается в анализе строки, представляющей файловую систему, и определении максимальной длины пути к файлу, учитывая вложенность директорий.
Подход Мы можем решить эту задачу, используя стек для отслеживания текущего пути и его длины. Каждый раз, когда мы встречаем файл, мы сравниваем его полную длину с максимальной и обновляем максимум при необходимости.</description></item><item><title>392. Is Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</guid><description>LeetCode задача 392
Задача Даны две строки s и t. Верните true, если s является подпоследовательностью t, или false в противном случае.
Подпоследовательность строки - это новая строка, которая формируется из исходной строки путем удаления некоторых (может быть ни одного) символов без нарушения относительных позиций оставшихся символов. (например, &amp;ldquo;ace&amp;rdquo; является подпоследовательностью &amp;ldquo;abcde&amp;rdquo;, в то время как &amp;ldquo;aec&amp;rdquo; - нет).
Подсказки Следуя за обеими строками одновременно с помощью двух указателей, вы можете определить, является ли одна строка подпоследовательностью другой.</description></item><item><title>1647. Minimum Deletions to Make Character Frequencies Unique</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1647/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/1647/</guid><description>LeetCode задача 1647
Задача Строка s называется хорошей, если в ней нет двух разных символов с одинаковой частотой.
Дана строка s, верните минимальное количество символов, которое необходимо удалить, чтобы сделать s хорошим.
Подход Основная идея решения заключается в подсчете частот символов в строке и определении количества удалений, необходимых для того, чтобы все частоты были уникальными.
Если проверять встречалась ли частота текущего символа ранее, то
Алгоритм / Абстрактный алгоритм Считаем частоты всех символов в строке. Сортируем частоты в порядке убывания.</description></item></channel></rss>