<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LeetCodeTop75 on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/categories/leetcodetop75/</link><description>Recent content in LeetCodeTop75 on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/categories/leetcodetop75/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>9. Palindrome Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</guid><description>LeetCode задача
Задача Определите, является ли целое число палиндромом, не преобразуя его в строку.
Подсказки Переворачивая число и сравнивая его с оригиналом, мы можем определить, является ли оно палиндромом.
Подход Вместо того чтобы преобразовывать число в строку, мы можем перевернуть его цифры с использованием математических операций, а затем сравнить перевернутое число с оригинальным.
Алгоритм Если число отрицательное, то это не палиндром. Инициализируем переменную для перевернутого числа: мы будем создавать это число шаг за шагом. Переворачиваем число: Это достигается путем последовательного взятия последней цифры числа и добавления её к текущему общему количеству после сдвига текущих цифр этого общего числа.</description></item><item><title>151. Reverse Words in a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/151/</guid><description>LeetCode задача 151
Задача На вход подается строка s. Нам необходимо перевернуть порядок слов в этой строке. Слова определяются как последовательность символов без пробелов. Слова в s разделены хотя бы одним пробелом. Нужно вернуть строку, в которой слова расположены в обратном порядке, разделенные одним пробелом.
Важно: строка s может содержать начальные или конечные пробелы или множественные пробелы между двумя словами. В возвращаемой строке должен быть только один пробел, разделяющий слова. Лишние пробелы не включаем.
Подход Для решения задачи мы можем разделить строку на слова, используя пробел в качестве разделителя, а затем просто объединить их в обратном порядке.</description></item><item><title>283. Move Zeroes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дан целочисленный массив nums. Нам необходимо переместить все 0 в конец массива, сохраняя относительный порядок ненулевых элементов.
Примечание: вы должны сделать это на месте, без создания копии массива.
Подсказки Используйте два указателя: один будет указывать на текущий элемент, а другой будет указывать на первое место в массиве, куда можно поместить ненулевой элемент.
Подход Мы можем использовать два указателя: один для прохода по массиву и другой для отслеживания местоположения, куда следует поместить следующий ненулевой элемент. Этот метод позволяет нам сделать минимальное количество операций и изменений в массиве.</description></item><item><title>334. Increasing Triplet Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</link><pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/334/</guid><description>LeetCode problem
Задача Дан целочисленный массив nums. Вернуть true, если существует тройка индексов (i, j, k) таких, что
i &amp;lt; j &amp;lt; k и nums[i] &amp;lt; nums[j] &amp;lt; nums[k]. Если таких индексов нет, вернуть false.
Подсказки Для решения этой задачи вам необходимо найти возможное максимальное и минимальное число до текущего числа, не используя дополнительное пространство памяти.
Подход Мы можем обойти список, используя два указателя, чтобы хранить первое минимальное и последующие &amp;ldquo;два&amp;rdquo; минимальные значения, которые мы встретили до сих пор.</description></item><item><title>345. Reverse Vowels of a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/345/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/345/</guid><description>LeetCode problem
Problem Statement Задача состоит в том, чтобы перевернуть только все гласные в строке и вернуть её. Гласные - это &amp;lsquo;a&amp;rsquo;, &amp;rsquo;e&amp;rsquo;, &amp;lsquo;i&amp;rsquo;, &amp;lsquo;o&amp;rsquo; и &amp;lsquo;u&amp;rsquo;, и они могут встречаться как в нижнем, так и в верхнем регистре, более одного раза.
Naive Solution Наивное решение этой задачи может быть выполнено следующим образом:
Идентифицируйте все гласные в строке и сохраните их в список. Создайте новую пустую строку. Пройдитесь по исходной строке, и если текущий символ гласный, добавьте в новую строку следующую гласную из списка в обратном порядке.</description></item><item><title>392. Is Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/392/</guid><description>LeetCode problem 392
Задача Даны две строки s и t. Верните true, если s является подпоследовательностью t, или false в противном случае.
Подпоследовательность строки - это новая строка, которая формируется из исходной строки путем удаления некоторых (может быть ни одного) символов без нарушения относительных позиций оставшихся символов. (например, &amp;ldquo;ace&amp;rdquo; является подпоследовательностью &amp;ldquo;abcde&amp;rdquo;, в то время как &amp;ldquo;aec&amp;rdquo; - нет).
Подсказки Следуя за обеими строками одновременно с помощью двух указателей, вы можете определить, является ли одна строка подпоследовательностью другой.</description></item></channel></rss>