<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Arrays on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/arrays/</link><description>Recent content in Arrays on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/arrays/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>215. Kth Largest Element in an Array</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/215/</guid><description>LeetCode задача 215
Задача Найти k-й по величине элемент в неотсортированном массиве. Примечание: это k-й по величине элемент в отсортированном порядке, а не k-й различный элемент.
Подсказки Можно отсортировать массив и просто взять k-й элемент с конца. Для более эффективного решения можно использовать алгоритм быстрой выборки. Подход В самом простом случае мы можем отсортировать массив и взять k-й элемент с конца.
Алгоритм Сортируем массив. Возвращаем k-й элемент с конца. Решение def findKthLargest(nums, k): nums.sort() return nums[-k] Оптимальное решение На собеседованиях обычно ожидают от кандидата более эффективного решения.</description></item><item><title>240. Search a 2D Matrix II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</guid><description>LeetCode задача 240
Задача Вам дана двумерная матрица размера m x n, представляющая прямоугольник, и целое число target. Отсортированные строки матрицы по неубыванию с лева направо и столбцы отсортированы по неубыванию сверху вниз.
Найдите элемент target в матрице. Верните True, если элемент target есть в матрице, и False, если его нет.
Подсказки Попробуйте использовать двоичный поиск для каждого ряда.
Подход Самый простой подход - использовать двоичный поиск для каждого ряда. Хотя это не самый эффективный метод, он достаточно прост для понимания.</description></item><item><title>2013. Detect Squares</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2013/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2013/</guid><description>LeetCode задача 2013
В данное задаче решение будет с использованием переменных на русском языке
Задача Задача заключается в разработке структуры данных, которая позволяет добавлять точки на плоскости и подсчитывать количество квадратов, которые можно образовать, добавив новую точку.
Подсказки Решение включает в себя поддержку двух типов данных:
Счётчик точек счетчик_точек, который хранит информацию о количестве каждой точки на плоскости. Словарь координат по оси X координаты_по_x, который для каждой координаты x содержит счётчик координат y, позволяющий быстро находить все точки с данной координатой x.</description></item></channel></rss>