<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Math on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/math/</link><description>Recent content in Math on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/math/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>9. Palindrome Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</guid><description>LeetCode задача
Задача Определите, является ли целое число палиндромом, не преобразуя его в строку.
Подсказки Переворачивая число и сравнивая его с оригиналом, мы можем определить, является ли оно палиндромом.
Подход Вместо того чтобы преобразовывать число в строку, мы можем перевернуть его цифры с использованием математических операций, а затем сравнить перевернутое число с оригинальным.
Алгоритм Если число отрицательное, то это не палиндром. Инициализируем переменную для перевернутого числа: мы будем создавать это число шаг за шагом. Переворачиваем число: Это достигается путем последовательного взятия последней цифры числа и добавления её к текущему общему количеству после сдвига текущих цифр этого общего числа.</description></item><item><title>118. Pascal's Triangle</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</guid><description>LeetCode задача 118
Задача Дано целое число numRows. Верните первые numRows строк Треугольника Паскаля.
В Треугольнике Паскаля каждое число является суммой двух чисел, находящихся непосредственно над ним.
Подсказки Для построения каждой следующей строки можно использовать последнюю строку в текущей итерации. Например, если есть строка [1, 2, 1], то следующая строка начнется и закончится с 1, а числа внутри будут получены путем сложения пар чисел: 1+2 и 2+1.
Подход Для того чтобы построить Треугольник Паскаля, начнем с первой строки, состоящей только из числа 1.</description></item></channel></rss>