<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Binary Search on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/binary-search/</link><description>Recent content in Binary Search on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/binary-search/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4. Median of Two Sorted Arrays</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</guid><description>LeetCode задача 4
Задача Даны два отсортированных массива nums1 и nums2 размера m и n соответственно. Найти медиану двух отсортированных массивов.
Подсказки Чтобы найти медиану, нужно сначала объединить два массива и отсортировать их. После этого медиана будет либо средним элементом, если общее количество элементов нечетное, либо средним значением двух центральных элементов, если общее количество элементов четное.
Подход Мы можем объединить два массива в один большой отсортированный массив и найти медиану этого массива. Этот подход не самый эффективный, но он прост и понятен.</description></item><item><title>240. Search a 2D Matrix II</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/240/</guid><description>LeetCode задача 240
Задача Вам дана двумерная матрица размера m x n, представляющая прямоугольник, и целое число target. Отсортированные строки матрицы по неубыванию с лева направо и столбцы отсортированы по неубыванию сверху вниз.
Найдите элемент target в матрице. Верните True, если элемент target есть в матрице, и False, если его нет.
Подсказки Попробуйте использовать двоичный поиск для каждого ряда.
Подход Самый простой подход - использовать двоичный поиск для каждого ряда. Хотя это не самый эффективный метод, он достаточно прост для понимания.</description></item><item><title>287. Find the Duplicate Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/287/</guid><description>LeetCode задача 287
Задача Дан массив nums размера n + 1, в котором каждый элемент принимает значение от 1 до n, что означает, что как минимум одно число будет дублироваться.
Найдите это дублирующееся число.
Подход Один из способов решения задачи — использование двух указателей (tortoise и hare), что известно как &amp;ldquo;алгоритм зайца и черепахи&amp;rdquo; для нахождения цикла в связанном списке.
Алгоритм Инициализируем два указателя: tortoise и hare. Используем их для прохода по массиву: tortoise двигается на один шаг, а hare — на два.</description></item></channel></rss>