<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hard on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/hard/</link><description>Recent content in Hard on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/hard/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4. Median of Two Sorted Arrays</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/4/</guid><description>LeetCode задача 4
Задача Даны два отсортированных массива nums1 и nums2 размера m и n соответственно. Найти медиану двух отсортированных массивов.
Подсказки Чтобы найти медиану, нужно сначала объединить два массива и отсортировать их. После этого медиана будет либо средним элементом, если общее количество элементов нечетное, либо средним значением двух центральных элементов, если общее количество элементов четное.
Подход Мы можем объединить два массива в один большой отсортированный массив и найти медиану этого массива. Этот подход не самый эффективный, но он прост и понятен.</description></item><item><title>42. Trapping Rain Water</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/42/</guid><description>LeetCode задача 42
Задача Дан массив неотрицательных целых чисел, представляющих собой карту высот, где ширина каждой стойки равна 1. Вычислите, сколько воды может удерживать этот массив после дождя.
Подсказки Мы можем решить эту задачу, двигаясь от краев массива к его центру, отслеживая текущую максимальную высоту с обеих сторон.
Подход Простой и понятный способ решения этой задачи - пройтись по массиву и для каждого элемента вычислить, сколько воды он может удержать.
Алгоритм Инициализируем переменную для хранения общего объема воды, который может быть удержан.</description></item><item><title>Count K-Subsequences of a String with Maximum Beauty</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/2842/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/hard/2842/</guid><description>LeetCode problem
Problem Statement You are given a string s and an integer k. A k-subsequence is a subsequence of s, having length k, and all its characters are unique. The beauty of a k-subsequence is the sum of f(c) for every character c in the k-subsequence. Here, f(c) denotes the number of times the character c occurs in s.
The task is to find the number of k-subsequences whose beauty is maximum among all k-subsequences. Return the answer modulo $(10^9 + 7)$.</description></item></channel></rss>