<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Установка ОС on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/series/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%81/</link><description>Recent content in Установка ОС on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/series/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Установка Ubuntu Desktop 22.10 (Kinetic Kudu) на ARM CPU</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</guid><description>Ubuntu - одна из популярных Linux систем и достаточно много обзоров по установке Ubuntu. В этой статье мы будем устанавливать образ Ubuntu для ARM процессора на виртуальную машину UTM. Вся установка будет проходить на Mac OS.
Загрузка установочного образа На сайте Ubuntu доступен для скачивания только образ Ubuntu Server ARM версии 22.04 - без графического интерфейса. Но можно скачать обновленный релиз Ubuntu Desktop для ARM - Daily Build по ссылке.
Находим 64-bit ARM (ARMv8/AArch64) desktop image и скачиваем Виртуальная машина В качестве виртуальной машины для установки RHEL 9 использую бесплатную виртуальную машину UTM.</description></item><item><title>Установка Linux RHEL 9</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</guid><description>Red Hat Enterprise Linux 9 (RHEL 9) под кодовым названием Plow стал общедоступным (GA). Компания Red Hat объявила об этом 18 мая 2022 года. Она сменила бета-версию, которая существовала с 3 ноября 2021 года.
RHEL 9 - это несколько первых релизов в семействе Red Hat. Это первый крупный релиз после приобретения Red Hat компанией IBM в июле 2019 года, а также первая крупная версия после отказа от проекта CentOS в пользу CentOS Stream, который теперь является предшественником RHEL.</description></item></channel></rss>