<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linked List on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/linked-list/</link><description>Recent content in Linked List on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/linked-list/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>237. Delete Node in a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/237/</guid><description>LeetCode задача 237
Задача Написать функцию для удаления узла (за исключением хвостового) в односвязном списке, дан только доступ к этому узлу.
Подсказки Обычно, для удаления узла из односвязного списка, нам нужен доступ к предыдущему узлу. В этом случае, у нас такого доступа нет. Как это обойти? Подход Поскольку доступа к предыдущему узлу нет, мы не можем просто &amp;ldquo;вырезать&amp;rdquo; текущий узел. Однако мы можем переписать значение текущего узла значением следующего узла и затем удалить следующий узел.
Алгоритм Перезаписываем значение текущего узла значением следующего узла.</description></item><item><title>2095. Delete the Middle Node of a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2095/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2095/</guid><description>LeetCode задача 2095
Задача Дан связный список (linked list). Задача — удалить средний узел из этого списка и вернуть начало(head) измененного списка.
Подсказки Мы можем использовать метод двух указателей для того, чтобы найти средний узел в одном проходе по списку, где второй указатель проходит весь список в два раза быстрее первого указателя.
Подход Используем два указателя для прохода по списку: один медленный и один быстрый. Оба начинают с головного узла списка. Быстрый указатель будет двигаться в два раза быстрее медленного.</description></item><item><title>2130. Maximum Twin Sum of a Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2130/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/2130/</guid><description>LeetCode задача 2130
Задача Дан односвязный список четной длины. Узлы в этом списке имеют &amp;ldquo;близнецов&amp;rdquo; по определенным правилам. Задача — найти максимальную сумму &amp;ldquo;близнецов&amp;rdquo;.
Т.е. у первой половины узлов списка есть свой близнец из второй половины.
Пример: для списка длиной n = 8 i = 0, twin = n-1-i = 8-1-0 = 7 i = 1, twin = n-1-1 = 6 i = 2, twin = n-1-2 = 5 &amp;hellip;
Подсказки У первой половины узлов списка есть свой близнец из второй половины, т.</description></item></channel></rss>