<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Roadmaps on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/categories/roadmaps/</link><description>Recent content in Roadmaps on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 &lt;a href="https://romankurnovskii.com">Roman Kurnovskii&lt;/a> personal page</copyright><lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/categories/roadmaps/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AWS Certified Developer (DVA-C01 -> DVA-C02)</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/</guid><description>TL;DR Passed exam in one month. Created an app with questions and progress that helped me a lot Note The AWS Certified Developer - Associate exam is changing February 28, 2023. The last date to take the current exam is February 27, 2023.
To keep the docs up to date I will add new and latest information.
DVA-C01 vs DVA-C02 new domain: Domain 3: Deployment focus will be on testing and deploying your code into different environments including development, test, and production environments.</description></item><item><title>Диссертация</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/disser/</guid><description>План Публикационный профиль Следует вовремя обновлять идентификаторы автора (ORCID, ResearcherID, Scopus AuthorId) Зарегистрироваться как автор:
Science Index Scopus - Профиль создается автоматически при первой публикации в изданиях, индексируемых Scopus https://scienceadmin.rudn.ru/ru/auth/ - (с корпоративной почты @rudn.ru) Ресурсы:
Публикационные профили автора. Ресурсы РУДН (Бит.Наука, Science Admin, Репозиторий РУДН) Оформление ссылок / источников литературы ПО, редназначенное для хранения и систематизации библиографических данных, полных текстов документов, а также оформления ссылок в тексте и списков литературы.
Автоматический подбор/выбор стилей цитирования из базы:
Mendeley - Бесплатно - идеально совместим с базами Scopus, ScienceDirect Zotero - Бесплатно - раcпознает публикации с eLibrary Задачи:</description></item><item><title>Карманная книга по WebRTC</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/webrtc/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/webrtc/</guid><description>Создание нового приложения на базе WebRTC-технологий может стать непосильной задачей, если вы не знакомы с API. В этом разделе мы покажем, как начать работать с различными API в стандарте WebRTC, на большом количестве примеров и фрагментов кода, решающих эти задачи.
WebRTC API Стандарт WebRTC работает с двумя различными технологиями: мультимедиа-устройства и P2P-соединение. Мультимедиа-устройства включают в себя не только камеры и микрофоны, но также и «устройства» захвата экрана. Для камер и микрофонов мы используем navigator.mediaDevices.getUserMedia() для захвата MediaStreams. Для записи же мы используем navigator.</description></item><item><title>Карманная книга по Python</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/python-101/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/python-101/</guid><description>Скачать PDF
Здравствуйте!
Я рад приветствовать вас на страницах этого хендбука по языку программирования Python.
Python - это мощный и гибкий язык программирования, который находит применение в самых различных областях, от разработки веб-приложений и научных исследований до создания игр и машинного обучения. Однако, как и любой другой язык программирования, Python может показаться довольно сложным для начинающих.
Этот хендбук призван помочь вам изучить основы языка Python, научиться использовать различные библиотеки и инструменты, а также дать ответы на самые часто задаваемые вопросы о языке.</description></item></channel></rss>