<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Linux on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/linux/</link><description>Recent content in Linux on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>14. DevOps и Linux</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day14/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day14/</guid><description>Общая картина: DevOps и Linux Linux и DevOps имеют очень схожие культуры и взгляды; оба ориентированы на настройку и масштабируемость. Оба эти аспекта Linux имеют особое значение для DevOps.
Многие технологии начинаются с Linux, особенно если они связаны с разработкой программного обеспечения или управлением инфраструктурой.
Кроме того, многие проекты с открытым исходным кодом, особенно инструменты DevOps, с самого начала разрабатывались для работы в Linux.
С точки зрения DevOps или фактически с точки зрения какой-либо операционной роли вы столкнетесь с Linux, я бы сказал, в основном.</description></item><item><title>15. Команды Linux в DevOps</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day15/</link><pubDate>Thu, 05 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day15/</guid><description>Команды Linux для DevOps Я упомянул вчера, что мы собираемся провести много времени в терминале с некоторыми командами, чтобы что-то сделать.
Я также упомянул, что с нашей виртуальной машиной, подготовленной с помощью vagrant, мы можем использовать vagrant ssh и получить доступ к нашей машине. Вам нужно будет находиться в том же каталоге, из которого мы его предоставили.
Для SSH нам не понадобятся имя пользователя и пароль, они понадобятся нам только в том случае, если решим войти в консоль Virtual Box.</description></item><item><title>16. Управление системой, файловой системой и хранилищем в Linux</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day16/</link><pubDate>Fri, 06 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day16/</guid><description>Управление системой, файловой системой и хранилищем в Linux К этому времени мы кратко рассмотрели Linux и DevOps, а затем мы настроили нашу лабораторную среду с помощью vagant 14-й день), а затем коснулись небольшой части команд, которые будут в вашем ежедневном набор инструментов во время использования терминала - (День 15).
Сегодня мы рассмотрим три ключевые области обслуживания систем Linux с помощью обновлений, установки программного обеспечения. Поймем для чего используются системные папки, а также рассмотрим хранилище.
Управление Ubuntu и программным обеспечением Первое, что мы собираемся рассмотреть, это то, как мы обновляем нашу операционную систему.</description></item><item><title>18. Web Сервер и SSH</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day18/</link><pubDate>Sun, 08 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/90daysofdevops/day18/</guid><description>SSH Как мы уже упоминали, вы, скорее всего, будете управлять множеством удаленных серверов Linux, поэтому вам необходимо убедиться, что ваше подключение к этим удаленным серверам безопасно. В этом разделе мы хотим рассказать о некоторых основах SSH (Secure Shell), которые должен знать каждый, и которые помогут вам с этим безопасным туннелем к вашим удаленным системам.
Настройка соединения по SSH Передача файлов Создайте свой закрытый ключ Введение в SSH Безопасная оболочка (Secure Shell) Сетевой протокол (Networking Protocol) Обеспечивает безопасную связь Может защитить любой сетевой сервис Обычно используется для удаленного доступа из командной строки В нашей среде, если вы следили за нами, мы уже использовали SSH, но все это было настроено и автоматизировано с помощью нашей конфигурации vagrant, поэтому нам нужно было только запустить vagrant ssh, и мы получили доступ к нашей удаленной виртуальной машине.</description></item><item><title>Установка Ubuntu Desktop 22.10 (Kinetic Kudu) на ARM CPU</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-ubuntu-desktop-on-arm/</guid><description>Ubuntu - одна из популярных Linux систем и достаточно много обзоров по установке Ubuntu. В этой статье мы будем устанавливать образ Ubuntu для ARM процессора на виртуальную машину UTM. Вся установка будет проходить на Mac OS.
Загрузка установочного образа На сайте Ubuntu доступен для скачивания только образ Ubuntu Server ARM версии 22.04 - без графического интерфейса. Но можно скачать обновленный релиз Ubuntu Desktop для ARM - Daily Build по ссылке.
Находим 64-bit ARM (ARMv8/AArch64) desktop image и скачиваем Виртуальная машина В качестве виртуальной машины для установки RHEL 9 использую бесплатную виртуальную машину UTM.</description></item><item><title>Установка Linux RHEL 9</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</link><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/howto-install-rhel-9-free/</guid><description>Red Hat Enterprise Linux 9 (RHEL 9) под кодовым названием Plow стал общедоступным (GA). Компания Red Hat объявила об этом 18 мая 2022 года. Она сменила бета-версию, которая существовала с 3 ноября 2021 года.
RHEL 9 - это несколько первых релизов в семействе Red Hat. Это первый крупный релиз после приобретения Red Hat компанией IBM в июле 2019 года, а также первая крупная версия после отказа от проекта CentOS в пользу CentOS Stream, который теперь является предшественником RHEL.</description></item><item><title>Шпаргалка tar архиватор</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/posts/cheat-sheet-command-tar/</link><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/posts/cheat-sheet-command-tar/</guid><description>Кратко Создать:
tar cf archive.tar directory Распаковать:
tar xf archive.tar Создание mkdir my_dir # Создаем папку tar cf dir_archive.tar my_dir # Создаем архив с папкой ll # Проверяем содержимое текущего каталога # -rw-r--r-- 1 r staff 1.5K Jun 4 14:42 dir_archive.tar # drwxr-xr-x 2 r staff 64B Jun 4 14:42 my_dir Распаковка tar xf dir_archive.tar Сжатие tar czf dir_archive.tar.gz dir_archive.tar Распаковка сжатого файла tar xzf dir_archive.tar.gz Сжатие с помощью bzip2 tar cjf dir_archive.tar.bz2 my_dir Распаковка с помощью bzip2 tar xjf dir_archive.</description></item></channel></rss>