<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AWS on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/aws/</link><description>Recent content in AWS on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 &lt;a href="https://romankurnovskii.com">Roman Kurnovskii&lt;/a> personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AWS Certified Developer (DVA-C01 -> DVA-C02)</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/</link><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/</guid><description>TL;DR Passed exam in one month. Created an app with questions and progress that helped me a lot Note The AWS Certified Developer - Associate exam is changing February 28, 2023. The last date to take the current exam is February 27, 2023.
To keep the docs up to date I will add new and latest information.
DVA-C01 vs DVA-C02 new domain: Domain 3: Deployment focus will be on testing and deploying your code into different environments including development, test, and production environments.</description></item><item><title>EC2</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/ec2/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/ec2/</guid><description>Amazon EC2 Документация Amazon EC2 - 1 Документация Amazon EC2 - 2 Amazon Elastic Compute Cloud (EC2) - одна из самых популярных служб AWS. EC2 позволяет запускать различные типы облачных экземпляров и оплачивать их по модели &amp;ldquo;оплата за использование&amp;rdquo;. EC2 позволяет контролировать вычислительные ресурсы на уровне операционной системы, работая в вычислительной среде Amazon.
Цены Актуальный прайс
Практика Создание EC2 инстанса Заходим на страницу EC2 -&amp;gt; Launch Instance
Образ EC2 Выбираем нужный нам образ Создание ключей Создадим ключ, чтобы использовать его для подключения к инстансу извне Вводим любое имя.</description></item><item><title>Elastic Beanstalk</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/elasticbeanstalk/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/elasticbeanstalk/</guid><description>AWS Elastic Beanstalk Документация AWS Elastic Beanstalk Документация AWS Elastic Beanstalk Цены Дополнительная плата за AWS Elastic Beanstalk не взимается. Оплате подлежат только ресурсы AWS, необходимые для хранения и работы приложений.
Практика Контролируемое развертывание с AWS Elastic Beanstalk Ссылка на лабораторную работу В этой лабораторной работе развернем несколько обновлений версий приложения в среде с балансировкой нагрузки и автоматическим масштабированием.
Первое обновление развертывается с помощью простого развертывания. Второе обновление развертывается с помощью blue-green развертывания, когда создается отдельная среда для запуска новой версии приложения, а DNS свитчер переключает входящий трафик на новую среду.</description></item><item><title>IAM</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/iam/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/aws-certified-developer-associate/iam/</guid><description>AWS Identity and Access Management Документация AWS IAM Документация AWS IAM AWS Identity and Access Management (IAM) позволяет безопасно контролировать доступ пользователей к службам и ресурсам AWS. Эта услуга предназначена для организаций с множеством пользователей или систем, использующих такие продукты AWS, как Amazon EC2, Amazon RDS и AWS Management Console. С помощью IAM вы можете централизованно управлять пользователями, учетными данными безопасности, такими как ключи доступа, и разрешениями, контролирующими доступ пользователей к ресурсам AWS.
Практика Переходим на страницу IAM</description></item></channel></rss>