<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dynamic Programming on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/dynamic-programming/</link><description>Recent content in Dynamic Programming on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/dynamic-programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>300. Longest Increasing Subsequence</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/300/</guid><description>LeetCode задача 300
Задача Дан массив чисел, ваша задача — найти длину наибольшей возрастающей подпоследовательности.
Подсказки Для решения этой задачи вы можете использовать динамическое программирование.
Подход Инициализация: Инициализируйте массив, который будет хранить длины наибольших возрастающих подпоследовательностей для каждого элемента массива. Обход массива: Обойдите массив, и для каждого элемента обновите массив длин наибольших возрастающих подпоследовательностей. Максимум: По окончании обхода найдите максимальное значение в массиве длин. Простейший способ решения — это использовать двойной цикл для обхода массива и поиска наибольшей возрастающей подпоследовательности для каждого элемента.</description></item><item><title>377. Combination Sum IV</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/377/</link><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/377/</guid><description>LeetCode задача 377
Задача Дан массив различных целых чисел nums и целевое целое число target от 1 до 1000. Нужно вернуть количество возможных комбинаций, которые в сумме дают target.
Подсказки Построить дерево решений Задачу можно решить путем разложения ее на меньшие подзадачи с помощью динамического программирования. Нахождение целевого значения в дереве решений
Your browser does not support the video tag. LeetCode 377 Решение Подход Если целевое значение - target=7 и nums=[2, 3, 4], то в дереве решений может быть несколько путей до этого числа.</description></item></channel></rss>