<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Binary Tree on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/binary-tree/</link><description>Recent content in Binary Tree on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/binary-tree/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>104. Maximum Depth of Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/104/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/104/</guid><description>LeetCode задача 104
Задача Дан корень бинарного дерева. Задача состоит в том, чтобы найти его максимальную глубину. Глубина бинарного дерева определяется как максимальное количество узлов на пути от корня дерева до любого листового узла, включая сам корень.
Подсказки Бинарное дерево представляет собой иерархическую структуру, в которой каждый узел имеет максимум двух потомков: левого и правого.
Подход / Идея решения Чтобы найти максимальную глубину бинарного дерева, можно использовать рекурсивный метод. Для каждого узла дерева, максимальная глубина поддерева с этим узлом в качестве корня будет равна максимуму из глубин левого и правого поддеревьев, увеличенному на 1 (сам узел).</description></item><item><title>872. Leaf-Similar Trees</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/872/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/872/</guid><description>LeetCode задача 872
Задача Даны два бинарных дерева с корнями root1 и root2. Проверьте, являются ли эти деревья &amp;ldquo;листоподобными&amp;rdquo; (leaf-similar). Деревья считаются &amp;ldquo;листоподобными&amp;rdquo;, если последовательность листовых узлов каждого дерева одинакова.
Подсказки Листовые узлы бинарного дерева — это узлы, у которых нет потомков. Для проверки &amp;ldquo;листоподобности&amp;rdquo; двух деревьев нужно сравнить последовательности листовых узлов этих деревьев.
Подход / Идея решения Идея решения заключается в построении списков листовых узлов для каждого дерева, а затем сравнении этих списков. Мы можем рекурсивно обойти каждое дерево, проверяя при каждом узле, является ли он листовым.</description></item></channel></rss>