<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Easy on Roman Kurnovskii</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tags/easy/</link><description>Recent content in Easy on Roman Kurnovskii</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><copyright>&amp;copy; 2023 Personal page</copyright><lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://romankurnovskii.com/ru/tags/easy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>9. Palindrome Number</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/9/</guid><description>LeetCode задача
Задача Определите, является ли целое число палиндромом, не преобразуя его в строку.
Подсказки Переворачивая число и сравнивая его с оригиналом, мы можем определить, является ли оно палиндромом.
Подход Вместо того чтобы преобразовывать число в строку, мы можем перевернуть его цифры с использованием математических операций, а затем сравнить перевернутое число с оригинальным.
Алгоритм Если число отрицательное, то это не палиндром. Инициализируем переменную для перевернутого числа: мы будем создавать это число шаг за шагом. Переворачиваем число: Это достигается путем последовательного взятия последней цифры числа и добавления её к текущему общему количеству после сдвига текущих цифр этого общего числа.</description></item><item><title>104. Maximum Depth of Binary Tree</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/104/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/104/</guid><description>LeetCode задача 104
Задача Дан корень бинарного дерева. Задача состоит в том, чтобы найти его максимальную глубину. Глубина бинарного дерева определяется как максимальное количество узлов на пути от корня дерева до любого листового узла, включая сам корень.
Подсказки Бинарное дерево представляет собой иерархическую структуру, в которой каждый узел имеет максимум двух потомков: левого и правого.
Подход / Идея решения Чтобы найти максимальную глубину бинарного дерева, можно использовать рекурсивный метод. Для каждого узла дерева, максимальная глубина поддерева с этим узлом в качестве корня будет равна максимуму из глубин левого и правого поддеревьев, увеличенному на 1 (сам узел).</description></item><item><title>118. Pascal's Triangle</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</link><pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/118/</guid><description>LeetCode задача 118
Задача Дано целое число numRows. Верните первые numRows строк Треугольника Паскаля.
В Треугольнике Паскаля каждое число является суммой двух чисел, находящихся непосредственно над ним.
Подсказки Для построения каждой следующей строки можно использовать последнюю строку в текущей итерации. Например, если есть строка [1, 2, 1], то следующая строка начнется и закончится с 1, а числа внутри будут получены путем сложения пар чисел: 1+2 и 2+1.
Подход Для того чтобы построить Треугольник Паскаля, начнем с первой строки, состоящей только из числа 1.</description></item><item><title>206. Reverse Linked List</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/206/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/206/</guid><description>LeetCode задача 206
Задача Дана голова односвязного списка. Задача состоит в том, чтобы развернуть этот список и вернуть его развернутую версию.
Подсказки В этой задаче нам нужно просто обойти односвязный список и изменить направление его указателей.
Подход Задача заключается в изменении направления указателей односвязного списка. Она может быть решена с помощью итеративного метода, при котором мы будем двигаться по списку, сохраняя предыдущий элемент, текущий и следующий. Затем мы просто изменим направление указателя next для текущего элемента, чтобы он указывал на предыдущий элемент.</description></item><item><title>283. Move Zeroes</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</link><pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/283/</guid><description>LeetCode задача
Задача Дан целочисленный массив nums. Нам необходимо переместить все 0 в конец массива, сохраняя относительный порядок ненулевых элементов.
Примечание: вы должны сделать это на месте, без создания копии массива.
Подсказки Используйте два указателя: один будет указывать на текущий элемент, а другой будет указывать на первое место в массиве, куда можно поместить ненулевой элемент.
Подход Мы можем использовать два указателя: один для прохода по массиву и другой для отслеживания местоположения, куда следует поместить следующий ненулевой элемент. Этот метод позволяет нам сделать минимальное количество операций и изменений в массиве.</description></item><item><title>387. First Unique Character in a String</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/387/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/387/</guid><description>LeetCode задача 387
Задача Дана строка s. Найдите первый уникальный символ в строке и верните его индекс. Если такого символа нет, верните -1.
Подсказки Использование хеш-таблицы может ускорить процесс поиска уникальных символов.
Подход Инициализация: Создайте хеш-таблицу для хранения частоты каждого символа в строке. Первый проход: Пройдите по строке и заполните хеш-таблицу. Второй проход: Пройдите по строке второй раз и проверьте частоту каждого символа в хеш-таблице. Первый символ с частотой 1 будет ответом. Этот подход прост для понимания и реализации.</description></item><item><title>443. String Compression</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/443/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/medium/443/</guid><description>LeetCode задача 443
Задача Дан массив символов chars, ваша задача — сжать его с помощью следующего алгоритма: Заменить последовательность одинаковых символов одним символом, за которым идет его количество.
Пример: &amp;ldquo;aaabbaaa&amp;rdquo; =&amp;gt; &amp;ldquo;a3b2a3&amp;rdquo;
Подход В этой задаче у нас есть два указателя: один для чтения элементов из исходного массива (read_ptr) и второй для записи результата сжатия в тот же массив (write_ptr). Сначала оба указателя стоят на начале массива. Далее, read_ptr движется вправо, считая количество повторяющихся символов. После подсчета, мы записываем символ и его количество в массив, используя write_ptr.</description></item><item><title>605. Can Place Flowers</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/605/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/605/</guid><description>LeetCode задача 605
Задача Дана длинная грядка, на которой некоторые участки уже засажены, а некоторые нет. Однако цветы нельзя сажать на соседние участки.
Подход Чтобы решить эту задачу, мы будем итерироваться по каждому участку грядки. Если участок пустой и его соседи (если они существуют) тоже пусты, мы сажаем цветок и уменьшаем наш счетчик.
Алгоритм Итерируемся по каждому участку грядки. Если участок пустой, проверяем его соседей. Если левый сосед пустой или его нет (начало грядки), проверяем правого соседа. Если правый сосед пустой или его нет (конец грядки), сажаем цветок на текущий участок и уменьшаем n.</description></item><item><title>872. Leaf-Similar Trees</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/872/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/872/</guid><description>LeetCode задача 872
Задача Даны два бинарных дерева с корнями root1 и root2. Проверьте, являются ли эти деревья &amp;ldquo;листоподобными&amp;rdquo; (leaf-similar). Деревья считаются &amp;ldquo;листоподобными&amp;rdquo;, если последовательность листовых узлов каждого дерева одинакова.
Подсказки Листовые узлы бинарного дерева — это узлы, у которых нет потомков. Для проверки &amp;ldquo;листоподобности&amp;rdquo; двух деревьев нужно сравнить последовательности листовых узлов этих деревьев.
Подход / Идея решения Идея решения заключается в построении списков листовых узлов для каждого дерева, а затем сравнении этих списков. Мы можем рекурсивно обойти каждое дерево, проверяя при каждом узле, является ли он листовым.</description></item><item><title>933. Number of Recent Calls</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/933/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/933/</guid><description>LeetCode задача 933
Задача Реализуйте класс RecentCounter для подсчета вызовов ping за последние 3000 миллисекунд.
Т.е. для вызова t=100, нужно подсчитать количество таких вызовов, время которых меньше t-3000 и учесть сам вызов.
Подход В данной задаче нужно отслеживать количество вызовов ping за последние 3000 миллисекунд.
Можно использовать очередь для хранения времени вызовов ping. При каждом новом вызове будем добавлять текущее время в конец очереди и удалять из начала все времена, которые не попадают в интервал последних 3000 миллисекунд.</description></item><item><title>1071. Greatest Common Divisor of Strings</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/1071/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/1071/</guid><description>LeetCode задача 1071
Задача Для двух строк str1 и str2, вернуть наибольший общий делитель (НОД). Если такового не существует, вернуть пустую строку.
Подход Если строки str1 и str2 имеют НОД строки X, то str1 и str2 могут быть представлены в форме Xn и Xm (где n и m — это натуральные числа), соответственно. Это означает, что str1 должна начинаться с str2 или наоборот.
Алгоритм Проверка начала строк: если str1 не начинается с str2 или наоборот, то НОД не существует.</description></item><item><title>1768. Merge Strings Alternately</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/1768/</link><pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/1768/</guid><description>LeetCode задача 1768
Задача Вам даны две строки word1 и word2. Объедините эти строки, добавляя буквы в чередующем порядке, начиная с word1. Если одна строка длиннее другой, дополнительные буквы добавляются в конец результирующей строки.
Подход Чтобы решить эту задачу, мы можем использовать два указателя для каждого слова. Начнем с первого символа каждой строки и будем чередовать их, пока одна из строк не закончится. После этого, мы просто добавляем оставшиеся символы из более длинного слова к результирующей строке.
Алгоритм Инициализация результирующей строки и двух указателей для word1 и word2.</description></item><item><title>3028. Ant on the Boundary</title><link>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/3028/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://romankurnovskii.com/ru/tracks/algorithms-101/leetcode/easy/3028/</guid><description>LeetCode задача 3028
Воспользуемся функцией accumulate из модуля itertools, чтобы упростить вычисление и подсчет количества раз, когда муравей возвращается на границу, пройдя через массив nums.
Применяем функцию accumulate для подсчета накопительной суммы и подсчитываем количество раз, когда накопительная сумма равна 0.
Решение class Solution: def returnToBoundaryCount(self, nums: List[int]) -&amp;gt; int: return sum(s == 0 for s in accumulate(nums)) Функция accumulate(nums) генерирует последовательность накопленных сумм элементов массива nums, начиная с первого элемента.
Затем с помощью генераторного выражения s == 0 for s in accumulate(nums) мы создаем последовательность True и False, в зависимости от того, равна ли накопленная сумма в каждой точке нулю.</description></item></channel></rss>